<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NCSC Security Advisories</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisories</link><description>Security advisories from the Dutch National Cyber Security Centre</description><item><title>NCSC-2025-0307 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Oracle E-Business Suite</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0307</link><description>Oracle heeft een kwetsbaarheid verholpen in de Oracle Configurator component van Oracle E-Business Suite (Specifiek voor versies 12.2.3 tot en met 12.2.14). De kwetsbaarheid bevindt zich in de Oracle Configurator component van Oracle E-Business Suite, specifiek in de versies 12.2.3 tot en met 12.2.14. Deze kwetsbaarheid stelt niet-geauthenticeerde aanvallers in staat om toegang te krijgen tot kritieke gegevens. Dit probleem heeft een CVSS-score van 7.5 gekregen, wat wijst op een significante impact op de vertrouwelijkheid. De kwetsbaarheid kan leiden tot ongeautoriseerde blootstelling van gegevens.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0307 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:52:22 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0306 [1.00] [M/M] Kwetsbaarheden verholpen in GitLab</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0306</link><description>GitLab heeft kwetsbaarheden verholpen in GitLab CE/EE versies 13.12 tot 18.2.8, 18.3 tot 18.3.4, en 18.4 tot 18.4.2. De kwetsbaarheden omvatten een probleem waarbij speciaal samengestelde GraphQL-queries grote repository-blobs onresponsief kunnen maken, en een fout die geauthenticeerde gebruikers met alleen-lezen API-tokens in staat stelde om ongeautoriseerde schrijfoperaties uit te voeren op kwetsbaarheidsrecords. Daarnaast konden geauthenticeerde aanvallers kwaadaardige webhook-eindpunten configureren, wat kon leiden tot een Denial-of-Service.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0306 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:25:32 +0000</pubDate><severity>Medium</severity><severityCode>M/M</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0305 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Juniper Networks Junos OS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0305</link><description>Juniper heeft kwetsbaarheden verholpen in Junos OS (Specifiek voor EX4600, QFX5000 Series switches en SRX4700 apparaten). De kwetsbaarheden in Junos OS omvatten verschillende ernstige problemen, waaronder de mogelijkheid voor ongeauthenticeerde aanvallers om Denial of Service (DoS) te veroorzaken door het versturen van speciaal vervaardigde pakketten, het manipuleren van URL-parameters, en het omzeilen van authenticatieprocessen. Dit kan leiden tot systeemcrashes, ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens, en verstoring van netwerkdiensten. De impact van deze kwetsbaarheden kan aanzienlijk zijn, vooral voor organisaties die afhankelijk zijn van Junos OS voor hun netwerkbeheer.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0305 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:17:00 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0303 [1.02] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Oracle E-Business Suite</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0303</link><description>Oracle heeft een zeroday-kwetsbaarheid verholpen in Oracle E-Business Suite (specifiek voor de Concurrent Processing component in versies 12.2.3 tot 12.2.14). De kwetsbaarheid bevindt zich in de Concurrent Processing component van Oracle E-Business Suite (EBS). Ongeauthenticeerde kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken door malafide HTTP-verzoeken naar het kwetsbare systeem te versturen. Dit kan leiden tot ernstige risico's voor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem. De kwetsbaarheid heeft een CVSS-score van 9.8.

Volgens berichtgeving van Oracle wordt de kwetsbaarheid actief misbruikt. Oracle heeft IOC's beschikbaar gesteld. Beveiligingsbedrijf Crowdstrike heeft aanvullende IOC's gedeeld.

Het NCSC is bekend met exploitcode die in omloop is en waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt.

Beveiligingsbedrijf Defuse meldt op X grootschaliger misbruik van de kwetsbaarheid waar te nemen. Het NCSC adviseert om de in dit beveiligingsadvies beschreven maatregelen zo spoedig mogelijk in te zetten en Oracle EBS-systemen op aanwezigheid van de beschikbare IOC's te controleren.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0303 [1.02]</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:03:30 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0304 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Redis</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0304</link><description>Redis heeft kwetsbaarheden verholpen in versies 8.2.1 en lager. De kwetsbaarheden bevinden zich in de Lua-scriptingengine van Redis, die kunnen worden misbruikt door geauthenticeerde gebruikers. Dit kan leiden tot remote code execution, out-of-bounds data access of servercrashes. De kwetsbaarheden kunnen de integriteit en beveiliging van systemen die deze versies gebruiken in gevaar brengen. De kwetsbaarheden zijn opgelost in versie 8.2.2.
Veel Redis‑implementaties hebben geen pre‑authenticatie of ACL‑gebaseerde autorisatie ingeschakeld; dit vergroot het risico op exploitatie.

Onderzoekers hebben Proof of Concept (PoC) code vrijgegeven die kwetsbaarheid CVE-2025-49844 aantoont en waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0304 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:43:37 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0303 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Oracle E-Business Suite</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0303</link><description>Oracle heeft een kwetsbaarheid verholpen in Oracle E-Business Suite (specifiek voor de Concurrent Processing component in versies 12.2.3 tot 12.2.14). De kwetsbaarheid bevindt zich in de Concurrent Processing component van de Oracle E-Business Suite. Ongeauthenticeerde aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken door middel van HTTP-verzoeken. Dit kan leiden tot ernstige risico's voor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem, met een CVSS-score van 9.8.

Volgens berichtgeving van Oracle wordt de kwetsbaarheid actief misbruikt door kwaadwillenden. Oracle heeft IoC's beschikbaar gesteld.

Het NCSC is bekend met exploitcode die in omloop is en waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt. Het NCSC verwacht binnenkort een toename in scanverkeer en pogingen tot misbruik waar te nemem, en adviseert de beveiligingsmaatregelen zo spoedig mogelijk in te zetten.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0303 [1.01]</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:00:50 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0303 [1.00] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Oracle E-Business Suite</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0303</link><description>Oracle heeft een kwetsbaarheid verholpen in Oracle E-Business Suite (Specifiek voor de Concurrent Processing component in versies 12.2.3 tot 12.2.14). De kwetsbaarheid bevindt zich in de Concurrent Processing component van de Oracle E-Business Suite. Ongeauthenticeerde aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken door middel van HTTP-verzoeken. Dit kan leiden tot ernstige risico's voor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem, met een CVSS-score van 9.8.

Volgens berichtgeving van Oracle wordt de kwetsbaarheid actief misbruikt door kwaadwillenden. Oracle heeft IoC's beschikbaar gesteld.

Onderzoekers hebben Proof-of-Concept-code beschikbaar gesteld waarmee de kwetsbaarheid kan worden aangetoond. Het NCSC verwacht binnenkort een grotere toename in scanverkeer en pogingen tot misbruik en adviseert de beveiligingsmaatregelen zo spoedig mogelijk in te zetten.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0303 [1.00]</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:07:57 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0302 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in IBM InfoSphere</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0302</link><description>IBM heeft een kwetsbaarheid verholpen in InfoSphere (Versies 11.7.0.0 tot 11.7.1.6) De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop invoer wordt gevalideerd in de getroffen versies van InfoSphere. Geauthenticeerde gebruikers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken om willekeurige commando's met verhoogde privileges uit te voeren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot systeemfunctionaliteiten, wat ernstige gevolgen kan hebben voor de integriteit en vertrouwelijkheid van het systeem.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0302 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:31:27 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0301 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in VMware NSX</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0301</link><description>VMware heeft kwetsbaarheden verholpen in VMware NSX De kwetsbaarheden in VMware NSX omvatten een zwak wachtwoordherstelmechanisme dat ongeauthenticeerde aanvallers in staat stelt om geldige gebruikersnamen te enumereren, wat kan leiden tot potentiële brute-force aanvallen op inloggegevens. Daarnaast is er een kwetsbaarheid voor gebruikersnaam enumeratie die ongeauthenticeerde aanvallers in staat stelt om geldige gebruikersnamen te identificeren, wat kan resulteren in ongeautoriseerde toegang tot het systeem. </description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0301 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:29:24 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0300 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in GitLab EE &amp; CE</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0300</link><description>GitLab heeft kwetsbaarheden verholpen in GitLab CE/EE (Specifiek voor versies voor 18.2.7, 18.3.3, en 18.4.1). De kwetsbaarheden omvatten onder andere de mogelijkheid voor geauthenticeerde gebruikers om vertrouwelijke informatie te benaderen door projecten met dezelfde naam als die van het slachtoffer te creëren, en het verkrijgen van ongeautoriseerde toegang tot gevoelige informatie binnen virtuele registerconfiguraties. Daarnaast kunnen geauthenticeerde gebruikers een onbeschermde GraphQL API misbruiken, wat kan leiden tot een Denial-of-Service (DoS) situatie. Ook is er een privilege-escalatie kwetsbaarheid die het mogelijk maakt voor ontwikkelaars met specifieke rechten om ongeautoriseerde toegang te krijgen tot extra systeemcapaciteiten. Bovendien kunnen ongeauthenticeerde gebruikers een DoS-voorwaarde activeren door grote, speciaal gemaakte JSON-bestanden te uploaden. Tot slot is er een prestatieafname vastgesteld bij bepaalde versies van GitLab, wat de gebruikerservaring kan beïnvloeden.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0300 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:40:53 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0299 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Zenitel ICX500 en ICX510 Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0299</link><description>Zenitel heeft kwetsbaarheden verholpen in de ICX500 en ICX510 Gateway producten. De kwetsbaarheden stellen kwaadwillenden in staat om ongeautoriseerde toegang te krijgen tot de Billing Admin endpoint en om willekeurige commando's uit te voeren op het apparaat. Dit kan leiden tot ernstige compromittering van de beschikbaarheid, vertrouwelijkheid en integriteit van de apparaten. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-59816 in de Billing Admin stelt aanvallers in staat om directe queries uit te voeren tegen de Billing Admin database, waardoor ze toegang krijgen tot alle opgeslagen gegevens, inclusief platte tekst gebruikersreferenties.

Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende toegang hebben tot de lokale infrastructuur. Het is goed gebruik dergelijke infrastructuur niet publiek toegankelijk te hebben.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0299 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:18 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0298 [1.00] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco Secure Firewall ASA en FTD</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0298</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco Secure Firewall ASA en FTD Software. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20333, bevindt zich in de wijze waarop de software gebruikersinvoer in HTTP(S)-verzoeken valideert.
Een aanvaller met geldige VPN-inloggegevens kan deze kwetsbaarheid misbruiken door speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken naar een getroffen apparaat te sturen. Dit kan de aanvaller in staat stellen om willekeurige code uit te voeren met rootrechten, wat mogelijk leidt tot de volledige compromittering van het getroffen apparaat.

De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20363, bevindt zich in de wijze waarop de software gebruikersinvoer in HTTP(S)-verzoeken valideert.
Een aanvaller kan deze kwetsbaarheid misbruiken door speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken te sturen naar een gerichte webservice op een getroffen apparaat, nadat hij aanvullende systeeminformatie heeft verkregen, exploit-mitigaties heeft omzeild, of beide.
Een geslaagde exploit kan de aanvaller in staat stellen willekeurige code uit te voeren met rootrechten, wat kan leiden tot de volledige compromittering van het getroffen apparaat.

De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20362, bevindt zich in de wijze waarop de software gebruikersinvoer in HTTP(S)-verzoeken valideert.
Een aanvaller kan deze kwetsbaarheid misbruiken door speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken naar een gerichte webserver op een apparaat te sturen.
Een geslaagde exploit kan de aanvaller in staat stellen om zonder authenticatie toegang te krijgen tot een beperkt toegankelijke URL.


De kwetsbaarheden met kenmerk CVE-2025-20333 en CVE-2025-20363 zijn ernstig en vereisen onmiddellijke aandacht, aangezien ze kunnen leiden tot ongeautoriseerde controle over de systemen. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om beveiligingsmaatregelen te omzeilen.

Cisco is op de hoogte van pogingen tot misbruik van deze kwetsbaarheid. Er is (nog) geen publieke Proof-of-Concept-code (PoC) of exploit beschikbaar. 

Het NCSC verwacht dat PoC of Exploits binnen zeer korte termijn beschikbaar gaat komen, waarmee het risico op grootschalig misbruik toeneemt. Het NCSC adviseert met klem om deze updates zo snel mogelijk te installeren.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0298 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:17:20 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0297 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS en Cisco IOS XE Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0297</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS en Cisco IOS XE Software. De kwetsbaarheden omvatten verschillende problemen, waaronder een buffer overflow in de command-line interface (CLI) die kan leiden tot onverwachte herstarts van apparaten en een kwetsbaarheid in de TACACS+ protocolimplementatie die ongeauthenticeerde aanvallers in staat stelt om gevoelige gegevens te benaderen. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in de web UI die kunnen leiden tot cross-site scripting (XSS) aanvallen en een probleem in de NBAR-functie dat kan resulteren in een denial of service (DoS) door het versturen van gemanipuleerde CAPWAP-pakketten. Ook zijn er kwetsbaarheden in de SNMP-subsystemen die kunnen leiden tot ongeautoriseerde toegang en systeemdisruptie.

Cisco vermeldt dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20352 actief is misbruikt. Deze kwetsbaarheid stelt een kwaadwillende die in het bezit is van een read-only community string (SNMPv1/2) of geldige authenticatie (SNMPv3) een Denial-of-Service kan veroorzaken, of mogelijk willekeurige commando's kan uitvoeren met root-rechten. Voor dat laatste dient de kwaadwillende wel over administrator-rechten te beschikken.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0297 [1.01]</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:42:19 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0297 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS en Cisco IOS XE Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0297</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS en Cisco IOS XE Software. De kwetsbaarheden omvatten verschillende problemen, waaronder een buffer overflow in de command-line interface (CLI) die kan leiden tot onverwachte herstarts van apparaten en een kwetsbaarheid in de TACACS+ protocolimplementatie die ongeauthenticeerde aanvallers in staat stelt om gevoelige gegevens te benaderen. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in de web UI die kunnen leiden tot cross-site scripting (XSS) aanvallen en een probleem in de NBAR-functie dat kan resulteren in een denial of service (DoS) door het versturen van gemanipuleerde CAPWAP-pakketten. Ook zijn er kwetsbaarheden in de SNMP-subsystemen die kunnen leiden tot ongeautoriseerde toegang en systeemdisruptie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0297 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:20:07 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0296 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in WatchGuard Fireware OS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0296</link><description>WatchGuard heeft een kwetsbaarheid verholpen in Fireware OS (Specifiek voor bepaalde VPN-configuraties). De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop Fireware OS omgaat met Out-of-bounds Write. Dit stelt een kwaadwillende, ongeauthenticeerde aanvaller in staat om willekeurige code uit te voeren. Dit kan leiden tot ernstige gevolgen voor de getroffen systemen met specifieke VPN-configuraties.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0296 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:31:26 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0295 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Fortra's GoAnywhere MFT</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0295</link><description>Fortra heeft een kwetsbaarheid verholpen in GoAnywhere MFT (Specifiek voor de License Servlet). De kwetsbaarheid bevindt zich in de deserialisatie van een gecontroleerd object binnen de License Servlet. Een aanvaller kan een vervalste licentie-respons handtekening gebruiken om command injection uit te voeren, wat kan leiden tot ongeautoriseerde commando-uitvoering binnen de applicatie.

Misbruik kan plaatsvinden via de Admin-interface middels een vervalst licentie-response. Het is goed gebruik een dergelijke interface niet publiek toegankelijk te hebben, maar af te steunen in een separate beheeromgeving.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0295 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:26:42 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0294 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in HPE Aruba Networking EdgeConnect SD-WAN Gateways</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0294</link><description>HPE heeft kwetsbaarheden verholpen in HPE Aruba Networking EdgeConnect SD-WAN Gateways. De kwetsbaarheden bevinden zich in de command-line interface en web API van de HPE Aruba Networking EdgeConnect SD-WAN Gateways. Deze kwetsbaarheden stellen geauthenticeerde aanvallers in staat om willekeurige systeemcommando's uit te voeren met root-toegang, shell-toegang te verkrijgen, en processen te beëindigen, wat kan leiden tot ongeautoriseerde controle en destabilisatie van de systemen. Dit kan ook resulteren in het uitlekken van gevoelige gegevens en het omzeilen van bestaande firewallbescherming. </description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0294 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:02:45 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0293 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Spring Framework</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0293</link><description>VMWare heeft kwetsbaarheden verholpen in de Spring Security framework. De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop het Spring Security framework annotaties detecteert, met name in typehiërarchieën die gebruikmaken van geparametriseerde supertypes met onbeperkte generics. Dit kan leiden tot een autorisatie-omzeiling wanneer gebruik wordt gemaakt van methodesecurity-annotaties zoals @PreAuthorize, vooral als @EnableMethodSecurity is ingeschakeld. Deze problemen zijn bijzonder kritisch voor applicaties die afhankelijk zijn van deze beveiligingsannotaties voor toegangscontrole.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0293 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:38:44 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0292 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0292</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in meerdere producten zoals Connect Secure en Policy Secure. De kwetsbaarheden bevinden zich in verschillende Ivanti producten en stellen remote geauthenticeerde aanvallers met read-only admin rechten in staat om authenticatie-instellingen te wijzigen, beperkte instellingen te configureren, bestaande HTML5-verbindingen te kapen, en CSRF-aanvallen uit te voeren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde wijzigingen in systeemconfiguraties, ongeautoriseerde toegang en manipulatie van actieve sessies, en het uitvoeren van gevoelige acties namens gebruikers. Daarnaast kunnen aanvallers met admin-rechten een denial-of-service conditie triggeren en interne services enumereren. Een kritieke kwetsbaarheid in Ivanti Connect Secure en andere producten stelt aanvallers in staat om willekeurige tekst in HTTP-responses te injecteren, wat gebruikersinteractie vereist voor exploitatie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0292 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:21:50 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0291 [1.00] [M/M] Kwetsbaarheden verholpen in Apple iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0291</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in iOS en iPadOS. De kwetsbaarheden omvatten verschillende problemen zoals ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gebruikersdata, geheugenbeheerproblemen, en kwetsbaarheden die konden leiden tot denial-of-service of onverwachte applicatiecrashes. Deze kwetsbaarheden konden worden misbruikt door kwaadwillenden om toegang te krijgen tot privé-informatie of om de stabiliteit van de systemen in gevaar te brengen. De verbeteringen in de updates zijn cruciaal voor het waarborgen van de privacy en veiligheid van gebruikers binnen het Apple-ecosysteem.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0291 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:17:27 +0000</pubDate><severity>Medium</severity><severityCode>M/M</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0290 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple macOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0290</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in macOS. De kwetsbaarheden omvatten verschillende problemen met betrekking tot de toegang tot gevoelige gebruikersdata, permissies, en beveiligingslekken die konden leiden tot ongeautoriseerde toegang of het omzeilen van sandbox-beperkingen. Deze kwetsbaarheden konden door kwaadwillenden worden misbruikt om gevoelige informatie te verkrijgen of om de stabiliteit van het systeem in gevaar te brengen. De updates zijn cruciaal voor het waarborgen van de integriteit en privacy van gebruikersdata.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0290 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:16:20 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0289 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Omnissa Workspace ONE UEM</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0289</link><description>Omnissa heeft kwetsbaarheden verholpen in Omnissa Workspace ONE UEM. De kwetsbaarheden bevinden zich in de API-endpoints van Omnissa Workspace ONE UEM. De eerste kwetsbaarheid stelt kwaadwillenden in staat om ongeautoriseerde toegang te krijgen tot gevoelige informatie met behulp van de Path Traversal-techniek. Dit kan leiden tot het ophalen van vertrouwelijke gegevens. De tweede kwetsbaarheid betreft een Server-Side Request Forgery (SSRF) die ook ongeautoriseerde toegang tot gevoelige interne systeeminformatie mogelijk maakt en de mogelijkheid biedt om interne netwerkbronnen te enumereren.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0289 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:23:20 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0288 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in GitLab CE/EE</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0288</link><description>GitLab heeft kwetsbaarheden verholpen in GitLab CE/EE (Versies voor 18.1.6, 18.2.6, en 18.3.2). De kwetsbaarheden in de getroffen versies stellen geauthenticeerde gebruikers in staat om tokenbeheer te manipuleren, achtergrondtaken te verstoren, meerdere grote SAML-antwoorden te verzenden, proxy-omgevingen te manipuleren, toegang te krijgen tot onderhoudsnotities die alleen voor beheerders zijn, en om excessief grote bestanden te uploaden. Dit kan leiden tot operationele inefficiënties, verstoring van de beschikbaarheid van het platform, ongeoorloofde blootstelling van gevoelige informatie en zelfs een aanhoudende denial-of-service. Beheerders moeten bijzonder waakzaam zijn voor ongebruikelijke activiteiten en ervoor zorgen dat de toegang tot gevoelige informatie goed wordt beheerd.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0288 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:49:52 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0287 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco NX-OS Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0287</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco NX-OS Software voor Nexus 3000 en 9000 Series Switches. De kwetsbaarheden bevinden zich in verschillende functies van de Cisco NX-OS Software, waaronder IS-IS, PIM6, logging, command-line interface (CLI), en de REST API van de Nexus Dashboard. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door zowel geauthenticeerde als niet-geauthenticeerde aanvallers om Denial-of-Service (DoS) te veroorzaken, ongeautoriseerde toegang tot gevoelige informatie te verkrijgen, en zelfs rootprivileges op de apparaten te verkrijgen. De ernst van deze kwetsbaarheden vereist onmiddellijke aandacht van beveiligingsbeheerders die deze apparaten beheren.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0287 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:18:37 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0286 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS XR Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0286</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS XR Software. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop Cisco IOS XR Software omgaat met de management interface ACL-verwerking, het installatieproces en de ARP-implementatie. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheden misbruiken om geconfigureerde toegangscontrolelijsten te omzeilen, niet-ondertekende software te laden of een broadcaststorm te genereren, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang, code-executie en een Denial-of-Service (DoS) situatie. Dit heeft aanzienlijke gevolgen voor de integriteit en beschikbaarheid van netwerksystemen.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0286 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:14:36 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0285 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Acrobat Reader</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0285</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Acrobat Reader (Specifiek voor versies 24.001.30254, 20.005.30774, 25.001.20672 en eerder). De kwetsbaarheid betreft een Use After Free-kwetsbaarheid die kan leiden tot willekeurige code-executie wanneer een gebruiker een speciaal vervaardigd kwaadaardig bestand opent. Daarnaast is er een XXE-kwetsbaarheid in Adobe Experience Manager die aanvallers in staat stelt om willekeurige bestanden op het lokale bestandssysteem te lezen zonder gebruikersinteractie, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0285 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:01:43 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0284 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe Commerce en Magento</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0284</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in Adobe Commerce en Magento. De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop invoer wordt gevalideerd in Adobe Commerce en Magento. Deze kwetsbaarheid stelt aanvallers in staat om sessieovername-aanvallen uit te voeren zonder enige interactie van de gebruiker, wat de vertrouwelijkheid en integriteit van gebruikerssessies kan compromitteren. </description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0284 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:49:56 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0283 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Experience Manager</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0283</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Experience Manager (versies 6.5.23.0 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Adobe Experience Manager omgaat met beveiligingsmaatregelen. Aanvallers met beperkte rechten, kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om ongeautoriseerde lees- en schrijfrechten uit te voeren, wat kan leiden tot compromittering van de integriteit van het systeem. Dit omvat onder andere een stored XSS-kwetsbaarheid, een Server-Side Request Forgery (SSRF) en een XML-injectie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0283 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:46:54 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0282 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe Dreamweaver</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0282</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in Dreamweaver Desktop (Specifiek voor versies 21.5 en eerder). De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop Dreamweaver omgaat met CSRF-aanvallen. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheid misbruiken door een gebruiker te laten interageren met een kwaadaardige link, wat kan leiden tot de uitvoering van ongeautoriseerde commando's binnen de context van de applicatie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0282 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:38:24 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0281 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe ColdFusion</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0281</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in de ColdFusion platform, inclusief versies 2025.3, 2023.15, 2021.21 en eerder. De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop het ColdFusion platform padtraversal toestaat. De kwetsbaarheid kan door aanvallers worden misbruikt om willekeurige code uit te voeren op de getroffen systemen. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en code-executie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0281 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:24:09 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0280 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft SQL Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0280</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in SQL Server. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om een Denial-of-Service (DoS) te veroorzaken, zich verhoogde rechten toe te kennen en/of toegang te krijgen tot gevoelige gegevens.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0280 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:27:39 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0279 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Azure</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0279</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Azure componenten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen, of willekeurige code uit te voeren.

De ernstigste kwetsbaarheid bevindt zich in het High Performance Compute Pack (HPC) en stelt een ongeauthenticeerde kwaadwillende in staat om willekeurige code uit te voeren op het kwetsbare systeem. Het is gebruikelijk dergelijke High-Performance clusters niet publiek toegankelijk te hebben. Controleer daarom of externe toegang wordt geblokkeerd. Met name TCP poort 5999.

```
Azure Windows Virtual Machine Agent: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49692 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft High Performance Compute Pack (HPC): 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-55232 | 9.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Azure Arc: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-55316 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0279 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:25:53 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0278 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0278</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Office producten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:

- Uitvoeren van willekeurige code (Gebruikersrechten)
- Toegang tot gevoelige gegevens
- Verkrijgen van verhoogde rechten
- Voordoen als andere gebruiker

Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden een malafide bestand te openen of link te volgen.

```
Microsoft Office: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54906 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-55243 | 7.50 | Voordoen als andere gebruiker       | 
| CVE-2025-54910 | 8.40 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office Word: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54905 | 7.10 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office Visio: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54907 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Imaging Component: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53799 | 5.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office PowerPoint: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54908 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft AutoUpdate (MAU): 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-55317 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office SharePoint: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54897 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office Excel: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54896 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-54898 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-54899 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-54902 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-54903 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-54904 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-54900 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-54901 | 5.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0278 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:23:23 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0277 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Windows</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0277</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Windows. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:

- Denial-of-Service (DoS)
- Omzeilen van een beveiligingsmaatregel
- Uitvoer van willekeurige code (root/adminrechten)
- Uitvoer van willekeurige code (gebruikersrechten)
- Toegang tot systeemgegevens
- Toegang tot gevoelige gegevens
- Verkrijgen van verhoogde rechten

Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-55234 geeft Microsoft aan dat details publiek bekend zijn. Er is (nog) geen Proof-of-Concept-code (PoC) of exploit beschikbaar. De kwetsbaarheid bevindt zich in SMB en stelt een ongeauthenticeerde kwaadwillende in staat om zich de rechten van het slachtoffer toe te eigenen. Hiervoor moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden om acties uit te voeren, zoals het volgen van een link of openen van een bestand.

```
Capability Access Management Service (camsvc): 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54108 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows BitLocker: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54911 | 7.30 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54912 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Management Services: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54103 | 7.40 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Win32K - GRFX: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54919 | 7.50 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-55228 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-55224 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Graphics Kernel: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-55223 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-55226 | 6.70 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-55236 | 7.30 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows NTLM: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54918 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Ancillary Function Driver for WinSock: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54099 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Kernel: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54110 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53803 | 5.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53804 | 5.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Bluetooth Service: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53802 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows DWM: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53801 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Brokering File System: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54105 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Connected Devices Platform Service: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54102 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54114 | 7.00 | Denial-of-Service                   | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Graphics Component: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53800 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53807 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows MultiPoint Services: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54116 | 7.30 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows UI XAML Maps MapControlSettings: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54913 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Defender Firewall Service: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53808 | 6.70 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53810 | 6.70 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54094 | 6.70 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54104 | 6.70 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54109 | 6.70 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54915 | 6.70 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Imaging Component: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53799 | 5.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Routing and Remote Access Service (RRAS): 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53797 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53798 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-54095 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-54096 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-54097 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-54106 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-55225 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53796 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53806 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-54113 | 7.50 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows NTFS: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54916 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Role: Windows Hyper-V: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54091 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54092 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54098 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-54115 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows PowerShell: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49734 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Virtual Hard Drive: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54112 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows MapUrlToZone: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54107 | 4.30 | Omzeilen van beveiligingsmaatregel  | 
| CVE-2025-54917 | 4.30 | Omzeilen van beveiligingsmaatregel  | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows SMB: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-55234 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows SPNEGO Extended Negotiation: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54895 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Internet Information Services: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53805 | 7.50 | Denial-of-Service                   | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows TCP/IP: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54093 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Local Security Authority Subsystem Service (LSASS): 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54894 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53809 | 6.50 | Denial-of-Service                   | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows SMBv3 Client: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54101 | 4.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows UI XAML Phone DatePickerFlyout: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-54111 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0277 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:22:30 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0276 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Schneider Electric Saitel</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0276</link><description>Schneider Electric heeft kwetsbaarheden verholpen in Saitel componenten. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop de BLMon Console omgaat met speciale elementen in besturingssysteemcommando's tijdens SSH-sessies. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheden misbruiken om ongeautoriseerde shell-commando's uit te voeren, wat kan leiden tot een compromittering van de systeemintegriteit.

Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende toegang hebben tot de productie-omgeving. Het is goed gebruik een dergelijke omgeving niet publiek toegankelijk te hebben.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0276 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:16:00 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0275 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0275</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder in SAP NetWeaver, SAP NetWeaver Application Server Java en SAP Landscape Transformation. De kwetsbaarheden bevinden zich onder andere in de RMI-P4 module en de SAP NetWeaver AS Java platform.

De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-42944 betreft een deserialisatieprobleem dat kan worden misbruikt door niet-geauthenticeerde aanvallers, wat kan leiden tot willekeurige OS-commando-executie. Dit bedreigt de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van de applicatie.

De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-42922 stelt geauthenticeerde niet-administratieve gebruikers in staat om willekeurige bestanden te uploaden via de Deploy Web Service-functie. Dit kan ook leiden tot compromittering van systeemvertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0275 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:12:22 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0274 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0274</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse producten als Apogee, Industial Edge, RUGGEDCOM, SIMATIC, SIMOTION en SINAMICS. De kwetsbaarheden stellen een kwaadwillende mogelijk in staat aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:

- Denial-of-Service (DoS)
- Manipulatie van gegevens
- Omzeilen van een beveiligingsmaatregel
- (Remote) code execution (root/admin rechten)
- Toegang tot systeemgegevens
- Toegang tot gevoelige gegevens
- Verhogen van rechten

De kwaadwillende heeft hiervoor toegang nodig tot de productieomgeving. Het is goed gebruik een dergelijke omgeving niet publiek toegankelijk te hebben.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0274 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:06:34 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0245 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0245</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder in SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP S/4HANA, SAP Landscape Transformation en AP Cloud Connector. De kwetsbaarheden omvatten onder andere het omzeilen van autorisatiecontroles, Cross-Site Scripting (XSS) en een Directory Traversal kwetsbaarheid. De aanwezigheid van Cross-Site Scripting (XSS) en CRLF-injectie kwetsbaarheden stelt aanvallers in staat om sessies te manipuleren en gevoelige informatie te compromitteren.

Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-42957 wordt gemeld dat deze beperkt actief is misbruikt. Misbruik vereist voorafgaande authenticatie en er is geen publieke Proof-of-Concept-code (PoC) of exploit beschikbaar. Maar deze kwetsbaarheid stelt een kwaadwillende wel in staat om volledige controle over het kwetsbare systeem te krijgen.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0245 [1.01]</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:12:05 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0273 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Android en Samsung Mobile</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0273</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Android. Samsung heeft de voor Samsung Mobile relevante kwetsbaarheden verholpen in Samsung Mobile. De kwetsbaarheden in de Android kernel omvatten onder andere een raceconditie tussen functies die CPU-timers beheren, wat kan leiden tot systeeminstabiliteit. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden gerapporteerd die ongeautoriseerde toegang tot gevoelige informatie mogelijk maken door onjuist gebruik van geheugen en systeemoproepen. Dit kan resulteren in ernstige beveiligingsimplicaties, waaronder het uitvoeren van ongewenste code en het compromitteren van systeemintegriteit.

Naast kwetsbaarheden in Android zijn ook kwetsbaarheden verholpen in Closed-source componenten van Arm, Mediatek, Imagination Technologies en Qualcomm.

Google meldt informatie te hebben ontvangen dat de kwetsbaarheden met kenmerk CVE-2025-38352 en CVE-2025-48543 beperkt en gericht zijn misbruikt. Er is geen publieke Proof-of-Concept-code of exploit bekend van deze kwetsbaarheden.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0273 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:15:14 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0272 [1.00] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in FreePBX</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0272</link><description>FreePBX heeft een kwetsbaarheid verholpen in versies 15, 16 en 17. De kwetsbaarheid stelt aanvallers in staat om ongeautoriseerde toegang te krijgen en mogelijk op afstand code uit te voeren, door misbruik te maken van een validatie- en saneringfout in de verwerking van door gebruikers aangeleverde invoer, zoals in de "endpoint" module. 

FreePBX meldt dat actief misbruik heeft plaatsgevonden op meerdere systemen met FreePBX versie 16 en 17 die voorzien waren van onvoldoende IP-filtering en ACLs en waarbij het managementinterface rechtstreeks verbonden was met het internet.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0272 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:37:54 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0271 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Arcserve Unified Data Protection</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0271</link><description>Arcserve heeft kwetsbaarheden verholpen in Arcserve Unified Data Protection (UDP) voor alle versies vóór 10.2. De kwetsbaarheden omvatten een authenticatie-bypass die ongeauthenticeerde kwaadwillenden toegang geeft tot beschermde functies, een reflected cross-site scripting (XSS) kwetsbaarheid die het mogelijk maakt voor kwaadwillenden om willekeurige JavaScript-code uit te voeren in de browsers van gebruikers, en heap-based buffer overflow kwetsbaarheden die ernstige gevolgen kunnen hebben, zoals applicatiecrashes en remote code-executie. </description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0271 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:56:02 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0270 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco NX-OS Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0270</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco NX-OS Software (Specifiek voor Nexus 3000 en 9000 Series Switches). De kwetsbaarheden bevinden zich in verschillende functies van de Cisco NX-OS Software. Een kwetsbaarheid in de command-line interface (CLI) stelt geauthenticeerde lokale kwaadwillenden in staat om command injection-aanvallen uit te voeren, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en manipulatie van systeembestanden. Een andere kwetsbaarheid in de IS-IS-functie kan door een niet-geauthenticeerde, aangrenzende aanvaller worden misbruikt, wat kan resulteren in een denial-of-service (DoS) situatie. Daarnaast kan een kwetsbaarheid in de loggingfunctie leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige informatie. Tot slot kan de PIM6-functie worden gecompromitteerd door laaggeprivilegieerde geauthenticeerde externe kwaadwillenden, wat ook kan leiden tot een DoS-conditie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0270 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:36:20 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0234 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in CrushFTP</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0234</link><description>CrushFTP heeft een kwetsbaarheid verholpen in versies 10 tot en met 10.8.5 en 11 tot en met 11.3.4_23. De kwetsbaarheid bevindt zich in de AS2-validatie van CrushFTP. Deze kwetsbaarheid stelt een aanvaller in staat om via HTTPS administratieve toegang te verkrijgen, vooral wanneer de DMZ-proxyfunctie niet wordt gebruikt. De kwetsbaarheid is actief misbruikt, met meldingen die in juli 2025 zijn verschenen. Ongeautoriseerde toegang kan leiden tot verdere exploitatie van de getroffen systemen.

Diverse onderzoekers publiceren inmiddels Proof-of-Concept-code (PoC) waarmee de kwetsbaarheid kan worden aangetoond. Daadwerkelijk misbruik is op dit moment nog niet eenvoudig te realiseren, omdat een zgn. 'Race condition' moet worden gerealiseerd.
Het NCSC acht het waarschijnlijk dat op korte termijn werkende exploitcode wordt gepubliceerd, waarmee grootschalig misbruik eenvoudiger wordt.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0234 [1.01]</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:59:34 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0269 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in IBM Cognos Command Center</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0269</link><description>IBM heeft kwetsbaarheden verholpen in IBM Cognos Command Center (Versies 10.2.4.1 en 10.2.5). De kwetsbaarheden in IBM Cognos Command Center stellen kwaadwillenden in staat om klikacties van slachtoffers te kapen door hen te misleiden naar een kwaadaardige website te navigeren. Dit kan leiden tot verdere aanvallen die de integriteit van gebruikersinteracties in gevaar brengen. Daarnaast kunnen lokale gebruikers willekeurige code uitvoeren door een onveilige implementatie van de BinaryFormatter-functie. Ook is er een open redirect-mechanisme aanwezig dat kan worden misbruikt voor phishing-aanvallen, wat kan resulteren in het compromitteren van gevoelige informatie. Het is niet ondenkbaar, dat het misbruiken in keten een kwaadwillende in staat kan stellen om zonder voorafgaande authenticatie willekeurige code uit te voeren met rechten van het slachtoffer en toegang te krijgen tot gevoelige gegevens.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0269 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:10:59 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0268 [1.02] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Citrix NetScaler ADC en Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0268</link><description>Citrix heeft kwetsbaarheden verholpen in de NetScaler ADC en Gateway De kwetsbaarheden zijn gerelateerd aan geheugenoverflow en onjuiste toegangscontroleconfiguraties. Kwaadwillenden kunnen de kwetsbaarheden misbruiken om een Denial-of-Service te veroorzaken en mogelijk willekeurige code uit te voeren op het kwetsbare systeem.
De kwetsbaarheden zijn van toepassing op de On-Premise installaties van ADC en Gateway. De cloudoplossingen zijn door Citrix inmiddels gepatched.

Citrix meldt berichten te hebben ontvangen dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-7775 actief is misbruikt.

De kwetsbare configuratie die door Citrix is aangegeven is dermate veel voorkomend dat het NCSC op korte termijn grootschalig misbruik verwacht. Het NCSC adviseert met klem de update zo spoedig mogelijk te installeren.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0268 [1.02]</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:34:30 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0266 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Apple MacOS, iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0266</link><description>Apple heeft een kwetsbaarheid verholpen in verschillende Apple besturingssystemen. De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop de systemen omgaan met het verwerken van kwaadaardige afbeeldingsbestanden, wat kan leiden tot geheugen corruptie. Dit probleem is aangepakt door verbeterde controles op geheugenlimieten.

Apple geeft aan informatie te hebben dat deze kwetsbaarheid beperkt en zeer gericht actief is misbruikt. Op het internet is proof-of-conceptcode (PoC-code) verschenen waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt. Het bestaan van een PoC vergroot de kans op misbruik. Het NCSC heeft de werking van het PoC echter niet geverifieerd.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0266 [1.01]</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:16:10 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0267 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Foxit Reader</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0267</link><description>Foxit heeft kwetsbaarheden verholpen in Foxit Reader (Specifiek voor versie 2025.1.0.27937). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Foxit Reader omgaat met PDF-bestanden. Kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken door gebruikers te verleiden om een kwaadaardig PDF-bestand te openen of een schadelijke website te bezoeken, wat kan leiden tot de uitvoering van willekeurige code op het systeem van de gebruiker.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0267 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:26:17 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0265 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Commvault</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0265</link><description>Commvault heeft kwetsbaarheden verholpen in Commvault componenten als CommCell en ComServe versies voor 11.36.60. De kwetsbaarheden bevinden zich in versies van Commvault vóór 11.36.60. De eerste kwetsbaarheid stelt niet-geauthenticeerde aanvallers in staat om API-aanroepen uit te voeren via een bekend inlogmechanisme, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens of functionaliteiten binnen de Commvault-omgeving. De tweede kwetsbaarheid betreft een pad-traversal probleem dat door externe aanvallers kan worden misbruikt, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot het bestandssysteem en mogelijk tot remote code execution. De derde kwetsbaarheid is het gevolg van onvoldoende invoervalidatie, waardoor aanvallers commandoregelargumenten kunnen manipuleren, wat hen mogelijk toegang kan geven tot een geldige gebruikerssessie met lage privileges. Deze kwetsbaarheden verhogen het risico op datacompromittatie en schendingen van de systeemintegriteit.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0265 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:15:48 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0264 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco Secure Firewall Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0264</link><description>Cisco heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in Cisco Secure Firewall Software (inclusief ASA en FTD). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Cisco Secure Firewall de sleutel uitwisseling afhandeld (IKEv2), hiermee is het mogelijk voor een ongeauthenticeerde aanvaller om een Denial-of-Service aanval uit te voeren. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20265 bevind zich in de implementatie van het RADIUS-subsysteem, hierdoor is het mogelijk voor een ongeauthenticeerde kwaadwillende om willekeurige commando's uit te voeren op het onderliggende systeem.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0264 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:52:41 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0263 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in N-able N-Central</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0263</link><description>N-able heeft kwetsbaarheden verholpen in N-Central. De kwetsbaarheden omvatten een onveilige deserialisatie die het risico van command-execution met zich meebrengt, en een command-injection die voortkomt uit onjuiste sanitatie van gebruikersinvoer. Een aanvaller kan deze kwetsbaarheden misbruiken om ongeautoriseerde commando's binnen het systeem uit te voeren.

Uit publieke bronnen blijkt dat de kwetsbaarheden actief worden misbruikt, voer de updates daarom zo spoedig mogelijk uit.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0263 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 12:38:27 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0262 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Xerox FreeFlow Core</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0262</link><description>Xerox heeft kwetsbaarheden verholpen in Xerox FreeFlow Core. De kwetsbaarheden omvatten een Path Traversal kwetsbaarheid die kan worden misbruikt door aanvallers om toegang te krijgen tot ongeautoriseerde bestanden, wat kan leiden tot Remote Code Execution (RCE). Daarnaast is er een kwetsbaarheid door onjuiste verwerking van XML-invoer, die aanvallers in staat stelt om Server-Side Request Forgery (SSRF) uit te voeren door externe entiteiten in het systeem te injecteren. </description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0262 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:00:50 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0261 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe InCopy</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0261</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in InCopy (Versies 20.4, 19.5.4 en eerder). De kwetsbaarheden omvatten een out-of-bounds write, heap-based buffer overflow en use after free, die allemaal kunnen leiden tot arbitrarily code-executie wanneer een gebruiker een kwaadwillig vervaardigd bestand opent. Deze kwetsbaarheden ontstaan door onjuiste geheugenafhandeling en kunnen door aanvallers worden misbruikt om ongeautoriseerde toegang en controle over het systeem te verkrijgen.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0261 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:13:59 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0260 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0260</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker (Versies 2020.8, 2022.6 en eerder). De kwetsbaarheden omvatten een Use After Free-kwetsbaarheid die kan leiden tot willekeurige code-executie binnen de context van de applicatie. De exploitatie van deze kwetsbaarheid vereist gebruikersinteractie, specifiek door het openen van een kwaadwillig vervaardigd bestand. Daarnaast is er een out-of-bounds read-kwetsbaarheid die de potentiële blootstelling van gevoelige geheugeninformatie mogelijk maakt wanneer een gebruiker een speciaal vervaardigd kwaadwillig bestand opent. Ook deze kwetsbaarheid vereist gebruikersinteractie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0260 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:12:35 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0259 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Commerce en Magento</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0259</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Commerce en Magento (Versies 2.4.9-alpha1 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Adobe Commerce omgaat met beveiligingsmaatregelen. Aanvallers met verhoogde rechten kunnen misbruik maken van een opgeslagen Cross-Site Scripting (XSS) kwetsbaarheid door kwaadaardige scripts in formulier velden te injecteren, wat kan leiden tot de uitvoering van schadelijke JavaScript in de browsers van gebruikers. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die het mogelijk maken voor aanvallers om beveiligingsmaatregelen te omzeilen, waardoor ongeautoriseerde toegang tot gevoelige delen van de applicatie mogelijk is zonder enige gebruikersinteractie. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde wijzigingen en toegang tot gevoelige informatie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0259 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:11:22 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0258 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe InDesign</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0258</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in InDesign Desktop versies 20.4, 19.5.4, en eerder. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop Adobe InDesign Desktop bestanden verwerkt. Wanneer een gebruiker een kwaadwillig vervaardigd bestand opent, kan dit leiden tot willekeurige code-executie. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om ongeautoriseerde commando's op het getroffen systeem uit te voeren.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0258 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:05:31 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0257 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe Photoshop</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0257</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in Photoshop Desktop (Versies 12.3, 8 en eerder). De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop Photoshop Desktop omgaat met het openen van kwaadwillig vervaardigde bestanden. Deze kwetsbaarheid stelt aanvallers in staat om willekeurige code uit te voeren binnen de applicatie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0257 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 10:00:18 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0256 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Illustrator</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0256</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Illustrator (Versies 28.7.8, 29.6.1 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Adobe Illustrator omgaat met malafide bestanden. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot arbitrary code-executie, waardoor aanvallers ongeautoriseerde acties kunnen uitvoeren op de getroffen systemen. De kwetsbaarheden vereisen meestal dat een gebruiker een kwaadaardig bestand opent.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0256 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:59:45 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0255 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Fortinet producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0255</link><description>Fortinet heeft kwetsbaarheden verholpen in FortiOS, FortiProxy, FortiPAM, FortiSIEM, FortiWeb en FortiADC. De meest ernstige kwetsbaarheid stelt een niet-geauthenticeerde aanvaller in staat om op afstand willekeurige code uit te voeren op FortiSIEM middels aangepaste CLI commando's. Forti geeft aan dat voor deze kwetsbaarheid PoC code beschikbaar is.

Daarnaast is er een kwetsbaarheid op FortiOS, FortiProxy en FortiPAM die een niet-geauthenticeerde aanvaller in staat stelt om de controle over een beheerd apparaat over te nemen via speciaal vervaardigde FGFM-verzoeken, als het apparaat wordt beheerd door een FortiManager en de aanvaller het serienummer van die FortiManager kent.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0255 [1.01]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:35:40 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0254 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Zoom</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0254</link><description>Zoom heeft kwetsbaarheden verholpen in Zoom Clients voor Windows. De eerste kwetsbaarheid betreft een onbetrouwbaar zoekpadprobleem, waardoor niet-geauthenticeerde gebruikers op afstand hun rechten kunnen verhogen via netwerktoegang. De tweede kwetsbaarheid betreft een raceconditie in de installer, die ook kan worden misbruikt door niet-geauthenticeerde gebruikers, wat kan resulteren in ongeautoriseerde manipulatie van de applicatie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0254 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:09:21 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0253 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Connect Secure, Policy Secure en ZTA Gateways</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0253</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in Connect Secure, Policy Secure en ZTA Gateways. De kwetsbaarheden omvatten een buffer over-read en een heap-gebaseerde buffer overflow, die beide kunnen worden misbruikt door remote ongeauthenticeerde aanvallers om een Denial-of-Service (DoS) te veroorzaken. Daarnaast is er een probleem met de onjuiste behandeling van symbolische links, waardoor lokale geauthenticeerde aanvallers toegang kunnen krijgen tot willekeurige bestanden op de schijf, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige informatie.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0253 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:06:58 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0252 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Exchange Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0252</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Exchange Server. De kwetsbaarheden in Microsoft Exchange Server zijn het gevolg van onjuiste invoervalidatie en de onjuiste behandeling van speciale elementen, waardoor ongeautoriseerde aanvallers gegevens kunnen manipuleren en communicatie kunnen vervalsen. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang, manipulatie van gegevens en blootstelling van gevoelige informatie, wat de integriteit en vertrouwelijkheid van het systeem in gevaar brengt. 
```
Microsoft Exchange Server: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-33051 | 7.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53786 | 8.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-25005 | 6.50 | Manipuleren van data      | 
| CVE-2025-25006 | 5.30 | Voordoen als andere gebruiker       | 
| CVE-2025-25007 | 5.30 | Voordoen als andere gebruiker       | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0252 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:29:24 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0251 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Windows</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0251</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Windows, waaronder Hyper-V, Graphics Component, en Routing and Remote Access Service (RRAS). De kwetsbaarheden omvatten verschillende soorten aanvallen, zoals lokale privilege-escalatie, onterecht toegang tot gevoelige informatie, en de mogelijkheid voor ongeautoriseerde code-uitvoering. 
```
Windows Security App: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53769 | 5.50 | Voordoen als andere gebruiker       | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows StateRepository API: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53789 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Win32K - GRFX: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50161 | 7.30 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53132 | 8.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Desktop Windows Manager: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50153 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53152 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Graphics Kernel: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50176 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows NTLM: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53778 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Ancillary Function Driver for WinSock: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49762 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53134 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53137 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53141 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53147 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53154 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53718 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Kernel: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49761 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53151 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Storage Port Driver: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53156 | 5.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Kernel Transaction Manager: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53140 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Brokering File System: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53142 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Connected Devices Platform Service: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53721 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Installer: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50173 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Graphics Component: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49743 | 6.70 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-50165 | 9.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Remote Desktop Server: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50171 | 9.10 | Voordoen als andere gebruiker       | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Kerberos: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53779 | 7.20 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Routing and Remote Access Service (RRAS): 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49757 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-50156 | 5.70 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-50160 | 8.00 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-50162 | 8.00 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-50163 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-50164 | 8.00 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53138 | 5.70 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53148 | 5.70 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53153 | 5.70 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53719 | 5.70 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53720 | 8.00 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-50157 | 5.70 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows NTFS: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50158 | 7.00 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Role: Windows Hyper-V: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49751 | 6.80 | Denial-of-Service                   | 
| CVE-2025-50167 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53155 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53723 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-48807 | 7.50 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows NT OS Kernel: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53136 | 5.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows PrintWorkflowUserSvc: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53133 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Push Notifications: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53724 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53725 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53726 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-50155 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows File Explorer: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50154 | 7.50 | Voordoen als andere gebruiker       | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Remote Desktop Services: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53722 | 7.50 | Denial-of-Service                   | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Media: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53131 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Distributed Transaction Coordinator: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50166 | 6.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows SMB: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50169 | 7.50 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Kernel Streaming WOW Thunk Service Driver: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53149 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Cloud Files Mini Filter Driver: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50170 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows DirectX: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50172 | 6.50 | Denial-of-Service                   | 
| CVE-2025-53135 | 7.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Remote Access Point-to-Point Protocol (PPP) EAP-TLS: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50159 | 7.30 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Local Security Authority Subsystem Service (LSASS): 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53716 | 6.50 | Denial-of-Service                   | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows GDI+: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53766 | 9.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Message Queuing: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50177 | 8.10 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53143 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53144 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53145 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows Win32K - ICOMP: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-50168 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0251 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:25:08 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0250 [1.00] [M/M] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0250</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office (inclusief SharePoint, Visio, Word, Excel en PowerPoint). De kwetsbaarheden in Microsoft Office omvatten verschillende 'use after free'-fouten, heap-gebaseerde bufferoverflows en andere kwetsbaarheden die ongeautoriseerde aanvallers in staat stellen om willekeurige code uit te voeren op lokale machines. Deze kwetsbaarheden kunnen worden geëxploiteerd via speciaal vervaardigde documenten of door misbruik van onbetrouwbare gegevens, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over systemen. 
```
Microsoft Teams: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53783 | 7.50 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office PowerPoint: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53761 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Windows GDI+: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53766 | 9.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office Word: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53733 | 8.40 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53736 | 6.80 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53738 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53784 | 8.40 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office Visio: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53730 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53734 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53731 | 8.40 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53732 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53740 | 8.40 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office SharePoint: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53760 | 7.10 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-49712 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Microsoft Office Excel: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53741 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53759 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53735 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53737 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
| CVE-2025-53739 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0250 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:23:56 +0000</pubDate><severity>Medium</severity><severityCode>M/M</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0249 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Azure-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0249</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Azure-producten. De kwetsbaarheden zijn gerelateerd aan onjuiste toegangscontrolemechanismen, waardoor geautoriseerde aanvallers lokale spoofing-aanvallen kunnen uitvoeren, verhoogde privileges kunnen verkrijgen, gevoelige informatie kunnen onthullen en de integriteit van systemen kunnen compromitteren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en manipulatie van gevoelige gegevens.
```
Azure Stack: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53765 | 4.40 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-53793 | 7.50 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Azure OpenAI: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53767 | 10.00 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Azure Portal: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53792 | 9.10 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Azure Virtual Machines: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53781 | 7.70 | Toegang tot gevoelige gegevens      | 
| CVE-2025-49707 | 7.90 | Voordoen als andere gebruiker       | 
|----------------|------|-------------------------------------|

Azure File Sync: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53729 | 7.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0249 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:22:17 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0248 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Developer Tools</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0248</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Web Deploy. De kwetsbaarheid in Web Deploy is het gevolg van de deserialisatie van niet-vertrouwde gegevens. Dit probleem kan worden misbruikt door een geautoriseerde aanvaller, waardoor deze in staat is om op afstand code uit te voeren op het getroffen systeem. 

```
Web Deploy: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53772 | 8.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|

GitHub Copilot and Visual Studio: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-53773 | 7.80 | Uitvoeren van willekeurige code     | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0248 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:21:52 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0247 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft SQL Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0247</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in SQL Server. De kwetsbaarheden zijn gerelateerd aan onjuist toegangsbeheer en SQL-injectie, waardoor geautoriseerde aanvallers hun privileges binnen een netwerk kunnen escaleren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en manipulatie van gevoelige gegevens. De kwetsbaarheden zijn aanwezig in meerdere versies van SQL Server, waarbij de ernst kan variëren op basis van specifieke configuraties en implementaties.

```
SQL Server: 
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-ID         | CVSS | Impact                              |
|----------------|------|-------------------------------------|
| CVE-2025-49758 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-53727 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-24999 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-49759 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
| CVE-2025-47954 | 8.80 | Verkrijgen van verhoogde rechten    | 
|----------------|------|-------------------------------------|
```</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0247 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:19:19 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0246 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0246</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse producten als SIMATIC, SINEC, SIMAC, RUGGEDCOM, SIMOTION, SINAMICS, SIPROTEC en SINUMERIK. De kwetsbaarheden stellen een kwaadwillende mogelijk in staat aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:

* Denial-of-Service (DoS)
* Cross-Site Scripting
* Manipulatie van gegevens
* Omzeilen van een beveiligingsmaatregel 
* (Remote) code execution (SYSTEM rechten) 
* (Remote) code execution (Gebruikersrechten)
* Toegang tot gevoelige gegevens
* Verhogen van rechten

De kwaadwillende heeft hiervoor toegang nodig tot de productieomgeving. Het is goed gebruik een dergelijke omgeving niet publiek toegankelijk te hebben.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0246 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 13:03:08 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0245 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0245</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder in SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP S/4HANA, SAP Landscape Transformation en AP Cloud Connector. De kwetsbaarheden omvatten onder andere het omzeilen van autorisatiecontroles, Cross-Site Scripting (XSS) en een Directory Traversal kwetsbaarheid. De aanwezigheid van Cross-Site Scripting (XSS) en CRLF-injectie kwetsbaarheden stelt aanvallers in staat om sessies te manipuleren en gevoelige informatie te compromitteren.</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0245 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:10:21 +0000</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0242 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Trend Micro Apex One</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0242</link><description>Trend Micro heeft kwetsbaarheden verholpen in de Apex One managementconsole. De kwetsbaarheid in de beheerdersconsole stelt een externe aanvaller zonder authenticatie in staat om willekeurig code te uploaden en opdrachten uit te voeren op getroffen installaties. Beide CVE's zijn gelijk, het betreft alleen andere CPU architectuur. Trend Micro geeft aan dat in een enkele situatie geprobeerd is misbruik van een van deze kwetsbaarheden te maken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0242 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 15:21:03 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0241 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Experience Manager</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0241</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Experience Manager (versies 6.5.23 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de configuratie van Adobe Experience Manager, waardoor aanvallers in staat zijn om willekeurige code uit te voeren zonder enige interactie van de gebruiker. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over de getroffen systemen. Daarnaast is er een kwetsbaarheid gerapporteerd die te maken heeft met een onjuiste beperking van XML External Entity Reference (XXE), waardoor aanvallers bestanden van het lokale bestandssysteem kunnen lezen zonder gebruikersinteractie. Beide kwetsbaarheden vormen een ernstig risico voor de integriteit van gegevens en systemen. Adobe geeft aan dat voor beide kwetsbaarheden PoC code publiek beschikbaar is, maar heeft nog geen signalen dat er actief misbruik plaatsvind.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0241 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:11:46 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0240 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Rockwell Automation Arena</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0240</link><description>Rockwell Automation heeft kwetsbaarheden verholpen in Arena Simulation. De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Arena Simulation bestanden verwerkt, hiermee is het mogelijk om geheugen te manipuleren en te lezen. De kwetsbaarheden stellen kwaadwillenden in staat om gevoelige informatie te onthullen en willekeurige code uit te voeren wanneer een legitieme gebruiker een kwaadaardig bestand opent.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0240 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:55:23 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0239 [1.00] [M/M] Kwetsbaarheid verholpen in SonicWall SonicOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0239</link><description>SonicWall heeft een kwetsbaarheid verholpen in SonicOS.
De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop de SSL VPN-interface van SonicOS omgaat met extern gecontroleerde opmaakstrings. Dit kan door externe, niet-geauthenticeerde aanvallers worden misbruikt, wat leidt tot verstoringen van de dienstverlening. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid benutten om de beschikbaarheid van diensten te beïnvloeden.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0239 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:12:42 +0200</pubDate><severity>Medium</severity><severityCode>M/M</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0238 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple macOS, iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0238</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in macOS, iOS en iPadOS. De kwetsbaarheden omvatten verschillende problemen, zoals onvoldoende validatie van invoer, geheugenbeschadiging, en logica-issues die kunnen leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gebruikersdata. Deze kwetsbaarheden kunnen door kwaadwillenden worden misbruikt om root-rechten te verkrijgen, applicaties te laten crashen, of om toegang te krijgen tot beschermde systeemcomponenten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0238 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:02:51 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0237 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Autodesk AutoCAD</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0237</link><description>Autodesk heeft kwetsbaarheden verholpen in AutoCAD.
De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop bepaalde Autodesk producten omgaan met speciaal vervaardigde bestanden. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot geheugenbeschadiging, Out-of-Bounds schrijf- en leescondities, en Use-After-Free fouten. Dit kan resulteren in gevolgen zoals applicatiecrashes, datacorruptie en de mogelijkheid van het uitvoeren van willekeurige code.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0237 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 10:04:31 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0236 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Salesforce Tableau Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0236</link><description>Salesforce heeft kwetsbaarheden verholpen in Salesforce Tableau Server (Specifiek voor versies lager dan 25.1.3, 2024.2.12, en 2023.3.19). De kwetsbaarheden omvatten ongeautoriseerde toegang tot gegevens via door gebruikers gecontroleerde sleutels, autorisatie-bypass, onbeperkte bestandsuploads van gevaarlijke bestandstypen, Absolute Path Traversal, en Server-Side Request Forgery (SSRF). Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot significante datalekken, manipulatie van de interface, en ongeautoriseerde toegang tot interne bronnen, wat de integriteit en vertrouwelijkheid van gegevens in gevaar brengt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0236 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:52:42 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0233 [1.03] [H/H] Zeroday-kwetsbaarheden ontdekt in Microsoft SharePoint Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0233</link><description>Microsoft heeft informatie vrijgegeven over actief misbruikte zeroday-kwetsbaarheden in on-premises versies van Microsoft SharePoint Server. Sharepoint Online (onderdeel van Microsoft 365) is niet getroffen. De zeroday-kwetsbaarheden, met kenmerk CVE-2025-53770 en CVE-2025-53771, stellen een kwaadwillende in staat om willekeurige code uit te voeren op SharePoint Server-systemen. Kwaadwillenden kunnen op deze manier toegang krijgen tot gevoelige gegevens of verdere aanvallen op het netwerk van het slachtoffer uitvoeren. Het NCSC heeft signalen ontvangen dat de kwetsbaarheden actief worden misbruikt. Naast Microsoft heeft onder andere beveiligingsbedrijf Eye Security hier op hun website over bericht. Tevens is proof-of-conceptcode (PoC) gepubliceerd waarmee de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-53770 kan worden misbruikt. Het NCSC heeft de werking van dit PoC niet geverifieerd, maar acht het aannemelijk dat het PoC functioneel is. Het is daarom de verwachting dat het aantal pogingen tot misbruik verder toeneemt. De kwetsbaarheden zijn varianten van de eerder actief misbruikte kwetsbaarheden CVE-2025-49704 en CVE-2025-49706. Voor deze kwetsbaarheden heeft het NCSC beveiligingsadvies NCSC-2025-0215 uitgebracht, waarvoor op 19 juli een update is verschenen met kans en inschaling HIGH/HIGH.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0233 [1.03]</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:31:20 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0235 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Firefox en Thunderbird</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0235</link><description>Mozilla heeft kwetsbaarheden verholpen in Firefox en Thunderbird (Specifiek voor versies onder 141). De kwetsbaarheden omvatten een breed scala aan problemen waaronder het uitvoeren van ongeautoriseerde code. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door kwaadwillenden om toegang te krijgen tot gevoelige informatie of om de integriteit van systemen in gevaar te brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0235 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:01:45 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0204 [1.02] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco ISE en ISE-PIC</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0204</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco ISE en ISE-PIC. De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Cisco ISE en ISE-PIC bestanden verwerken via APIs en gebruikersinvoer valideren. Ongeauthenticeerde aanvallers met toegang tot de API-interface kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige bestanden te uploaden en uit te voeren met root-rechten, evenals om commando's op het onderliggende besturingssysteem uit te voeren. Dit kan leiden tot volledige compromittatie van het kwetsbare systeem. Het is belangrijk om te vermelden dat de kwetsbaarheden in kwestie zijn geïntroduceerd in de recentere versies 3.3 en 3.4. Cisco geeft aan dan versies 3.2 en daarvoor niet kwetsbaar zijn en dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20282 niet van toepassing is op versie 3.3. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20337 stelt een kwaadwillende in staat om willekeurige code uit te voeren, mogelijk met root-rechten. Hierom is voor versie 3.3 een nieuwe update verschenen. Cisco adviseert om met name voor v 3.3 te controleren of patch 7 is ingezet en dit zo nodig te doen. Update: Cisco waarschuwt dat deze kritieke kwetsbaarheden in Cisco Identity Services Engine (ISE) actief worden misbruikt. Hoewel Cisco niet heeft vermeld hoe deze kwetsbaarheden worden geëxploiteerd en of de aanvallen succesvol zijn, raadt het NCSC dringend aan om de beveiligingsupdates zo snel mogelijk toe te passen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0204 [1.02]</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:46:25 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0233 [1.02] [H/H] Zeroday-kwetsbaarheden ontdekt in Microsoft SharePoint Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0233</link><description>Microsoft heeft informatie vrijgegeven over actief misbruikte zeroday-kwetsbaarheden in on-premises versies van Microsoft SharePoint Server. Sharepoint Online (onderdeel van Microsoft 365) is niet getroffen. De zeroday-kwetsbaarheden, met kenmerk CVE-2025-53770 en CVE-2025-53771, stellen een kwaadwillende in staat om willekeurige code uit te voeren op SharePoint Server-systemen. Kwaadwillenden kunnen op deze manier toegang krijgen tot gevoelige gegevens of verdere aanvallen op het netwerk van het slachtoffer uitvoeren. Het NCSC heeft signalen ontvangen dat de kwetsbaarheden actief worden misbruikt. Naast Microsoft heeft onder andere beveiligingsbedrijf Eye Security hier op hun website over bericht. Tevens is proof-of-conceptcode (PoC) gepubliceerd waarmee de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-53770 kan worden misbruikt. Het NCSC heeft de werking van deze PoC niet geverifieerd. Indien het PoC functioneel is, is de verwachting dat het aantal pogingen tot misbruik verder toeneemt. De kwetsbaarheden zijn varianten van de eerder actief misbruikte kwetsbaarheden CVE-2025-49704 en CVE-2025-49706. Voor deze kwetsbaarheden heeft het NCSC beveiligingsadvies NCSC-2025-0215 uitgebracht, waarvoor op 19 juli een update is verschenen met kans en inschaling HIGH/HIGH.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0233 [1.02]</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:24:46 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0233 [1.01] [H/H] Zeroday-kwetsbaarheden ontdekt in Microsoft SharePoint Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0233</link><description>Microsoft heeft informatie vrijgegeven over actief misbruikte zeroday-kwetsbaarheden in on-premises versies van Microsoft SharePoint Server. Sharepoint Online (onderdeel van Microsoft 365) is niet getroffen. De zeroday-kwetsbaarheden, met kenmerk CVE-2025-53770 en CVE-2025-53771, stellen een kwaadwillende in staat om willekeurige code uit te voeren op SharePoint Server-systemen. Kwaadwillenden kunnen op deze manier toegang krijgen tot gevoelige gegevens of verdere aanvallen op het netwerk van het slachtoffer uitvoeren. Het NCSC heeft signalen ontvangen dat de kwetsbaarheden actief worden misbruikt. Naast Microsoft heeft onder andere beveiligingsbedrijf Eye hier op hun website over bericht. Voor zover bekend is nog geen publike exploitcode beschikbaar. Wanneer een exploit publiek beschikbaar wordt, verwacht het NCSC een significante toename in scanverkeer en pogingen tot misbruik. De kwetsbaarheden zijn varianten van de eerder actief misbruikte kwetsbaarheden CVE-2025-49704 en CVE-2025-49706. Voor deze kwetsbaarheden heeft het NCSC beveiligingsadvies NCSC-2025-0215 uitgebracht, waarvoor op 19 juli een update is verschenen met kans en inschaling HIGH/HIGH.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0233 [1.01]</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 11:46:59 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0234 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in CrushFTP</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0234</link><description>CrushFTP heeft een kwetsbaarheid verholpen in versies 10 tot en met 10.8.5 en 11 tot en met 11.3.4_23. De kwetsbaarheid bevindt zich in de AS2-validatie van CrushFTP. Deze kwetsbaarheid stelt een aanvaller in staat om via HTTPS administratieve toegang te verkrijgen, vooral wanneer de DMZ-proxyfunctie niet wordt gebruikt. De kwetsbaarheid is actief misbruikt, met meldingen die in juli 2025 zijn verschenen. Ongeautoriseerde toegang kan leiden tot verdere exploitatie van de getroffen systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0234 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:34:35 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0233 [1.00] [H/H] ZeroDay kwetsbaarheid ontdekt in Microsoft SharePoint Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0233</link><description>Microsoft heeft informatie vrijgegeven over een actief misbruikte ZeroDay kwetsbaarheid in on-premises Microsoft SharePoint Server. Sharepoint Online (Microsoft 365) is niet geraakt. De ZeroDay kwetsbaarheid, geïdentificeerd als CVE-2025-53770, stelt een aanvaller in staat om ongeautoriseerde code uit te voeren op de kwetsbare SharePoint Server. Dit kan leiden tot ernstige beveiligingsrisico's. Microsoft ontwikkelt momenteel een update om deze kwetsbaarheid te verhelpen, maar biedt in de tussentijd mitigaties aan om gebruikers te helpen hun omgevingen te beschermen. De kwetsbaarheid is een variant van de eerder actief misbruikte kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-49706. Voor deze kwetsbaarheid heeft het NCSC beveiligingsadvies NCSC-2025-0215 uitgebracht, waarvoor op 19 juli een update is verschenen met kans en inschaling HIGH/HIGH [1] Er is vooralsnog geen publieke exploit bekend, maar er wordt wel actief misbruik waargenomen. Wanneer Proof-of-Concept-code (PoC) of exploitcode publiek beschikbaar komt, verwacht het NCSC een significante toename in scanverkeer en pogingen tot misbruik.
[1] [Link]
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0233 [1.00]</guid><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 10:34:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0215 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0215</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Office producten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen, willekeurige code uit te voeren of toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden een malafide bestand te openen of link te volgen. UPDATE: Het NCSC ontvangt meldingen dat de kwetsbaarheden met kenmerk CVE-2025-49704 en CVE-2025-49706 actief worden misbruikt. Deze kwetsbaarheden stellen een kwaadwillende in staat om zich voor te doen als andere gebruiker en willekeurige code uit te voeren, mogelijk met verhoogde rechten. Er is (nog) geen publieke exploitcode bekend en misbruik vindt plaats op publiek toegankelijke sharepoint-installaties. Doordat de kwetsbaarheid de aandacht heeft van onderzoekers en de (toen nog theoretische) mogelijkheid van misbruik is gedemonstreerd tijdens Pwn2Own 2025 Berlijn, verwacht het NCSC een significante toename in pogingen tot misbruik. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden een malafide link te volgen, waarna de kwaadwillende onder de rechten van het slachtoffer code kan uitvoeren.
```
Microsoft Teams: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-497313.10Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-497377.00Verkrijgen van verhoogde rechten

Microsoft Office: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-479947.80Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-496958.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-496968.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-496978.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-496997.00Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497027.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Word: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-496987.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497007.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497037.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office PowerPoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-497057.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office SharePoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-497018.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497048.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497066.30Voordoen als andere gebruiker

Microsoft Office Excel: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-488125.50Toegang tot gevoelige gegevens
CVE-2025-497117.80Uitvoeren van willekeurige code

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0215 [1.01]</guid><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:40:27 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0232 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Keycloak</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0232</link><description>Red Hat heeft een kwetsbaarheid verholpen in Keycloak.
De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop Keycloak omgaat met geprivilegieerde gebruikers. Een geprivilegieerde gebruiker kan volledige administratieve controle over een realm verkrijgen, wat kan leiden tot ongeautoriseerde wijzigingen in gebruikersrollen en configuraties. Dit is vooral riskant in omgevingen met meerdere beperkte administratieve gebruikers, aangezien daar misbruik kan leiden tot compromittering van de beveiligingspositie binnen de getroffen omgevingen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0232 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 15:12:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0196 [1.05] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Citrix NetScaler ADC en NetScaler Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0196</link><description>Citrix heeft kwetsbaarheden verholpen in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5777 betreft een Out-of-Bounds Read. Deze kwetsbaarheid ontstaat door onvoldoende invoervalidatie in systemen die zijn geconfigureerd als Gateway-diensten. Dit betreft onder andere VPN-virtual servers, ICA Proxy, Citrix Virtual Private Network (CVPN), Remote Desktop Protocol (RDP) Proxy en AAA-servers. In tegenstelling tot eerdere informatie van Citrix bevindt deze kwetsbaarheid zich niet in de management-interface. Deze kwetsbaarheid is daarmee op afstand te misbruiken door een kwaadwillende zonder voorafgaande authenticatie. Deze kwetsbaarheid wordt actief misbruikt. Tevens is voor de kwetsbaarheid is Proof-of-Concept-code (PoC) verschenen. De tweede kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5349, betreft een probleem met onjuiste toegangscontrole binnen de NetScaler Management Interface. Kwaadwillenden kunnen de kwetsbaarheid misbruiken voor het verkrijgen van ongeautoriseerde toegang tot bepaalde onderdelen van het systeem. Hiervoor heeft de kwaadwillende toegang nodig tot specifieke netwerkinterfaces, zoals het Network Services IP (NSIP), het Cluster Management IP of het lokale Global Server Load Balancing (GSLB) Site IP.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0196 [1.05]</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:51:52 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0196 [1.04] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Citrix NetScaler ADC en NetScaler Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0196</link><description>Citrix heeft kwetsbaarheden verholpen in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5777 betreft een Out-of-Bounds Read. Deze kwetsbaarheid ontstaat door onvoldoende invoervalidatie in systemen die zijn geconfigureerd als Gateway-diensten. Dit betreft onder andere VPN-virtual servers, ICA Proxy, Citrix Virtual Private Network (CVPN), Remote Desktop Protocol (RDP) Proxy en AAA-servers. In tegenstelling tot eerdere informatie van Citrix bevindt deze kwetsbaarheid zich niet in de management-interface. Deze kwetsbaarheid is daarmee op afstand te misbruiken door een kwaadwillende zonder voorafgaande authenticatie. Deze kwetsbaarheid wordt actief misbruikt. Tevens is voor de kwetsbaarheid is Proof-of-Concept-code (PoC) verschenen. De tweede kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5349, betreft een probleem met onjuiste toegangscontrole binnen de NetScaler Management Interface. Kwaadwillenden kunnen de kwetsbaarheid misbruiken voor het verkrijgen van ongeautoriseerde toegang tot bepaalde onderdelen van het systeem. Hiervoor heeft de kwaadwillende toegang nodig tot specifieke netwerkinterfaces, zoals het Network Services IP (NSIP), het Cluster Management IP of het lokale Global Server Load Balancing (GSLB) Site IP.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0196 [1.04]</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:05:34 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0204 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco ISE en ISE-PIC</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0204</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco ISE en ISE-PIC. De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Cisco ISE en ISE-PIC bestanden verwerken via APIs en gebruikersinvoer valideren. Ongeauthenticeerde aanvallers met toegang tot de API-interface kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige bestanden te uploaden en uit te voeren met root-rechten, evenals om commando's op het onderliggende besturingssysteem uit te voeren. Dit kan leiden tot volledige compromittatie van het kwetsbare systeem. Het is belangrijk om te vermelden dat de kwetsbaarheden in kwestie zijn geïntroduceerd in de recentere versies 3.3 en 3.4. Cisco geeft aan dan versies 3.2 en daarvoor niet kwetsbaar zijn en dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20282 niet van toepassing is op versie 3.3 Update: Cisco heeft de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20337 toegevoegd aan de originele advisory. Ook deze kwetsbaarheid stelt een kwaadwillende in staat om willekeurige code uit te voeren, mogelijk met root-rechten. Hierom is voor versie 3.3 een nieuwe update verschenen. Cisco adviseert om met name voor v 3.3 te controleren of patch 7 is ingezet en dit zo nodig te doen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0204 [1.01]</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 19:33:07 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0231 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in XWiki</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0231</link><description>XWiki heeft kwetsbaarheden verholpen in het rendering systeem en de standaard macro content parser. De kwetsbaarheden in het XWiki rendering systeem stelden aanvallers in staat om XSS-aanvallen uit te voeren door de afhankelijkheid van de xdom+xml/current syntax. Deze kwetsbaarheid is verholpen in versie 14.10. Daarnaast waren er kwetsbaarheden in de standaard macro content parser die leidden tot privilege-escalatie en remote code execution door problemen met geneste macro's. Deze zijn gepatcht in de versies 13.10.11, 14.4.7 en 14.10. De aanvaller kon ongeautoriseerde macro's uitvoeren door de restricties in de macro content parser te omzeilen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0231 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:35:48 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0230 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Wing FTP Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0230</link><description>De ontwikkelaar van Wing FTP Server heeft een kwetsbaarheid verholpen in versie 7.4.4. De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop Wing FTP Server null bytes verwerkt in de user parameter. Dit stelt een kwaadwillende op afstand in staat om willekeurige Lua-code te injecteren in sessie bestanden, wat kan leiden tot de uitvoering van willekeurige code met rechten van de applicatie. Het is mogelijk dat de applicatie draait met verhoogde rechten, waardoor code executie mogelijk is onder ROOT/SYSTEM-rechten. Voor succesvol misbruik moet er geldige authenticatie plaatsvinden, of anonymous FTP moet ingeschakeld zijn. Standaard is anonymous FTP uitgeschakeld. Onderzoekers hebben een exploit gepubliceerd waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt. Daarnaast melden diverse organisaties actief misbruik waar te nemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0230 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 08:06:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0226 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in FortiWeb</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0226</link><description>Fortinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in FortiWeb.
De kwetsbaarheid stelt niet-geauthenticeerde aanvallers in staat om ongeautoriseerde SQL-commando's uit te voeren door speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken te verzenden. Dit kan de integriteit en vertrouwelijkheid van de door FortiWeb beheerde gegevens in gevaar brengen. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende toegang hebben tot de HTTP Administrative interface. Het is goed gebruik een dergelijke interface niet publiek toegankelijk te hebben, maar af te steunen in een separaat beheer-lan. Onderzoekers hebben een analyse gepubliceerd waarmee mogelijk werkende Proof-of-Concept-code kan worden geschreven. De werking is afhankelijk van de specifieke installatie, waardoor een universele PoC niet eenvoudig is te ontwikkelen. Het NCSC acht een toename in scanverkeer en pogingen tot misbruik wel waarschijnlijk. Hierom adviseert het NCSC om in elk geval de Administrative interface ontoegankelijk te maken vanaf externe netwerken, of deze, conform de door FortiNet geadviseerde mitigerende maatregel uit te schakelen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0226 [1.01]</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:20:55 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0229 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe InDesign Desktop</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0229</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe InDesign Desktop (Versies 19.5.3 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop Adobe InDesign Desktop bestanden verwerkt. Wanneer een gebruiker een kwaadwillig vervaardigd bestand opent, kan dit leiden tot willekeurige code-executie. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om ongeautoriseerde commando's op het getroffen systeem uit te voeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0229 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:01:48 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0228 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Zoom Clients</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0228</link><description>Zoom heeft kwetsbaarheden verholpen in Zoom Clients (Specifiek voor versies voor Linux, Windows, iOS en macOS). De kwetsbaarheden omvatten onjuiste certificaatvalidatie in Zoom Workplace voor Linux, een buffer overflow in specifieke Zoom Clients voor Windows, cross-site scripting in Zoom Clients voor Windows, onvoldoende controle over de stroom in Zoom Clients voor iOS, en onjuiste authenticatie in Zoom Clients voor macOS. Deze kwetsbaarheden kunnen door ongeautoriseerde gebruikers worden misbruikt om toegang te krijgen tot gevoelige informatie of om een Denial-of-Service-aanval uit te voeren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde informatie openbaarmaking en verstoring van diensten voor gebruikers en organisaties die afhankelijk zijn van het Zoom-platform.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0228 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:58:21 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0227 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Juniper SRX300 Series</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0227</link><description>Juniper heeft een kwetsbaarheid verholpen in de Routing Protocol Daemon (rpd) van zijn Junos OS, specifiek voor de SRX300 Series. De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop de Routing Protocol Daemon (rpd) op de kwetsbare SRX300 Series systemen BGP-updates verwerkt. Ongeauthenticeerde aanvallers kunnen een speciaal vervaardigde BGP-update verzenden, wat kan leiden tot een Denial-of-Service situatie. Het resultaat van deze aanval is een crash en daaropvolgende herstart van de rpd, wat mogelijk netwerkdiensten verstoort. Enkel de SRX300 Series systemen zijn kwetsbaar.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0227 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:57:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0226 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in FortiWeb</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0226</link><description>Fortinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in FortiWeb.
De kwetsbaarheid stelt niet-geauthenticeerde aanvallers in staat om ongeautoriseerde SQL-commando's uit te voeren door speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken te verzenden. Dit kan de integriteit en vertrouwelijkheid van de door FortiWeb beheerde gegevens in gevaar brengen. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende toegang hebben tot de HTTP Administrative interface. Het is goed gebruik een dergelijke interface niet publiek toegankelijk te hebben, maar af te steunen in een separaat beheer-lan.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0226 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:57:23 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0225 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Juniper Networks Security Director</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0225</link><description>Juniper heeft een kwetsbaarheid verholpen in Juniper Networks Security Director. De kwetsbaarheid bevindt zich in de webinterface van Juniper Networks Security Director, waar onvoldoende autorisatievalidatie ervoor zorgt dat niet-geauthenticeerde aanvallers toegang kunnen krijgen tot en gevoelige bronnen kunnen manipuleren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde acties op kritieke bronnen, wat de integriteit en vertrouwelijkheid van het systeem in gevaar kan brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0225 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:55:46 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0224 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Illustrator</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0224</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Illustrator (Versies 28.7.6, 29.5.1 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Adobe Illustrator omgaat met malafide bestanden. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot arbitrary code-executie, waardoor aanvallers ongeautoriseerde acties kunnen uitvoeren op de getroffen systemen. De kwetsbaarheden vereisen meestal dat een gebruiker een kwaadaardig bestand opent.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0224 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:57:08 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0223 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0223</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker (Versies 2020.8, 2022.6 en eerder). De kwetsbaarheden in Adobe Framemaker zijn gerelateerd aan verschillende soorten kwetsbaarheden, waaronder Heap-based Buffer Overflow, Integer Underflow, en NULL Pointer Dereference. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot willekeurige code-executie wanneer een gebruiker een speciaal vervaardigd kwaadaardig bestand opent. Dit stelt aanvallers in staat om ongeautoriseerde code uit te voeren binnen de context van de applicatie, wat een aanzienlijk risico vormt voor de gebruikers van deze versies. De exploitatie van deze kwetsbaarheden vereist gebruikersinteractie, wat betekent dat gebruikers voorzichtig moeten zijn met het openen van onbetrouwbare bestanden.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0223 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:47:38 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0222 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe ColdFusion</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0222</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in ColdFusion (Specifiek voor versies 25.2, 23.14, 21.20 en eerder). De kwetsbaarheden in ColdFusion omvatten onder andere een significante kwetsbaarheid met betrekking tot onjuiste beperking van XML External Entity Reference (XXE), hard-coded credentials, incorrecte autorisatie, XML-injectie, en verschillende soorten Cross-Site Scripting (XSS). Deze kwetsbaarheden stellen aanvallers in staat om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen tot gevoelige informatie, privilege-escalatie uit te voeren, en schadelijke scripts in browsers van gebruikers uit te voeren. De meeste kwetsbaarheden zijn beperkt tot interne IP-adressen, wat de blootstelling kan verminderen, maar nog steeds een aanzienlijk risico vormt voor de beveiliging van de systemen. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken zonder gebruikersinteractie, wat de ernst van de situatie vergroot.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0222 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:41:53 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0221 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Schneider Electric EcoStruxture IT Datacenter Expert</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0221</link><description>Schneider Electric heeft kwetsbaarheden verholpen in EcoStruxture IT Datacenter Expert. De kwetsbaarheden omvatten onder andere onvoldoende controle over speciale elementen in OS-commando's, wat kan leiden tot ongeauthenticeerde externe code-executie. Daarnaast is er een probleem met onvoldoende entropie in wachtwoordgeneratie-algoritmen, wat kan resulteren in het ontdekken van rootwachtwoorden. Verder is er een kwetsbaarheid gerelateerd aan onjuiste controle van codegeneratie, wat kan leiden tot externe opdrachtuitvoering via hostname-invoer. Ook is er een Server-Side Request Forgery (SSRF) kwetsbaarheid die ongeauthenticeerde externe code-executie mogelijk maakt door manipulatie van verborgen URL's. Bovendien is er een probleem met onjuiste privilegebeheer, wat kan leiden tot privilege-escalatie. Tot slot kan er ongeautoriseerde bestandstoegang plaatsvinden door het misbruiken van SOAP API-aanroepen en XML externe entiteiten injectie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0221 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:38:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0220 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Palo Alto PAN-OS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0220</link><description>Palo Alto Networks heeft kwetsbaarheden verholpen in PAN-OS. De kwetsbaarheden omvatten een informatielek in de SD-WAN functie, waardoor ongeautoriseerde gebruikers pakketten kunnen onderscheppen en onbeveiligde gegevens van de firewall kunnen benaderen. Dit vormt een risico voor gevoelige informatie die wordt verzonden. Daarnaast is er een command injection kwetsbaarheid die geauthenticeerde beheerders in staat stelt om systeembeperkingen te omzeilen en willekeurige commando's uit te voeren als root-gebruiker, wat toegang tot de PAN-OS CLI vereist. Deze kwetsbaarheid kan worden geëxploiteerd via de beheerswebinterface, wat benadrukt dat geauthenticeerde toegang noodzakelijk is. Cloud NGFW en Prisma® Access zijn niet getroffen door deze kwetsbaarheden.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0220 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:33:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0219 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0219</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP S/4HANA, SAP SCM, en SAP NetWeaver. De kwetsbaarheden omvatten onder andere remote code execution, code injectie, en insecure deserialization, die door aanvallers met gebruikersprivileges kunnen worden misbruikt om schadelijke code te creëren of uit te voeren. Dit kan leiden tot ernstige bedreigingen voor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van de getroffen systemen. Specifieke kwetsbaarheden zoals een replay-aanval en privilege-escalatie zijn ook geïdentificeerd, wat de noodzaak benadrukt voor strikte autorisatiecontroles en monitoring van de systemen. De impact varieert van ongeautoriseerde toegang tot gegevens tot volledige systeemcompromittering.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0219 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:29:00 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0218 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Edge (Chromium based)</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0218</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Edge (Chromium based) Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige code uit te voeren met rechten van het slachtoffer, of om toegang te krijgen tot gevoelige gegevens in de context van de browser van het slachtoffer. In deze update wordt ook de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-6554 verholpen. Deze bevindt zich in de onderliggende Chrome-code en deze kwetsbaarheid is eerder door Google gemeld dat deze actief is misbruikt in Chrome.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0218 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 20:26:55 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0217 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Visual Studio</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0217</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Visual Studio. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen, of willekeurige code uit te voeren. Een deel van de kwetsbaarheden zijn eerder verholpen in de code van diverse open source projecten gerelateerd aan GIT. Visual Studio maakt gebruik van deze code. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden malafide code te importeren en uitvoeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0217 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 20:26:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0216 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft SQL Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0216</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in SQL Server.
Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige code uit te voeren of toegang te krijgen tot gevoelige gegevens. Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-49719 geeft Microsoft aan informatie te hebben dat deze de aandacht heeft van onderzoekers op gesloten fora. Misbruik kan leiden tot toegang tot data uit ongealloceerd geheugen. De inhoud van een dergelijk geheugenblok is niet gedefinieerd en kan potentieel gevoelig zijn.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0216 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 20:25:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0215 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0215</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Office producten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen, willekeurige code uit te voeren of toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden een malafide bestand te openen of link te volgen.
```
Microsoft Teams: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-497313.10Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-497377.00Verkrijgen van verhoogde rechten

Microsoft Office: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-479947.80Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-496958.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-496968.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-496978.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-496997.00Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497027.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Word: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-496987.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497007.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497037.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office PowerPoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-497057.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office SharePoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-497018.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497048.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-497066.30Voordoen als andere gebruiker

Microsoft Office Excel: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-488125.50Toegang tot gevoelige gegevens
CVE-2025-497117.80Uitvoeren van willekeurige code

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0215 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 20:24:48 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0214 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Azure</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0214</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Azure Service Fabric en Monitor Agent. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen of voor het uitvoeren van willekeurige code.
```
Service Fabric: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-211956.00Verkrijgen van verhoogde rechten

Azure Monitor Agent: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-479887.50Uitvoeren van willekeurige code

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0214 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 20:24:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0213 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Windows</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0213</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Windows.
Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0213 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 20:23:09 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0212 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Splunk Enterprise en Splunk Cloud Platform</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0212</link><description>Splunk heeft kwetsbaarheden verholpen in Splunk Enterprise en Splunk Cloud Platform. De kwetsbaarheden in Splunk Enterprise en Splunk Cloud Platform stellen zowel low-privileged als high-privileged gebruikers in staat om ongeautoriseerde acties uit te voeren, zoals het onderdrukken van waarschuwingen, het uitvoeren van externe commando's, en het veroorzaken van een denial-of-service. Daarnaast kunnen ongeauthenticeerde aanvallers kwetsbaarheden misbruiken om wijzigingen aan te brengen in de lidmaatschapsconfiguraties van een Splunk Search Head Cluster of om gevoelige informatie bloot te stellen. De exploitatie van deze kwetsbaarheden vereist vaak sociale-engineeringtechnieken, wat de noodzaak van waakzaamheid onder gebruikers benadrukt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0212 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 14:03:17 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0211 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0211</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse producten als SIMATIC, SINEC, SIPROTEC, Solid Edge en TIA,  De kwetsbaarheden stellen een kwaadwillende mogelijk in staat aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0211 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:58:23 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0196 [1.03] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Citrix NetScaler ADC en NetScaler Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0196</link><description>Citrix heeft kwetsbaarheden verholpen in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5777 betreft een Out-of-Bounds Read. Deze kwetsbaarheid ontstaat door onvoldoende invoervalidatie in systemen die zijn geconfigureerd als Gateway-diensten. Dit betreft onder andere VPN-virtual servers, ICA Proxy, Citrix Virtual Private Network (CVPN), Remote Desktop Protocol (RDP) Proxy en AAA-servers. In tegenstelling tot eerdere informatie van Citrix bevindt deze kwetsbaarheid zich niet in de management-interface. Deze kwetsbaarheid is daarmee op afstand te misbruiken door een kwaadwillende zonder voorafgaande authenticatie. Voor deze kwetsbaarheid is Proof-of-Concept-code (PoC) verschenen. De kans op een toename in scanverkeer en pogingen tot misbruik wordt hierdoor significant groter. De tweede kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5349, betreft een probleem met onjuiste toegangscontrole binnen de NetScaler Management Interface. Kwaadwillenden kunnen de kwetsbaarheid misbruiken voor het verkrijgen van ongeautoriseerde toegang tot bepaalde onderdelen van het systeem. Hiervoor heeft de kwaadwillende toegang nodig tot specifieke netwerkinterfaces, zoals het Network Services IP (NSIP), het Cluster Management IP of het lokale Global Server Load Balancing (GSLB) Site IP.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0196 [1.03]</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:02:17 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0210 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco Unified Communications Manager</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0210</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in Cisco Unified Communications Manager (en Cisco Unified Communications Manager Session Management Edition). De kwetsbaarheid bevindt zich in de hardcoded root SSH-credentials die niet kunnen worden gewijzigd of verwijderd. Dit stelt ongeauthenticeerde externe aanvallers in staat om in te loggen en willekeurige commando's uit te voeren op de getroffen systemen. Dit vormt een ernstig beveiligingsrisico voor organisaties die deze producten gebruiken. SSH toegang is onder normale omstandigheden beperkt tot de interne infrastructuur. Het is goed gebruik een dergelijke toegang te beperken en niet publiek toegankelijk te hebben, maar af te steunen in een separate beheer-omgeving. Potentieel misbruik kan worden gedetecteerd door middel van de onderstaande Indicators of Compromise: Succesvol misbruik resulteert in een log entry in /var/log/active/syslog/secure voor de  root gebruiker met root permissions. Het loggen van dit event is standaard ingeschakeld. De logs kunnen worden verkregen door de volgende commando's uit te voeren op de command line: cucm1# file get activelog syslog/secure Wanneer een log entry zowel een sshd vermelding als een succesvolle SSH login vertoont kan dit duiden op mogelijke compromittatie. Zie voorbeeld: Apr 6 10:38:43 cucm1 authpriv 6 systemd: pam_unix(systemd-user:session): session opened for user root by (uid=0) Apr 6 10:38:43 cucm1 authpriv 6 sshd: pam_unix(sshd:session): session opened for user root by (uid=0)
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0210 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 09:43:27 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0209 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Google Chrome</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0209</link><description>Google heeft een kwetsbaarheid verholpen in Google Chrome (Specifiek voor versies vóór 138.0.7204.96). De kwetsbaarheid bevindt zich in de V8-engine van Google Chrome en is geclassificeerd als een type confusion kwetsbaarheid met hoge ernst. Dit stelt aanvallers in staat om willekeurige lees-/schrijfbewerkingen uit te voeren via speciaal vervaardigde HTML-pagina's. Google heeft bevestigd dat deze kwetsbaarheid actief wordt misbruikt in het wild.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0209 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 17:56:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0208 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Commerce</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0208</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Commerce (Versies 2.4.8 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de beveiligingsmechanismen van Adobe Commerce, waardoor zowel hoog- als laaggeprivilegieerde aanvallers in staat zijn om beveiligingsmaatregelen te omzeilen. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige informatie en het uitvoeren van kwaadaardige scripts in de browsers van nietsvermoedende slachtoffers.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0208 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:59:12 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0207 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe InDesign Desktop</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0207</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in InDesign Desktop (Specifiek voor versies ID20.2, ID19.5.3, en eerder). De kwetsbaarheden omvatten een Heap-based Buffer Overflow, Use After Free, NULL Pointer Dereference en out-of-bounds read, die allemaal kunnen leiden tot arbitrary code-executie of het onthullen van gevoelige informatie wanneer een gebruiker een speciaal vervaardigd kwaadaardig bestand opent. Deze kwetsbaarheden vereisen gebruikersinteractie voor exploitatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0207 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:58:32 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0206 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Acrobat Reader</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0206</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Acrobat Reader (Specifiek voor versies 24.001.30235, 20.005.30763, 25.001.20521 en eerder). De kwetsbaarheden omvatten onder andere een Use After Free, out-of-bounds write, out-of-bounds read en NULL Pointer Dereference. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot de uitvoering van ongeautoriseerde code of de onthulling van gevoelige informatie, en vereisen gebruikersinteractie door het openen van een kwaadaardig bestand.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0206 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:57:43 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0205 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in IBM WebSphere Application Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0205</link><description>IBM heeft een kwetsbaarheid verholpen in IBM WebSphere Application Server (Versies 8.5 en 9.0). De kwetsbaarheid bevindt zich in de verwerking van speciaal vervaardigde geserialiseerde objecten. Dit probleem kan door aanvallers worden misbruikt om willekeurige code op de server uit te voeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0205 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:32:54 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0204 [1.00] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco ISE en ISE-PIC</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0204</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco ISE en ISE-PIC. De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Cisco ISE en ISE-PIC bestanden verwerken via APIs en gebruikersinvoer valideren. Ongeauthenticeerde aanvallers met toegang tot de API-interface kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige bestanden te uploaden en uit te voeren met root-rechten, evenals om commando's op het onderliggende besturingssysteem uit te voeren. Dit kan leiden tot volledige compromittatie van het kwetsbare systeem. Het is belangrijk om te vermelden dat de twee kwetsbaarheden in kwestie zijn geïntroduceerd in de recentere versies 3.3 en 3.4. Cisco geeft aan dan versies 3.2 en daarvoor niet kwetsbaar zijn en dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-20282 niet van toepassing is op versie 3.3
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0204 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:02:07 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0203 [1.00] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Citrix NetScaler ADC en NetScaler Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0203</link><description>Citrix heeft een kwetsbaarheid verholpen in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. Om kwetsbaar te zijn moet NetScaler worden geconfigureerd als Gateway (VPN-virtuele server, ICA Proxy, CVPN, RDP Proxy) of AAA virtual server. Let op, dit is vaak default config. De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop geheugen wordt beheerd in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. Dit kan leiden tot ongewenste 'control flow' en 'Denial-of-Service' situaties, vooral wanneer de producten zijn geconfigureerd als Gateway of AAA virtuele servers. De impact kan bestaan uit serviceonderbrekingen en aangetaste systeemintegriteit. Citrix meldt dat er exploits op niet-gemitigeerde systemen zijn waargenomen.  Het NCSC adviseert organisaties met klem om de door Citrix beschikbaar gestelde beveiligingsupdate op korte termijn te installeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0203 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:54:38 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0196 [1.02] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Citrix NetScaler ADC en NetScaler Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0196</link><description>Citrix heeft kwetsbaarheden verholpen in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5777 betreft een Out-of-Bounds Read. Deze kwetsbaarheid ontstaat door onvoldoende invoervalidatie in systemen die zijn geconfigureerd als Gateway-diensten. Dit betreft onder andere VPN-virtual servers, ICA Proxy, Citrix Virtual Private Network (CVPN), Remote Desktop Protocol (RDP) Proxy en AAA-servers. In tegenstelling tot eerdere informatie van Citrix bevindt deze kwetsbaarheid zich niet in de management-interface. Deze kwetsbaarheid is daarmee op afstand te misbruiken door een kwaadwillende zonder voorafgaande authenticatie. De tweede kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5349, betreft een probleem met onjuiste toegangscontrole binnen de NetScaler Management Interface. Kwaadwillenden kunnen de kwetsbaarheid misbruiken voor het verkrijgen van ongeautoriseerde toegang tot bepaalde onderdelen van het systeem. Hiervoor heeft de kwaadwillende toegang nodig tot specifieke netwerkinterfaces, zoals het Network Services IP (NSIP), het Cluster Management IP of het lokale Global Server Load Balancing (GSLB) Site IP.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0196 [1.02]</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 17:35:27 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0202 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in IBM InfoSphere Information Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0202</link><description>IBM heeft kwetsbaarheden verholpen in IBM InfoSphere Information Server (Versies 11.7.0.0 tot 11.7.1.6). De eerste kwetsbaarheid betreft een Denial-of-Service-kwetsbaarheid die voortkomt uit onvoldoende validatie van binnenkomende aanvraagbronnen. Dit kan worden misbruikt om de beschikbaarheid van de service te verstoren. De tweede kwetsbaarheid stelt geauthenticeerde gebruikers in staat om opmerkingen van andere gebruikers te verwijderen, wat leidt tot ongeautoriseerde wijzigingen van door gebruikers gegenereerde inhoud. Dit ondermijnt de integriteit van de informatie die binnen het systeem is opgeslagen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0202 [1.00]</guid><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 10:19:47 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0201 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in IBM Spectrum Protect Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0201</link><description>IBM heeft een kwetsbaarheid verholpen in IBM Spectrum Protect Server (Versies 8.1 tot 8.1.26). De kwetsbaarheid bevindt zich in de authenticatiemechanismen van IBM Spectrum Protect Server. Deze fout stelt aanvallers in staat om de authenticatie te omzeilen, waardoor ongeautoriseerde gebruikers toegang kunnen krijgen tot gevoelige gegevens. Dit kan de integriteit en vertrouwelijkheid van het systeem in gevaar brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0201 [1.00]</guid><pubDate>Sun, 22 Jun 2025 10:17:03 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0200 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in IBM QRadar SIEM</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0200</link><description>IBM heeft kwetsbaarheden verholpen in IBM QRadar SIEM (Specifiek voor versie 7.5.0 Update Package 12). De kwetsbaarheden omvatten een mogelijkheid voor een bevoegde gebruiker om kritieke configuratiebestanden te wijzigen, wat kan leiden tot het uploaden van schadelijke autoupdatebestanden en het uitvoeren van willekeurige commando's binnen het systeem. Daarnaast is er een kwetsbaarheid gerelateerd aan een XML externe entiteit injectie (XXE) aanval, die kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige informatie of uitputting van geheugbronnen. Ook kan gevoelige informatie worden opgeslagen in logbestanden die toegankelijk zijn voor lokale gebruikers, wat het risico op ongeautoriseerde gegevensblootstelling met zich meebrengt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0200 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:04:50 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0199 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco AnyConnect VPN voor Meraki MX en Z</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0199</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in de Cisco AnyConnect VPN server op Cisco Meraki MX en Z Series apparaten. De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop de Cisco AnyConnect VPN server variabelen initialiseert tijdens het opzetten van SSL VPN-sessies. Ongeauthenticeerde externe aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken, wat kan leiden tot een Denial-of-Service, waardoor de connectiviteit voor alle gebruikers van de getroffen apparaten wordt verstoord.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0199 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 10:42:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0196 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Citrix NetScaler ADC en NetScaler Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0196</link><description>Citrix heeft kwetsbaarheden verholpen in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. De kwetsbaarheden bevinden zich in de NetScaler Management Interface van zowel NetScaler ADC als NetScaler Gateway.  De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5777 betreft een Out-of-Bounds Read. Deze kwetsbaarheid ontstaat door onvoldoende invoervalidatie in systemen die zijn geconfigureerd als Gateway-diensten. Dit betreft onder andere VPN-virtual servers, ICA Proxy, Citrix Virtual Private Network (CVPN), Remote Desktop Protocol (RDP) Proxy en AAA-servers. De tweede kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5349, betreft een probleem met onjuiste toegangscontrole binnen de NetScaler Management Interface. Kwaadwillenden kunnen de kwetsbaarheid misbruiken voor het verkrijgen van ongeautoriseerde toegang tot bepaalde onderdelen van het systeem. Hiervoor heeft de kwaadwillende toegang nodig tot specifieke netwerkinterfaces, zoals het Network Services IP (NSIP), het Cluster Management IP of het lokale Global Server Load Balancing (GSLB) Site IP.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0196 [1.01]</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:28:33 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0198 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Veeam Backup</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0198</link><description>Veeam heeft kwetsbaarheden verholpen in Veeam Backup &amp; Replication CVE-2025-23121, stelt een aanvaller met de rechten van de domeingebruiker in staat om code uit te voeren op de Backup Server. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde code-executie, wat mogelijk gevolgen heeft voor de backup oplossingen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0198 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:18:39 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0197 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in GeoServer</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0197</link><description>De ontwikkelaars van GeoServer hebben een kwetsbaarheid verholpen in GeoServer 
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0197 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:17:42 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0196 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Citrix NetScaler ADC en NetScaler Gateway</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0196</link><description>Citrix heeft kwetsbaarheden verholpen in NetScaler ADC en NetScaler Gateway. De kwetsbaarheden bevinden zich in de NetScaler Management Interface van zowel NetScaler ADC als NetScaler Gateway.  De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5777 betreft een Out-of-Bounds Read. Deze kwetsbaarheid ontstaat door onvoldoende invoervalidatie in systemen die zijn geconfigureerd als Gateway-diensten. Dit betreft onder andere VPN-virtual servers, ICA Proxy, Citrix Virtual Private Network (CVPN), Remote Desktop Protocol (RDP) Proxy en AAA-servers. De tweede kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5349, betreft een probleem met onjuiste toegangscontrole binnen de NetScaler Management Interface. Kwaadwillenden kunnen de kwetsbaarheid misbruiken voor het verkrijgen van ongeautoriseerde toegang tot bepaalde onderdelen van het systeem. Hiervoor heeft de kwaadwillende toegang nodig tot specifieke netwerkinterfaces, zoals het Network Services IP (NSIP), het Cluster Management IP of het lokale Global Server Load Balancing (GSLB) Site IP.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0196 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 10:32:32 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0195 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apache Tomcat</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0195</link><description>Apache heeft kwetsbaarheden verholpen in Apache Tomcat (Specifiek voor versies 11.0.0-M1 tot 11.0.7, 10.1.0-M1 tot 10.1.41, en 9.0.0-M1 tot 9.0.105). De kwetsbaarheden omvatten een denial-of-service door onvoldoende limieten op multipart headers, een gebrek aan resource allocatie zonder limieten, een onbetrouwbaar zoekpad in de Windows installer, en een kritieke authenticatie omzeiling door onjuiste padverwerking. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken door speciaal samengestelde verzoeken te sturen, wat kan leiden tot ongeoorloofde toegang tot gevoelige bestanden en geheugenuitputting, met als gevolg een verstoring van de service.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0195 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 10:01:06 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0194 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Trend Micro Apex One en Apex Central</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0194</link><description>Trend Micro heeft kwetsbaarheden verholpen in Apex One en Apex Central. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen, willekeurige code uit te voeren of om toegang te krijgen tot gevoelige gegevens.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0194 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 13:12:33 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0193 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Workspace Control</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0193</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Workspace Control (Specifiek voor versies vóór 10.19.10.0). De kwetsbaarheden bevinden zich in de hardcoded sleutels binnen Ivanti Workspace Control, specifiek in versies vóór 10.19.10.0. Deze kwetsbaarheden stellen lokale, geauthenticeerde aanvallers in staat om opgeslagen SQL-credentials en omgevingswachtwoorden te ontsleutelen, wat leidt tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige database-informatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0193 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 13:08:41 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0192 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Fortinet FortiOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0192</link><description>Fortinet heeft kwetsbaarheden verholpen in FortiOS.
De kwetsbaarheden omvatten onder andere een onjuiste certificaatvalidatie die het mogelijk maakt voor aanvallers om verbinding te maken met FortiClient via ingetrokken certificaten, wat leidt tot ongeautoriseerde toegang. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in de sessie-expiratie en privilegebeheer die aanvallers in staat stellen om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen tot gevoelige instellingen en systemen. De exploitatie van deze kwetsbaarheden kan leiden tot gevolgen voor de integriteit van de netwerken en systemen die deze producten gebruiken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0192 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 13:04:45 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0191 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Commerce en Magento</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0191</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Commerce en Magento Open Source.  De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Adobe Commerce omgaat met beveiligingsmaatregelen. Aanvallers met verhoogde rechten kunnen misbruik maken van een opgeslagen Cross-Site Scripting (XSS) kwetsbaarheid door kwaadaardige scripts in formulier velden te injecteren, wat kan leiden tot de uitvoering van schadelijke JavaScript in de browsers van gebruikers. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die het mogelijk maken voor aanvallers om beveiligingsmaatregelen te omzeilen, waardoor ongeautoriseerde toegang tot gevoelige delen van de applicatie mogelijk is zonder enige gebruikersinteractie. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde wijzigingen en toegang tot gevoelige informatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0191 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:58:19 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0190 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Developer Tools</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0190</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Developer Tools. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige code uit te voeren met rechten van het slachtoffer. Omdat niet uit te sluiten is dat ontwikkelaars met verhoogde rechten werken, is het aannemelijk dat uitvoer van willekeurige code met verhoogde rechten kan plaatsvinden. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden malafide code te importeren en uitvoeren.
```
Visual Studio: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-479597.10Uitvoeren van willekeurige code

Windows SDK: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-479627.80Verkrijgen van verhoogde rechten

.NET and Visual Studio: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-303997.50Uitvoeren van willekeurige code

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0190 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 20:46:10 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0189 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0189</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Office producten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen en willekeurige code uit te voeren in de context van het slachtoffer en zo mogelijk toegang te krijgen tot gevoelige gegevens in de context van het slachtoffer. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden een malafide bestand te openen, of link te volgen.
```
Microsoft AutoUpdate (MAU): 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-479687.80Verkrijgen van verhoogde rechten

Microsoft Office SharePoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-471638.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471668.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471728.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Outlook: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-471716.70Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471767.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Word: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-479578.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471687.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471697.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471707.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office PowerPoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-471757.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-471628.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-479538.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471648.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471678.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471737.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Excel: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-471657.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-471747.80Uitvoeren van willekeurige code

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0189 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 20:45:25 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0182 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome en Microsoft Edge</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0182</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome (versies voor 137.0.7151.68). De kwetsbaarheden bevinden zich in de V8-engine en Blink van Google Chrome. De eerste kwetsbaarheid betreft out of bounds read en write problemen die kunnen leiden tot heap corruptie. Dit kan door een kwaadwillende worden misbruikt door speciaal vervaardigde HTML-pagina's te leveren, wat de beveiliging van de browser kan compromitteren. De tweede kwetsbaarheid betreft een use-after-free probleem in Blink, wat ook kan leiden tot heap corruptie en ongeautoriseerde toegang en manipulatie van geheugen mogelijk maakt. Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5419 meldt Google informatie te hebben dat deze als zeroday-kwetsbaarheid actief is misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0182 [1.01]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 20:44:36 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0188 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Windows</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0188</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Windows.
Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0188 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 20:43:18 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0187 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0187</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse producten als RUGGEDCOM, SCALANCE, SIMATIC en Tecnomatix De kwetsbaarheden stellen een kwaadwillende mogelijk in staat aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0187 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 15:11:56 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0186 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP Producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0186</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse SAP producten als HANA, Business Objects en Netweaver. De kwetsbaarheden omvatten een gebrek aan autorisatiecontroles, waardoor aanvallers functies zonder beperkingen kunnen uitvoeren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde acties binnen de applicatie, wat de integriteit en vertrouwelijkheid in gevaar kan brengen. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die het mogelijk maken voor geauthenticeerde gebruikers om hun privileges te escaleren, wat kan resulteren in een significante compromittering van de applicatie. De aanwezigheid van Cross-Site Scripting (XSS) kwetsbaarheden stelt aanvallers in staat om kwaadaardige scripts op te slaan, wat de vertrouwelijkheid van gevoelige sessie-informatie in gevaar kan brengen. De noodzaak voor verbeterde beveiligingsmaatregelen en strikte toegangcontroles is duidelijk.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0186 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 12:15:56 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0185 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Android en Samsung Mobile</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0185</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in het Android besturingssysteem. Samsung heeft de voor Samsung Mobile relevante kwetsbaarheden verholpen in Samsung Mobile. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop de GPU Kernel Drivers omgaan met systeemoproepen van niet-geprivilegieerde gebruikers. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot geheugen, geheugenmanipulatie en systeeminstabiliteit. Aangevallen systemen kunnen onvoorspelbaar gedrag vertonen of vastlopen, wat een significante impact heeft op de integriteit en vertrouwelijkheid van gegevens. De kwetsbaarheden zijn vooral zorgwekkend in omgevingen waar gebruikersprivileges niet strikt worden gehandhaafd.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0185 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 09:19:02 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0181 [1.02] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0181</link><description>Roundcube heeft een kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail (specifiek versies vóór 1.5.10 en 1.6.x vóór 1.6.11). Een geauthenticeerde kwaadwillende kan de kwetsbaarheid misbruiken voor het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient de kwaadwillende een malafide HTTP-request naar de Roundcube-applicatie te versturen. De kwetsbaarheid wordt veroorzaakt door inadequate validatie van userinput in de _from-parameter. Het NCSC heeft signalen ontvangen dat exploitcode in omloop is waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt. Dit verhoogt het risico op misbruik aanzienlijk.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0181 [1.02]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 16:19:00 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0181 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0181</link><description>Roundcube heeft een kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail (specifiek versies vóór 1.5.10 en 1.6.x vóór 1.6.11). De kwetsbaarheid bevindt zich in de inadequate validatie van de _from parameter, waardoor geauthenticeerde gebruikers de mogelijkheid hebben om willekeurige code uit te voeren via PHP Object Deserialization. Hierdoor is het mogelijk dat een kwaadwillende malafide code kan uitvoeren in de context van het slachtoffer middels het versturen van een malafide e-mail en zo toegang kan krijgen tot gevoelige gegevens in de context van het slachtoffer. Het NCSC heeft signalen ontvangen dat exploitcode in omloop is waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt. Dit verhoogt het risico op misbruik aanzienlijk.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0181 [1.01]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 15:24:15 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0184 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in HPE StoreOnce Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0184</link><description>HPE heeft kwetsbaarheden verholpen in HPE StoreOnce Software. De kwetsbaarheden omvatten command injection en remote code execution, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over de getroffen systemen. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden voor authentication bypass, directory traversal en informatie openbaarmaking, die allemaal de integriteit van de systemen en de beveiliging van gevoelige gegevens in gevaar kunnen brengen. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om ongeautoriseerde acties uit te voeren, bestanden te manipuleren of gevoelige informatie te verkrijgen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0184 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 12:37:04 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0183 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco Identity Services Engine voor cloudplatformen</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0183</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in Identity Services Engine (ISE) voor cloudplatformen. De kwetsbaarheid betreft een fout bij het automatisch genereren van wachtwoorden wanneer Cisco ISE op een cloudplatform wordt geïnstalleerd. Hierdoor worden in verschillende ISE-cloudomgevingen dezelfde wachtwoorden gebruikt. Een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand kan hierdoor toegang krijgen tot gevoelige gegevens, beperkte beheerrechten op de ISE-omgeving bemachtigen en configuratiewijzigingen doorvoeren. De kwetsbaarheid treft ISE voor Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure en Oracle Cloud Infrastructure (OCI). De kwetsbaarheid doet zich alleen voor wanneer de Primary Administration-node in de cloudomgeving is geïnstalleerd. Omgevingen waar de Primary Administration-node on-premise draait, zijn niet kwetsbaar. Daarnaast zijn enkele specifieke cloudimplementaties niet kwetsbaar. Zie de bijgevoegde referentie voor meer informatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0183 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 12:25:46 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0182 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0182</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome (versies voor 137.0.7151.68). De kwetsbaarheden bevinden zich in de V8-engine en Blink van Google Chrome. De eerste kwetsbaarheid betreft out of bounds read en write problemen die kunnen leiden tot heap corruptie. Dit kan door een kwaadwillende worden misbruikt door speciaal vervaardigde HTML-pagina's te leveren, wat de beveiliging van de browser kan compromitteren. De tweede kwetsbaarheid betreft een use-after-free probleem in Blink, wat ook kan leiden tot heap corruptie en ongeautoriseerde toegang en manipulatie van geheugen mogelijk maakt. Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5419 meldt Google informatie te hebben dat deze als zeroday-kwetsbaarheid actief is misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0182 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:52:36 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0181 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0181</link><description>Roundcube heeft een kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail (specifiek versies vóór 1.5.10 en 1.6.x vóór 1.6.11). De kwetsbaarheid bevindt zich in de inadequate validatie van de _from parameter, waardoor geauthenticeerde gebruikers de mogelijkheid hebben om willekeurige code uit te voeren via PHP Object Deserialization. Hierdoor is het mogelijk dat een kwaadwillende malafide code kan uitvoeren in de context van het slachtoffer middels het versturen van een malafide e-mail en zo toegang kan krijgen tot gevoelige gegevens in de context van het slachtoffer.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0181 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:04:58 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0180 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in IBM Tivoli Monitoring</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0180</link><description>IBM heeft een kwetsbaarheid verholpen in IBM Tivoli Monitoring (versie 6.3.0.7 t/m Service Pack 19). De kwetsbaarheid bevindt zich in de onjuiste validatie van een index binnen een dynamisch toegewezen array. Dit probleem kan een kwaadwillende in staat stellen om willekeurige code uit te voeren op de getroffen systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0180 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:25 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0179 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Siemens SiPass Integrated</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0179</link><description>Siemens heeft een kwetsbaarheid verholpen in SiPass Integrated. De kwetsbaarheid bevindt zich in de serverapplicaties van het SiPass geïntegreerd systeem, specifiek in de manier waarop deze omgaat met out-of-bounds reads. Dit kan leiden tot een Denial-of-Service (DoS), waarbij de beschikbaarheid van de diensten die afhankelijk zijn van de getroffen applicaties in gevaar komt. Ongeauthenticeerde externe aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken zonder dat hiervoor toegang of gebruikersinteractie vereist is.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0179 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:42:46 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0178 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Infoblox NETMRI</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0178</link><description>Infoblox heeft kwetsbaarheden verholpen in NETMRI (Specifiek voor versies vóór 7.6.1). De kwetsbaarheden omvatten een kritieke kwetsbaarheid die het mogelijk maakt voor externe geauthenticeerde gebruikers om toegang te krijgen tot willekeurige bestanden met root-rechten, een ongeauthenticeerde externe command injection kwetsbaarheid die het uitvoeren van willekeurige commando's zonder authenticatie mogelijk maakt, en een ongeauthenticeerde SQL-injectie kwetsbaarheid die aanvallers in staat stelt om willekeurige SQL-commando's uit te voeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0178 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:55:37 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0177 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in ABB ASPECT-productlijn</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0177</link><description>ABB heeft kwetsbaarheden verholpen in de ASPECT-productlijn, inclusief ASPECT-Enterprise, NEXUS Series en MATRIX Series tot versie 3.08.03. De kwetsbaarheden omvatten onder andere Remote Code Execution, SQL-injectie, servlet-injectie, en verschillende vormen van bestandstoegang en -manipulatie. Deze kwetsbaarheden kunnen worden geëxploiteerd wanneer sessie-administratorcredentials zijn gecompromitteerd, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang, controle over systemen, en ernstige gevolgen voor de integriteit en vertrouwelijkheid van gegevens. Aanvallers kunnen bijvoorbeeld willekeurige code uitvoeren, systeembronnen uitputten, gevoelige bestanden benaderen of zelfs systeembestanden verwijderen, wat kan resulteren in operationele verstoringen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0177 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:40:56 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0176 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in GitLab</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0176</link><description>GitLab heeft kwetsbaarheden verholpen in zowel de Community als Enterprise Editions van GitLab. De kwetsbaarheden omvatten onder andere het onterecht tonen van volledige e-mailadressen aan ongeautoriseerde gebruikers, onvoldoende invoervalidatie die kan leiden tot Denial-of-Service, en de mogelijkheid voor aanvallers om gemaskeerde CI-variabelen bloot te stellen. Daarnaast kunnen bepaalde gebruikers mogelijk de tweefactorauthenticatie omzeilen en kunnen geauthenticeerde gebruikers Denial-of-Service-aanvallen uitvoeren door serverresources uit te putten. Deze kwetsbaarheden hebben aanzienlijke gevolgen voor de privacy en beveiliging van gebruikersinformatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0176 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:38:34 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0175 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Trend Micro Apex Central</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0175</link><description>Trend Micro heeft kwetsbaarheden verholpen in Apex Central. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om een Server-Side Request Forgery (SSRF) uit te voeren, of door middel van onbeperkte uploadmogelijkheden van bestanden, mogelijk willekeurige code uit te voeren op het kwetsbare systeem, of toegang te krijgen tot gevoelige gegevens.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0175 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:28:52 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0174 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco Unified Intelligence Center</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0174</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco Unified Intelligence Center. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop de API van Cisco Unified Intelligence Center gebruikersparameters valideert. Dit kan leiden tot privilege-escalatie, waarbij geauthenticeerde aanvallers ongeautoriseerde toegang kunnen krijgen tot gevoelige gegevens van andere gebruikers.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0174 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 10:14:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0173 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco Identity Services Engine</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0173</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in Cisco Identity Services Engine (ISE). De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop Cisco ISE omgaat met RADIUS-berichten. Ongeauthenticeerde externe aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken, wat kan leiden tot een Denial-of-Service (DoS) situatie op de getroffen apparaten, waardoor hun beschikbaarheid in gevaar komt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0173 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 10:14:06 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0172 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco Webex</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0172</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco Webex.
De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop Cisco Webex gebruikersinvoer filtert. Ongeauthenticeerde aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om cross-site scripting (XSS) aanvallen uit te voeren door gebruikers te overtuigen om op kwaadaardige links te klikken. Een dergelijke aanval kan leiden tot uitvoer van willekeurige code in de context van het slachtoffer en mogelijk toegang tot gevoelige gegevens.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0172 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 10:13:51 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0171 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in VMware producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0171</link><description>Broadcom heeft kwetsbaarheden verholpen in VMware ESXi (inclusief Workstation en Fusion) en vCenter Server. De kwetsbaarheden omvatten een command-executie kwetsbaarheid in vCenter Server, die geauthenticeerde aanvallers in staat stelt om willekeurige code op de server uit te voeren. Verder is er een denial-of-service kwetsbaarheid in VMware ESXi die kan worden geëxploiteerd door niet-administratieve gebruikers binnen een gastbesturingssysteem, wat kan leiden tot uitputting van het geheugen van het hostproces. Tot slot is er een gereflecteerde cross-site scripting kwetsbaarheid in VMware ESXi en vCenter Server, die voortkomt uit onjuiste invoervalidatie, waardoor kwaadwillenden mogelijk cookies kunnen stelen of gebruikers kunnen omleiden naar schadelijke websites.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0171 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 15:08:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0170 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in VMware Cloud Foundation</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0170</link><description>Broadcom heeft kwetsbaarheden verholpen in VMware Cloud Foundation. De kwetsbaarheden omvatten een directory traversal kwetsbaarheid die ongeautoriseerde toegang tot interne diensten mogelijk maakt voor aanvallers met netwerktoegang tot poort 443. Daarnaast is er een kwetsbaarheid die gevoelige informatie kan blootstellen aan kwaadwillende actoren met netwerktoegang tot dezelfde poort.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0170 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 11:12:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0169 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0169</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome.
De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Chrome omgaat met bepaalde componenten, waaronder Mojo en de Loader. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheden misbruiken om gegevens te lekken of accounts over te nemen, bijvoorbeeld door een slachtoffer te laten klikken op een madafilde link. CISA heeft CVE-2025-4664 toegevoegd aan de KEV. Onderzoekers hebben middels een Proof-of-Concept-code (PoC) CVE-2025-4664 aangetoond.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0169 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 14:41:47 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0152 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voormalig MobileIron)</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0152</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voorheen MobileIron). Alleen de On-prem versies van de EPMM zijn kwetsbaar. De kwetsbaarheden betreffen een authentication bypass en remote code execution die gezamenlijk misbruikt kunnen worden om op afstand code uit te voeren op Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM). Middels deze kwetsbaarheden kan een kwaadwillende inloggen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM) en mogelijk toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Het NCSC heeft uit betrouwbare bron vernomen dat reeds selectief misbruik van deze kwetsbaarheden heeft plaatsgevonden. Onderzoekers hebben Proof-of-Concept-code (PoC) gepubliceerd, waarmee de kwetsbaarheden kunnen worden aangetoond. De PoC code verhoogt het risico op misbruik na de patch.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0152 [1.01]</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 11:42:15 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0168 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in FortiVoice</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0168</link><description>Fortinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in FortiVoice, FortiMail, FortiNDR, FortiRecorder and FortiCamera. De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop FortiVoice systemen omgaan met HTTP-verzoeken, wat leidt tot een stack-gebaseerde buffer overflow. Dit stelt een kwaadwillende, ongeauthenticeerde aanvaller in staat om willekeurige code uit te voeren door speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken te verzenden.  Er zijn meldingen van actieve exploitatie van deze kwetsbaarheid in specifiek FortiVoice. Er zijn geen meldingen van actief misbruik in de andere producten die deze kwetsbaarheid bevatten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0168 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 15:50:54 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0167 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Zoho ManageEngine</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0167</link><description>Zoho heeft kwetsbaarheden verholpen in ManageEngine ADSelfService Plus (versies 6513 en eerder) en ManageEngine ADAudit Plus (versies 8510 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop de applicaties SQL-queries verwerken. In het geval van ADSelfService Plus kunnen geauthenticeerde gebruikers willekeurige SQL-commando's uitvoeren, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang of datalekken. Voor ADAudit Plus kunnen aanvallers met geldige inloggegevens SQL-queries manipuleren, wat ook kan resulteren in ongeautoriseerde blootstelling van gegevens.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0167 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 15:19:58 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0166 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Fortinet producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0166</link><description>Fortinet heeft kwetsbaarheden verholpen in FortiManager, FortiManager Cloud, FortiAnalyzer, FortiOS, FortiProxy, FortiPAM, FortiSRA, FortiSwitchManager en FortiWeb. De kwetsbaarheden omvatten een OS Command Injection die lokale aanvallers in staat stelt om ongeautoriseerde code uit te voeren door CLI-commando-argumenten te manipuleren. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die het mogelijk maken voor aanvallers om ongeautoriseerde wijzigingen aan te brengen in globale dreigingsfeeds en om authenticatie te omzeilen, wat leidt tot administratieve toegang tot de apparaten. Ook zijn er kwetsbaarheden die kunnen leiden tot denial-of-service door het versturen van speciaal vervaardigde verzoeken. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot controle over de getroffen systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0166 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:41:08 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0165 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe Illustrator</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0165</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in Illustrator (Specifiek voor versies 29.3, 28.7.5 en eerder). De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop Illustrator omgaat met bestanden. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheid misbruiken door een kwaadaardig bestand te creëren dat, wanneer geopend door een gebruiker, kan leiden tot willekeurige code-uitvoering. Dit kan resulteren in ongeautoriseerde toegang en controle over het getroffen systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0165 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:25:17 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0164 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Photoshop</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0164</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Photoshop (Versies 26.5, 25.12.2 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop Adobe Photoshop omgaat met speciaal vervaardigde bestanden. Wanneer een gebruiker een kwaadaardig bestand opent, kan dit leiden tot de uitvoering van ongeautoriseerde code executie op het systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0164 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:24:02 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0163 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Animate</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0163</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Animate versies 24.0.8, 23.0.11 en eerder. De kwetsbaarheden omvatten onder andere een kritieke kwetsbaarheid die willekeurige code-executie mogelijk maakt via een out-of-bounds write, een NULL Pointer Dereference die kan leiden tot applicatiecrashes, en verschillende integer gerelateerde kwetsbaarheden die ook willekeurige code-executie kunnen toestaan. De exploitatie van deze kwetsbaarheden vereist gebruikersinteractie, specifiek door het openen van kwaadwillig vervaardigde bestanden.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0163 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:21:49 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0162 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe ColdFusion</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0162</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in ColdFusion (Versies 2025.1, 2023.13, 2021.19 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop ColdFusion omgaat met invoervalidatie en autorisatie. Hooggeprivilegieerde aanvallers kunnen willekeurige code uitvoeren zonder gebruikersinteractie, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over de getroffen systemen. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens mogelijk maken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0162 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:18:54 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0161 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Ivanti Neurons for ITSM</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0161</link><description>Ivanti heeft een kwetsbaarheid verholpen in Ivanti Neurons (On-prem) for ITSM (Versies voor 2023.4, 2024.2, en 2024.3) De kwetsbaarheid betreft een kritieke authenticatie-bypass die het mogelijk maakt voor externe, niet-geauthenticeerde aanvallers om administratieve toegang te verkrijgen. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde acties binnen het systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0161 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:16:04 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0160 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0160</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse producten als Apogee, BacNet ATEC, Desigo CC, Intralog, OZW, Polarion, RUGGEDCOM, SICAM, SIMATIC, SIPROTEC, SIRIUS, Teamcenter en Versicharge De kwetsbaarheden stellen een kwaadwillende mogelijk in staat aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0160 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 09:13:32 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0159 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Windows</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0159</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Windows.
Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0159 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:47:12 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0158 [1.00] [M/M] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Edge</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0158</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Edge (Chromium Based). Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich voor te doen als het slachtoffer en in de context van het slachtoffer toegang krijgen tot gevoelige gegevens of willekeurige code uitvoeren. In deze update zijn ook de Chrome/Chromium kwetsbaarheden met kenmerk CVE-2025-4050, CVE-2025-4096, CVE-2025-4372, CVE-2025-4051 en CVE-2025-4052 verwerkt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0158 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:17:52 +0200</pubDate><severity>Medium</severity><severityCode>M/M</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0157 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Defender</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0157</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Defender for Endpoint en Defender for Identity. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich voor te doen als andere gebruiker en zich verhoogde rechten toe te kennen, waarmee uitvoer van willekeurige code met SYSTEM rechten mogelijk wordt. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende lokale toegang tot het kwetsbare systeem hebben, of toegang hebben tot hetzelfde segment in het LAN waar het kwetsbare systeem zich bevindt. Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-26685 geeft Microsoft aan informatie te hebben dat deze besproken wordt binnen gesloten fora. Er is (nog) geen publieke Proof-of-Concept vrijgegeven.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0157 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:14:25 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0156 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Azure</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0156</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Azure componenten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich voor te doen als andere gebruiker, zich verhoogde rechten toe te kennen en toegang te krijgen tot gevoelige gegevens. Microsoft heeft inmiddels updates uitgebracht om de kwetsbaarheden te verhelpen met kenmerk CVE-2025-47733, CVE-2025-29972, CVE-2025-29827 en CVE-2025-33072. Deze kwetsbaarheden bevinden zich in online componenten en vereisen geen verdere actie.
```
Azure Automation: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-298279.90Verkrijgen van verhoogde rechten

Azure: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-303879.80Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-330728.10Toegang tot gevoelige gegevens

Azure Storage Resource Provider: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299729.90Voordoen als andere gebruiker

Microsoft Power Apps: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-477339.10Toegang tot gevoelige gegevens

Windows Hardware Lab Kit: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-274886.70Verkrijgen van verhoogde rechten

Azure File Sync: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299737.00Verkrijgen van verhoogde rechten

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0156 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:10:10 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0155 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0155</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Office producten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen en willekeurige code uit te voeren met rechten van het slachtoffer. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden een malafide bestand te openen of link te volgen.
```
Microsoft Office PowerPoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299787.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Outlook: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-327057.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-303778.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303868.40Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office SharePoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299767.80Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-303787.00Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303827.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303847.40Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Excel: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299777.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-299797.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303757.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303767.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303797.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303817.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303837.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303937.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-327048.40Uitvoeren van willekeurige code

Windows Win32K - GRFX: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-303887.80Uitvoeren van willekeurige code

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0155 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 20:58:56 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0154 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Dynamics Dataverse</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0154</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Dynamics Dataverse. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen en willekeurige code uit te voeren met rechten van de applicatie. Voor de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-47732 heeft Microsoft updates uitgebracht in de online component. Hiervoor zijn geen verdere acties benodigd.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0154 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 20:44:03 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0153 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Developer Tools</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0153</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Developer Tools. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0153 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 20:35:28 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0152 [1.00] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voormalig MobileIron)</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0152</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voorheen MobileIron). Alleen de On-prem versies van de EPMM zijn kwetsbaar. De kwetsbaarheden betreffen een authentication bypass en remote code execution die gezamenlijk misbruikt kunnen worden om op afstand code uit te voeren op Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM). Middels deze kwetsbaarheden kan een kwaadwillende inloggen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM) en mogelijk toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Het NCSC heeft uit betrouwbare bron vernomen dat reeds selectief misbruik van deze kwetsbaarheden heeft plaatsgevonden. Het risico bestaat dat kort na de publicatie van Ivanti een publieke PoC online komt wat het risico op misbruik zou vergroten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0152 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 17:35:45 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0151 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple macOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0151</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in macOS (Specifiek voor Ventura 13.7.6, Sequoia 15.5 en Sonoma 14.7.6). De kwetsbaarheden omvatten verschillende problemen, zoals geheugenbeschadiging door het verwerken van kwaadwillig gemaakte webinhoud, ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gebruikersdata, en onverwachte systeemterminaties. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door kwaadwillenden om zich verhoogde rechten toe te kennen en zo toegang te krijgen tot gevoelige informatie of om de stabiliteit van het systeem in gevaar te brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0151 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:19:37 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0150 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0150</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in iOS en iPadOS.
De kwetsbaarheden omvatten een scala aan problemen, zoals geheugenbeschadiging, ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens, en denial-of-service aanvallen. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door kwaadwillenden via verschillende vectoren, waaronder het verwerken van kwaadaardig webinhoud en het misbruiken van onjuiste invoervalidatie. De impact varieert van systeeminstabiliteit tot het risico op gegevenslekken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0150 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:14:44 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0149 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0149</link><description>SAP heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in diverse SAP producten, zoals NetWeaver, NetWeaver Visual Composer, SAP GUI, pcde, Business Objects, HANA en andere componenten. De kwetsbaarheden omvatten onder andere een onbeperkte bestandsuploadfout die ongeauthenticeerde gebruikers in staat stelt om kwaadaardige bestanden te uploaden, wat kan leiden tot uitvoer van willekeurige code. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden gerapporteerd die voortkomen uit het ontbreken van noodzakelijke autorisatiecontroles, wat kan resulteren in ongeoorloofde toegang tot gevoelige gegevens en privilege-escalatie. SAP brengt de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31324 opnieuw onder de aandacht. Deze kwetsbaarheid bevindt zich in de NetWeaver Visual Component en is in de maandelijkse update van april verholpen. Deze kwetsbaarheid is echter als ZeroDay actief misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0149 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:05:38 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0148 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in ASUS DriverHub</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0148</link><description>ASUS heeft kwetsbaarheden verholpen in ASUS DriverHub
De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop ASUS DriverHub HTTP-verzoeken verwerkt. DriverHub is een tool van ASUS welke in de achtergrond draait en ervoor zorgt dat systeemdrivers up to date blijven. Onbetrouwbare bronnen kunnen speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken gebruiken om remote code execution uit te voeren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde manipulatie van het systeemgedrag.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0148 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 15:22:18 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0147 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in F5 BIG-IP</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0147</link><description>F5 heeft kwetsbaarheden verholpen in de BIG-IP systemen. De kwetsbaarheden bevinden zich in verschillende configuraties van de BIG-IP systemen, waaronder het Traffic Management Microkernel (TMM) dat kan worden beëindigd door ongepubliceerde verzoeken. Dit kan leiden tot prestatie- en stabiliteitsproblemen, vooral voor softwareversies die End of Technical Support (EoTS) hebben bereikt. De kwetsbaarheden kunnen ook leiden tot ongeautoriseerde toegang en privilege-escalatie voor gebruikers, wat de beveiliging van de systemen in gevaar kan brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0147 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 10:07:32 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0146 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS XE Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0146</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS XE Software. De kwetsbaarheden in Cisco IOS XE Software omvatten verschillende problemen, waaronder onvoldoende invoervalidatie en onjuist geheugenbeheer. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door ongeauthenticeerde aanvallers om Denial-of-Service (DoS) situaties te veroorzaken, ongeautoriseerde toegang te verkrijgen, en zelfs om configuraties te manipuleren. Kwetsbare systemen kunnen onverwacht opnieuw opstarten of kunnen worden blootgesteld aan ongeautoriseerde commando-injectie-aanvallen, wat de integriteit en beschikbaarheid van netwerken in gevaar kan brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0146 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 10:43:57 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0145 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SonicWall SMA100</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0145</link><description>SonicWall heeft kwetsbaarheden verholpen in de SMA100 serie. De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop de SMA100 serie omgaat met geauthenticeerde SSLVPN-gebruikers. CVE-2025-32819 stelt deze gebruikers in staat om pad-traversal-controles te omzeilen en willekeurige bestanden te verwijderen, wat kan leiden tot een reset van het apparaat naar de fabrieksinstellingen. CVE-2025-32820 maakt het mogelijk om pad-traversal-sequenties te exploiteren, waardoor elke directory beschrijfbaar wordt. CVE-2025-32821 staat geauthenticeerde SSLVPN-beheerders toe om shell-commando-argumenten voor bestandsuploads in te voegen. Het is mogelijk dat kwaadwillenden de kwetsbaarheden in keten kunnen misbruiken om een kwetsbaar systeem te resetten naar fabrieksinstellingen en over te nemen. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende echter wel over geldige SSLVPN gebruikerscredentials beschikken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0145 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 10:40:26 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0144 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SysAid On-Prem</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0144</link><description>SysAid heeft kwetsbaarheden verholpen in SysAid On-Prem (Versies tot 23.3.40) De kwetsbaarheid bevindt zich in de ongeauthenticeerde XML External Entity (XXE) die aanwezig is in SysAid On-Prem versies tot 23.3.40. Deze kwetsbaarheid stelt aanvallers in staat om het systeem te exploiteren zonder authenticatie. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige bestanden en de mogelijke overname van administratoraccounts. Onderzoekers hebben Proof-of-Concept-code (PoC) gepubliceerd, waarmee de kwetsbaarheden kunnen worden aangetoond.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0144 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 08:56:21 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0143 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Android en Samsung Mobile</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0143</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Android. 
De kwetsbaarheden bevinden zich onderandere in de Keymaster trustlet, SmartManagerCN en FreeType. De kwetsbaarheden stellen een lokale aanvaller in staat om code uit te voeren op het apparaat en code uit te voeren met de rechten van SmartManagerCN. Google meldt informatie te hebben ontvangen dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27363 beperkt en gericht als zeroday is misbruikt. Deze kwetsbaarheid bevindt zich in FreeType en stelt een kwaadwillende in staat code uit te voeren middels een heap buffer overflow.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0143 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 13:19:50 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0142 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Mozilla Firefox en Thunderbird</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0142</link><description>Mozilla heeft kwetsbaarheden verholpen in Firefox en Thunderbird (Specifiek voor versies onder 138 en 128.10). De kwetsbaarheden omvatten privilege-escalatie door code-injectie, onveilige verwerking van WebGL-shaderattributen, onjuiste isolatie van processen, en lokale code-executie door inadequate sanitatie van speciale karakters. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot gevoelige informatielekken, geheugenbeschadiging en de mogelijkheid voor aanvallers om schadelijke commando's uit te voeren buiten de sandbox van de browser.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0142 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 10:01:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0141 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Keycloak</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0141</link><description>Red Hat heeft kwetsbaarheden verholpen in Keycloak.
De kwetsbaarheden omvatten een probleem waarbij JWT-tokens met lange vervaltijden kunnen leiden tot oneindige groei in de cache, wat kan resulteren in een OutOfMemoryError en een Denial-of-Service voor legitieme gebruikers. Daarnaast kan de verificatie van trust store-certificaten worden overgeslagen als het verificatiebeleid is ingesteld op 'ALL', wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang. Bovendien kan een kwetsbaarheid in het org.keycloak.authorization-pakket gebruikers in staat stellen om vereiste beveiligingsacties te omzeilen, zoals het inschakelen van twee-factor-authenticatie, wat de beveiliging van gebruikersaccounts in gevaar kan brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0141 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 09:12:42 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0138 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Commvault Command Center</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0138</link><description>Commvault heeft een kwetsbaarheid verholpen in Command Center. De kwetsbaarheid kan door een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand worden misbruikt voor het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient een speciaal vervaardigd http-verzoek naar de kwetsbare applicatie te worden verstuurd met daarin een verwijzing naar een malafide zip-bestand. De kwetsbare applicatie downloadt vervolgens dit zip-bestand en pakt de bestanden die daarin staan uit. Op die manier kan de kwaadwillende via bijvoorbeeld een webshell code op het kwetsbare systeem uitvoeren. CISA heeft op 02-05-2025 aangegeven dat de kwetsbaarheid actief wordt misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0138 [1.01]</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 08:55:31 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.03] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.  UPDATE 25/04/2025 SAP heeft een update uitgebracht op de advisory van eerder deze maand. De belangrijkste aanpassing is de toevoeging van CVE-2025-31324. Dit is een kritieke kwetsbaarheid waarbij de Metadata Uploader geen correcte autorisatiecontrole toepast. Hierdoor kan een niet-geauthenticeerde aanvaller kwaadaardige uitvoerbare bestanden uploaden naar de server. UPDATE 28/04/2025 Het NCSC ontvangt meldingen dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31324 actief wordt misbruikt. De getroffen Metadata Uploader is onderdeel van Visual Composer. Dit product, bedoeld om zonder het schrijven van programmacode user-interfaces te bouwen, wordt al sinds 2015 niet meer ondersteund. Het gebruik ervan om interfaces te bouwen wordt daarom afgeraden. Ook is het goed gebruik een dergelijk ontwerpsoftware niet publiek toegankelijk te hebben, maar te hosten in een separate ontwikkelomgeving. In het geval van Visual Composer kan de toegang worden beperkt door de applicatia-alias developmentserver uit te schakelen en middels firewall rules de toegang tot de development-server applicatie-url te blokkeren. UPDATE 30/04/2025 In de eerdere update van dit beveiligingsadvies op 28/04/2025 heeft het NCSC gemeld dat de kwetsbaarheid met het kenmerk CVE-2025-31324 actief wordt misbruikt. Een onderdeel van het misbruik is dat kwaadwillenden webshells plaatsen. Na nader onderzoek door het NCSC en op basis van ontvangen meldingen, is ook waargenomen dat deze webshells online te koop wordt aangeboden. Dit vergroot de kans op misbruik aanzienlijk. Het NCSC heeft daarom besloten om dit beveiligingsadvies naar H/H te verhogen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.03]</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 15:12:27 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0140 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple AirPlay zoals gebruikt door macOS, iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0140</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in AirPlay, zoals gebruikt in diverse Apple-producten waaronder macOS, iOS en iPadOS. De kwetsbaarheden worden misbruikt voor het veroorzaken van een Denial-of-Service, het omzeilen van authenticatie en het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient de kwaadwillende via AirPlay vanaf een lokaal netwerk malafide content naar een kwetsbaar systeem te sturen. De kwetsbaarheden zijn ontdekt door onderzoekers van beveiligingsbedrijf Oligo. De onderzoekers geven aan dat de kwetsbaarheden achtereenvolgens kunnen worden misbruikt voor het uitvoeren van malafide code op een systeem, zonder dat hiervoor authenticatie is vereist.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0140 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:45:31 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.02] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.  UPDATE 25/04/2025 SAP heeft een update uitgebracht op de advisory van eerder deze maand. De belangrijkste aanpassing is de toevoeging van CVE-2025-31324. Dit is een kritieke kwetsbaarheid waarbij de Metadata Uploader geen correcte autorisatiecontrole toepast. Hierdoor kan een niet-geauthenticeerde aanvaller kwaadaardige uitvoerbare bestanden uploaden naar de server. UPDATE 28/04/2025 Het NCSC ontvangt meldingen dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31324 actief wordt misbruikt. De getroffen Metadata Uploader is onderdeel van Visual Composer. Dit product, bedoeld om zonder het schrijven van programmacode user-interfaces te bouwen, wordt al sinds 2015 niet meer ondersteund. Het gebruik ervan om interfaces te bouwen wordt daarom afgeraden. Ook is het goed gebruik een dergelijk ontwerpsoftware niet publiek toegankelijk te hebben, maar te hosten in een separate ontwikkelomgeving. In het geval van Visual Composer kan de toegang worden beperkt door de applicatia-alias developmentserver uit te schakelen en middels firewall rules de toegang tot de development-server applicatie-url te blokkeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.02]</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:35:57 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.  UPDATE 25/04/2025 SAP heeft een update uitgebracht op de advisory van eerder deze maand. De belangrijkste aanpassing is de toevoeging van CVE-2025-31324. Dit is een kritieke kwetsbaarheid waarbij de Metadata Uploader geen correcte autorisatiecontrole toepast. Hierdoor kan een niet-geauthenticeerde aanvaller kwaadaardige uitvoerbare bestanden uploaden naar de server.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.01]</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:10:29 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0139 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in SonicWall SonicOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0139</link><description>SonicWall heeft een kwetsbaarheid verholpen in SonicOS.
De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop de SSLVPN Virtual Office interface van SonicOS functioneert. Een ongeauthenticeerde kwaadwillende kan deze kwetsbaarheid misbruiken, wat kan leiden tot een crash van de firewall. Dit kan resulteren in een Denial-of-Service (DoS) situatie, wat de beschikbaarheid van de getroffen diensten ernstig beïnvloedt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0139 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:35:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0138 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Commvault Command Center</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0138</link><description>Commvault heeft een kwetsbaarheid verholpen in Command Center. De kwetsbaarheid kan door een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand worden misbruikt voor het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient een speciaal vervaardigd http-verzoek naar de kwetsbare applicatie te worden verstuurd met daarin een verwijzing naar een malafide zip-bestand. De kwetsbare applicatie downloadt vervolgens dit zip-bestand en pakt de bestanden die daarin staan uit. Op die manier kan de kwaadwillende via bijvoorbeeld een webshell code op het kwetsbare systeem uitvoeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0138 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 15:09:08 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0137 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Erlang/OTP SSH-server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0137</link><description>De ontwikkelaars van Erlang/OTP hebben een kwetsbaarheid verholpen in Erlang OTP. De kwetsbaarheid bevindt zich in de SSH-functionaliteit van de getroffen versies van Erlang/OTP. De kwetsbaarheid stelt een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand in staat om willekeurige code uit te voeren in context van de SSH deamon, door geprepareerde verzoeken naar het kwetsbare systeem te versturen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0137 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:33:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0136 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple macOS, iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0136</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in macOS, iOS en iPadOS. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige code uit te voeren met rechten van de gebruiker en zo mogelijk toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Apple meldt informatie te hebben dat de kwetsbaarheden beperkt en zeer gericht zijn misbruikt op iOS.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0136 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:19:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0135 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens TeleControl Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0135</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in TeleControl Server Basic. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop de TeleControl Server Basic SQL-injectie toestaat via verschillende methoden, zoals 'CreateTrace', 'VerifyUser', 'Authenticate', en vele anderen. Deze kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde en geauthenticeerde kwaadwillenden in staat om toegang te krijgen tot de database en code uit te voeren met 'NT AUTHORITY\NetworkService' rechten, mits zij toegang hebben tot poort 8000. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en manipulatie van gegevens. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende toegang hebben tot de productieomgeving. Het is goed gebruik een dergelijke omgeving niet publiek toegankelijk te hebben.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0135 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:14:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0134 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco Webex App</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0134</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in de Cisco Webex App. De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop de Cisco Webex App omgaat met zijn aangepaste URL-parser. Ongeauthenticeerde externe kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken om gebruikers te misleiden tot het downloaden van willekeurige bestanden, wat kan leiden tot ongeautoriseerde commando-uitvoering op het systeem van de gebruiker. De oorzaak van deze kwetsbaarheid is onvoldoende invoervalidatie binnen de applicatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0134 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:11:41 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0133 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle PeopleSoft</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0133</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle PeopleSoft's Enterprise PeopleTools (versies 8.60, 8.61 en 8.62), Talent Acquisition Manager (versie 9.2) en Enterprise CC Common Application Objects (versie 9.2). De kwetsbaarheden in Oracle PeopleSoft's Enterprise PeopleTools, Talent Acquisition Manager en Enterprise CC Common Application Objects stellen laaggeprivilegieerde kwaadwillenden in staat om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen en gevoelige gegevens te wijzigen. Ongeauthenticeerde kwaadwillenden kunnen een andere kwetsbaarheid misbruiken om volledige DoS te veroorzaken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0133 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:13:33 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0132 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle MySQL</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0132</link><description>Oracle heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in MySQL
De kwetsbaarheden in Oracle MySQL stellen kwaadwillenden in staat om een denial-of-service-aanval uit te voeren, toegang te krijgen tot gevoelige gegevens of, met voldoende authorisaties de werking van de MySQL server te beinvloeden.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0132 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:11:43 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0131 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle JD Edwards</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0131</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in JD Edwards EnterpriseOne Tools (Specifiek voor versies 9.2.0.0 tot 9.2.9.2). De kwetsbaarheden in JD Edwards EnterpriseOne Tools stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om via HTTP toegang te krijgen tot het systeem, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens en manipulatie daarvan of zelfs volledige overname van JD Edwards EnterpriseOne Tools. Enkele van de kwetsbaarheden kunnen leiden tot gedeeltelijke of volledige DoS, hiervoor is echter wel gebruikersinteractie vereist.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0131 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:10:06 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0130 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Java</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0130</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle Java SE en GraalVM (Specifiek voor versies 17.0.14, 21.0.6, 21.0.6 en 24). De kwetsbaarheden in Oracle Java SE en GraalVM stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden met netwerktoegang in staat om kritieke gegevens te manipuleren of te benaderen. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gegevens, vooral via API's en in omgevingen die onbetrouwbare code uitvoeren. De kwetsbaarheid in de GStreamer-bibliotheek kan ook leiden tot geheugenproblemen en mogelijk willekeurige code-executie door beschadigde pointers.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0130 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:04:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0129 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Analytics</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0129</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle Analytics. De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om toegang te krijgen tot gevoelige gegevens, Denial-of-Service aan te richten, en zelfs volledige controle over systemen te verkrijgen. Specifieke kwetsbaarheden in Oracle Business Intelligence Enterprise Edition kunnen leiden tot ongeautoriseerde toegang en manipulatie van gegevens via HTTP. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die Denial-of-Service kunnen veroorzaken door onjuiste invoer of misbruik van systeemfunctionaliteiten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0129 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:02:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0128 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Fusion Middleware</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0128</link><description>Oracle heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder de Utilities Application Framework, WebLogic Server, en Fusion Middleware. De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om toegang te krijgen tot kritieke gegevens, Denial-of-Service (DoS) te veroorzaken, en in sommige gevallen zelfs volledige controle over systemen te verkrijgen. Kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken door speciaal vervaardigde verzoeken te sturen of door gebruik te maken van onveilige configuraties in de getroffen producten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0128 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:01:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0127 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Financial Services</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0127</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende Financial Services producten De kwetsbaarheden stellen niet-geauthenticeerde kwaadwillenden in staat om via HTTP toegang te krijgen tot kritieke gegevens, wat kan leiden tot ongeautoriseerde gegevenstoegang en andere beveiligingsrisico's. Kwaadwillenden kunnen ook gebruik maken van misconfiguraties en kwetsbaarheden in de software om privilege-escalatie, denial-of-service en remote code execution uit te voeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0127 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:00:12 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0126 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Enterprise Manager</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0126</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle Enterprise Manager De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde aanvallers in staat om systemen te compromitteren via HTTP of SSH, wat kan leiden tot Denial-of-Service (DoS) of vertrouwelijke informatie openbaarmaking. Specifiek in de ObjectSerializationDecoder van Apache MINA is er een kritieke kwetsbaarheid die op afstand code-executie mogelijk maakt door een gebrek aan beveiligingscontroles in het deserialisatieproces. Dit betreft versies 2.0.X, 2.1.X, en 2.2.X. Daarnaast kunnen aanvallers ook gebruik maken van een kwetsbaarheid in Oracle's Primavera Gateway, die een Denial-of-Service kan veroorzaken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0126 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:59:13 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0125 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle E-Business Suite</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0125</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle E-Business Suite (Specifiek voor versies 12.2.3 tot 12.2.14). De kwetsbaarheden bevinden zich in verschillende componenten van de Oracle E-Business Suite, waaronder de Enterprise Command Center Framework, CRM Technical Foundation, iSupplier Portal, iStore, User Management, Applications Framework, CRM User Management Framework, Teleservice, Configurator, Application Object Library, en Scripting. Deze kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde aanvallers in staat om toegang te krijgen tot gevoelige gegevens, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang, gegevenswijzigingen en zelfs gedeeltelijke denial-of-service.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0125 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:58:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0124 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Communications</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0124</link><description>Oracle heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in Oracle Communications producten, waaronder de Cloud Native Core en Policy Management. De kwetsbaarheden in Oracle Communications producten stellen ongeauthenticeerde aanvallers in staat om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen tot gevoelige gegevens en kunnen leiden tot Denial-of-Service (DoS) aanvallen. Specifieke versies van de Cloud Native Core, zoals de Binding Support Function en Network Repository Function, zijn getroffen, met CVSS-scores die variëren van 4.3 tot 9.8, wat wijst op significante risico's voor de beschikbaarheid en vertrouwelijkheid van de systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0124 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:39:55 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0123 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Database Producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0123</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Oracle Database Producten en subsystemen, zoals Oracle Server, NoSQL, TimesTen, Secure Backup en Essbase. De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om een Denial-of-Service te veroorzaken of om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen tot gevoelige gegevens en gegevens te manipuleren. Subcomponenten als de RDBMS Listener, Java VM, en andere componenten zijn specifiek kwetsbaar, met CVSS-scores variërend van 5.3 tot 7.5, wat duidt op een gematigd tot hoog risico.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0123 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:37:39 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0122 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Rockwell Automation Arena</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0122</link><description>Rockwell Automation heeft kwetsbaarheden verholpen in Arena. De kwetsbaarheden in Rockwell Automation Arena zijn gerelateerd aan lokale code-executie, veroorzaakt door onjuiste validatie van door de gebruiker aangeleverde gegevens. Dit stelt kwaadwillenden in staat om gevoelige informatie te onthullen en willekeurige code uit te voeren wanneer een legitieme gebruiker een kwaadaardig DOE-bestand opent. De exploitatie van deze kwetsbaarheden kan leiden tot significante beveiligingsrisico's, waaronder informatie openbaarmaking en ongeoorloofde code-executie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0122 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:29:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0121 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Gladinet CentreStack</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0121</link><description>Gladinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in CentreStack (Versies tot 16.1.10296.56315). De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop hardcoded machineKeys en cryptografische sleutels worden gebruikt, hetgeen resulteert in een ernstige deserialisatiekwetsbaarheid. De kwetsbaarheid maakt het voor een kwaadwillende mogelijk om malafide ViewState-payloads te genereren die door het getroffen systeem als geldig worden geaccepteerd. Hierdoor kan willekeurige code op afstand worden uitgevoerd binnen de context van het kwetsbare systeem. Gladinet geeft aan dat de kwetsbaarheid sinds maart 2025 actief wordt misbruikt. Ook het Amerikaanse Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) meldt via de Known Exploited Vulnerability Database dat de kwetsbaarheid is misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0121 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:53:42 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0120 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0120</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager (Specifiek voor versies vóór 2024 SU1 en 2022 SU7). Een aanvaller kan misbruik maken van meerdere kwetsbaarheden in Ivanti Endpoint Manager om rechten te verhogen, cross-site scripting-aanvallen uit te voeren, willekeurige code uit te voeren, gegevens te manipuleren en een denial-of-service-situatie te veroorzaken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0120 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:41:41 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:12:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0118 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0118</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker (Specifiek voor versies 2020.7, 2022.5 en eerder). De kwetsbaarheden omvatten onder andere een Heap-based Buffer Overflow, Stack-based Buffer Overflow, Integer Underflow, NULL Pointer Dereference en een out-of-bounds read. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot ongeautoriseerde code-executie, het potentieel onthullen van gevoelige geheugeninformatie en denial-of-service. De kwetsbaarheden worden misbruikt wanneer een gebruiker een speciaal vervaardigd kwaadaardig bestand opent.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0118 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:14:16 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0117 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Animate</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0117</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Animate versies 24.0.7, 23.0.10 en eerder. De kwetsbaarheden omvatten een Heap-based Buffer Overflow, een Use After Free en twee out-of-bounds read kwetsbaarheden. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot willekeurige code-executie in de context van de gebruiker en het potentieel onthullen van gevoelige geheugeninformatie. Wel is gebruikersinteractie nodig voor het openen van een kwaadaardig bestand.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0117 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:12:45 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0116 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe Photoshop</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0116</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in Photoshop Desktop (Specifiek voor versies 25.12.1, 26.4.1 en eerder). De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop Photoshop Desktop omgaat met bestanden. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheid misbruiken door een kwaadaardig bestand te creëren dat, wanneer geopend door de gebruiker, kan leiden tot willekeurige code-uitvoering. Dit kan resulteren in ongeautoriseerde toegang en controle over het getroffen systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0116 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:09:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0115 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe ColdFusion</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0115</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in ColdFusion (Specifiek voor versies 2023.12, 2021.18, 2025.0 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop ColdFusion omgaat met invoervalidatie, authenticatie, toegang en deserialisatie van onbetrouwbare gegevens. Kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige code uit te voeren, ongeautoriseerde toegang te verkrijgen, en gevoelige gegevens te lezen of te wijzigen. De meeste kwetsbaarheden vereisen gebruikersinteractie, zoals het openen van een kwaadaardig bestand of het bezoeken van een gecompromitteerde URL.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0115 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:08:15 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0114 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe After Effects</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0114</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe After Effects (Specifiek voor versies 25.1, 24.6.4, en eerder). De kwetsbaarheden omvatten kwetsbaarheden voor willekeurige code-executie, out-of-bounds read en een NULL Pointer Dereference. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken door een speciaal vervaardigd kwaadaardig bestand te openen, wat kan leiden tot ongeautoriseerde code-executie in context van de gebruiker, onthulling van gevoelige geheugeninformatie, of een denial-of-service scenario.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0114 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:05:51 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0113 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in FortiSwitch</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0113</link><description>Fortinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in de FortiSwitch GUI. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2024-48887,  bevindt zich in de FortiSwitch GUI, waardoor een externe, niet-geauthenticeerde kwaadwllende in staat is om admin-wachtwoorden te wijzigen via speciaal vervaardigde verzoeken. Dit beveiligingsprobleem kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over de getroffen systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0113 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:49:51 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item></channel></rss>