<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>NCSC Security Advisories</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisories</link><description>Security advisories from the Dutch National Cyber Security Centre</description><item><title>NCSC-2025-0185 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Android en Samsung Mobile</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0185</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in het Android besturingssysteem. Samsung heeft de voor Samsung Mobile relevante kwetsbaarheden verholpen in Samsung Mobile. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop de GPU Kernel Drivers omgaan met systeemoproepen van niet-geprivilegieerde gebruikers. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot geheugen, geheugenmanipulatie en systeeminstabiliteit. Aangevallen systemen kunnen onvoorspelbaar gedrag vertonen of vastlopen, wat een significante impact heeft op de integriteit en vertrouwelijkheid van gegevens. De kwetsbaarheden zijn vooral zorgwekkend in omgevingen waar gebruikersprivileges niet strikt worden gehandhaafd.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0185 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 09:19:02 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0181 [1.02] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0181</link><description>Roundcube heeft een kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail (specifiek versies vóór 1.5.10 en 1.6.x vóór 1.6.11). Een geauthenticeerde kwaadwillende kan de kwetsbaarheid misbruiken voor het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient de kwaadwillende een malafide HTTP-request naar de Roundcube-applicatie te versturen. De kwetsbaarheid wordt veroorzaakt door inadequate validatie van userinput in de _from-parameter. Het NCSC heeft signalen ontvangen dat exploitcode in omloop is waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt. Dit verhoogt het risico op misbruik aanzienlijk.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0181 [1.02]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 16:19:00 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0181 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0181</link><description>Roundcube heeft een kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail (specifiek versies vóór 1.5.10 en 1.6.x vóór 1.6.11). De kwetsbaarheid bevindt zich in de inadequate validatie van de _from parameter, waardoor geauthenticeerde gebruikers de mogelijkheid hebben om willekeurige code uit te voeren via PHP Object Deserialization. Hierdoor is het mogelijk dat een kwaadwillende malafide code kan uitvoeren in de context van het slachtoffer middels het versturen van een malafide e-mail en zo toegang kan krijgen tot gevoelige gegevens in de context van het slachtoffer. Het NCSC heeft signalen ontvangen dat exploitcode in omloop is waarmee de kwetsbaarheid kan worden misbruikt. Dit verhoogt het risico op misbruik aanzienlijk.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0181 [1.01]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 15:24:15 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0184 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in HPE StoreOnce Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0184</link><description>HPE heeft kwetsbaarheden verholpen in HPE StoreOnce Software. De kwetsbaarheden omvatten command injection en remote code execution, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over de getroffen systemen. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden voor authentication bypass, directory traversal en informatie openbaarmaking, die allemaal de integriteit van de systemen en de beveiliging van gevoelige gegevens in gevaar kunnen brengen. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om ongeautoriseerde acties uit te voeren, bestanden te manipuleren of gevoelige informatie te verkrijgen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0184 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 12:37:04 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0183 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco Identity Services Engine voor cloudplatformen</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0183</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in Identity Services Engine (ISE) voor cloudplatformen. De kwetsbaarheid betreft een fout bij het automatisch genereren van wachtwoorden wanneer Cisco ISE op een cloudplatform wordt geïnstalleerd. Hierdoor worden in verschillende ISE-cloudomgevingen dezelfde wachtwoorden gebruikt. Een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand kan hierdoor toegang krijgen tot gevoelige gegevens, beperkte beheerrechten op de ISE-omgeving bemachtigen en configuratiewijzigingen doorvoeren. De kwetsbaarheid treft ISE voor Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure en Oracle Cloud Infrastructure (OCI). De kwetsbaarheid doet zich alleen voor wanneer de Primary Administration-node in de cloudomgeving is geïnstalleerd. Omgevingen waar de Primary Administration-node on-premise draait, zijn niet kwetsbaar. Daarnaast zijn enkele specifieke cloudimplementaties niet kwetsbaar. Zie de bijgevoegde referentie voor meer informatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0183 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 12:25:46 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0182 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0182</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome (versies voor 137.0.7151.68). De kwetsbaarheden bevinden zich in de V8-engine en Blink van Google Chrome. De eerste kwetsbaarheid betreft out of bounds read en write problemen die kunnen leiden tot heap corruptie. Dit kan door een kwaadwillende worden misbruikt door speciaal vervaardigde HTML-pagina's te leveren, wat de beveiliging van de browser kan compromitteren. De tweede kwetsbaarheid betreft een use-after-free probleem in Blink, wat ook kan leiden tot heap corruptie en ongeautoriseerde toegang en manipulatie van geheugen mogelijk maakt. Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-5419 meldt Google informatie te hebben dat deze als zeroday-kwetsbaarheid actief is misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0182 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:52:36 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0181 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0181</link><description>Roundcube heeft een kwetsbaarheid verholpen in Roundcube Webmail (specifiek versies vóór 1.5.10 en 1.6.x vóór 1.6.11). De kwetsbaarheid bevindt zich in de inadequate validatie van de _from parameter, waardoor geauthenticeerde gebruikers de mogelijkheid hebben om willekeurige code uit te voeren via PHP Object Deserialization. Hierdoor is het mogelijk dat een kwaadwillende malafide code kan uitvoeren in de context van het slachtoffer middels het versturen van een malafide e-mail en zo toegang kan krijgen tot gevoelige gegevens in de context van het slachtoffer.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0181 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:04:58 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0180 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in IBM Tivoli Monitoring</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0180</link><description>IBM heeft een kwetsbaarheid verholpen in IBM Tivoli Monitoring (versie 6.3.0.7 t/m Service Pack 19). De kwetsbaarheid bevindt zich in de onjuiste validatie van een index binnen een dynamisch toegewezen array. Dit probleem kan een kwaadwillende in staat stellen om willekeurige code uit te voeren op de getroffen systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0180 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:25 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0179 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Siemens SiPass Integrated</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0179</link><description>Siemens heeft een kwetsbaarheid verholpen in SiPass Integrated. De kwetsbaarheid bevindt zich in de serverapplicaties van het SiPass geïntegreerd systeem, specifiek in de manier waarop deze omgaat met out-of-bounds reads. Dit kan leiden tot een Denial-of-Service (DoS), waarbij de beschikbaarheid van de diensten die afhankelijk zijn van de getroffen applicaties in gevaar komt. Ongeauthenticeerde externe aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken zonder dat hiervoor toegang of gebruikersinteractie vereist is.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0179 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 27 May 2025 13:42:46 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0178 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Infoblox NETMRI</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0178</link><description>Infoblox heeft kwetsbaarheden verholpen in NETMRI (Specifiek voor versies vóór 7.6.1). De kwetsbaarheden omvatten een kritieke kwetsbaarheid die het mogelijk maakt voor externe geauthenticeerde gebruikers om toegang te krijgen tot willekeurige bestanden met root-rechten, een ongeauthenticeerde externe command injection kwetsbaarheid die het uitvoeren van willekeurige commando's zonder authenticatie mogelijk maakt, en een ongeauthenticeerde SQL-injectie kwetsbaarheid die aanvallers in staat stelt om willekeurige SQL-commando's uit te voeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0178 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:55:37 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0177 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in ABB ASPECT-productlijn</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0177</link><description>ABB heeft kwetsbaarheden verholpen in de ASPECT-productlijn, inclusief ASPECT-Enterprise, NEXUS Series en MATRIX Series tot versie 3.08.03. De kwetsbaarheden omvatten onder andere Remote Code Execution, SQL-injectie, servlet-injectie, en verschillende vormen van bestandstoegang en -manipulatie. Deze kwetsbaarheden kunnen worden geëxploiteerd wanneer sessie-administratorcredentials zijn gecompromitteerd, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang, controle over systemen, en ernstige gevolgen voor de integriteit en vertrouwelijkheid van gegevens. Aanvallers kunnen bijvoorbeeld willekeurige code uitvoeren, systeembronnen uitputten, gevoelige bestanden benaderen of zelfs systeembestanden verwijderen, wat kan resulteren in operationele verstoringen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0177 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:40:56 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0176 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in GitLab</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0176</link><description>GitLab heeft kwetsbaarheden verholpen in zowel de Community als Enterprise Editions van GitLab. De kwetsbaarheden omvatten onder andere het onterecht tonen van volledige e-mailadressen aan ongeautoriseerde gebruikers, onvoldoende invoervalidatie die kan leiden tot Denial-of-Service, en de mogelijkheid voor aanvallers om gemaskeerde CI-variabelen bloot te stellen. Daarnaast kunnen bepaalde gebruikers mogelijk de tweefactorauthenticatie omzeilen en kunnen geauthenticeerde gebruikers Denial-of-Service-aanvallen uitvoeren door serverresources uit te putten. Deze kwetsbaarheden hebben aanzienlijke gevolgen voor de privacy en beveiliging van gebruikersinformatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0176 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:38:34 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0175 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Trend Micro Apex Central</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0175</link><description>Trend Micro heeft kwetsbaarheden verholpen in Apex Central. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om een Server-Side Request Forgery (SSRF) uit te voeren, of door middel van onbeperkte uploadmogelijkheden van bestanden, mogelijk willekeurige code uit te voeren op het kwetsbare systeem, of toegang te krijgen tot gevoelige gegevens.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0175 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 10:28:52 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0174 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco Unified Intelligence Center</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0174</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco Unified Intelligence Center. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop de API van Cisco Unified Intelligence Center gebruikersparameters valideert. Dit kan leiden tot privilege-escalatie, waarbij geauthenticeerde aanvallers ongeautoriseerde toegang kunnen krijgen tot gevoelige gegevens van andere gebruikers.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0174 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 10:14:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0173 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco Identity Services Engine</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0173</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in Cisco Identity Services Engine (ISE). De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop Cisco ISE omgaat met RADIUS-berichten. Ongeauthenticeerde externe aanvallers kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken, wat kan leiden tot een Denial-of-Service (DoS) situatie op de getroffen apparaten, waardoor hun beschikbaarheid in gevaar komt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0173 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 10:14:06 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0172 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco Webex</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0172</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco Webex.
De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop Cisco Webex gebruikersinvoer filtert. Ongeauthenticeerde aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om cross-site scripting (XSS) aanvallen uit te voeren door gebruikers te overtuigen om op kwaadaardige links te klikken. Een dergelijke aanval kan leiden tot uitvoer van willekeurige code in de context van het slachtoffer en mogelijk toegang tot gevoelige gegevens.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0172 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 10:13:51 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0171 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in VMware producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0171</link><description>Broadcom heeft kwetsbaarheden verholpen in VMware ESXi (inclusief Workstation en Fusion) en vCenter Server. De kwetsbaarheden omvatten een command-executie kwetsbaarheid in vCenter Server, die geauthenticeerde aanvallers in staat stelt om willekeurige code op de server uit te voeren. Verder is er een denial-of-service kwetsbaarheid in VMware ESXi die kan worden geëxploiteerd door niet-administratieve gebruikers binnen een gastbesturingssysteem, wat kan leiden tot uitputting van het geheugen van het hostproces. Tot slot is er een gereflecteerde cross-site scripting kwetsbaarheid in VMware ESXi en vCenter Server, die voortkomt uit onjuiste invoervalidatie, waardoor kwaadwillenden mogelijk cookies kunnen stelen of gebruikers kunnen omleiden naar schadelijke websites.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0171 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 15:08:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0170 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in VMware Cloud Foundation</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0170</link><description>Broadcom heeft kwetsbaarheden verholpen in VMware Cloud Foundation. De kwetsbaarheden omvatten een directory traversal kwetsbaarheid die ongeautoriseerde toegang tot interne diensten mogelijk maakt voor aanvallers met netwerktoegang tot poort 443. Daarnaast is er een kwetsbaarheid die gevoelige informatie kan blootstellen aan kwaadwillende actoren met netwerktoegang tot dezelfde poort.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0170 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 11:12:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0169 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0169</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Google Chrome.
De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop Chrome omgaat met bepaalde componenten, waaronder Mojo en de Loader. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheden misbruiken om gegevens te lekken of accounts over te nemen, bijvoorbeeld door een slachtoffer te laten klikken op een madafilde link. CISA heeft CVE-2025-4664 toegevoegd aan de KEV. Onderzoekers hebben middels een Proof-of-Concept-code (PoC) CVE-2025-4664 aangetoond.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0169 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 14:41:47 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0152 [1.01] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voormalig MobileIron)</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0152</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voorheen MobileIron). Alleen de On-prem versies van de EPMM zijn kwetsbaar. De kwetsbaarheden betreffen een authentication bypass en remote code execution die gezamenlijk misbruikt kunnen worden om op afstand code uit te voeren op Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM). Middels deze kwetsbaarheden kan een kwaadwillende inloggen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM) en mogelijk toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Het NCSC heeft uit betrouwbare bron vernomen dat reeds selectief misbruik van deze kwetsbaarheden heeft plaatsgevonden. Onderzoekers hebben Proof-of-Concept-code (PoC) gepubliceerd, waarmee de kwetsbaarheden kunnen worden aangetoond. De PoC code verhoogt het risico op misbruik na de patch.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0152 [1.01]</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 11:42:15 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0168 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in FortiVoice</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0168</link><description>Fortinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in FortiVoice, FortiMail, FortiNDR, FortiRecorder and FortiCamera. De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop FortiVoice systemen omgaan met HTTP-verzoeken, wat leidt tot een stack-gebaseerde buffer overflow. Dit stelt een kwaadwillende, ongeauthenticeerde aanvaller in staat om willekeurige code uit te voeren door speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken te verzenden.  Er zijn meldingen van actieve exploitatie van deze kwetsbaarheid in specifiek FortiVoice. Er zijn geen meldingen van actief misbruik in de andere producten die deze kwetsbaarheid bevatten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0168 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 15:50:54 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0167 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Zoho ManageEngine</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0167</link><description>Zoho heeft kwetsbaarheden verholpen in ManageEngine ADSelfService Plus (versies 6513 en eerder) en ManageEngine ADAudit Plus (versies 8510 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop de applicaties SQL-queries verwerken. In het geval van ADSelfService Plus kunnen geauthenticeerde gebruikers willekeurige SQL-commando's uitvoeren, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang of datalekken. Voor ADAudit Plus kunnen aanvallers met geldige inloggegevens SQL-queries manipuleren, wat ook kan resulteren in ongeautoriseerde blootstelling van gegevens.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0167 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 15:19:58 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0166 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Fortinet producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0166</link><description>Fortinet heeft kwetsbaarheden verholpen in FortiManager, FortiManager Cloud, FortiAnalyzer, FortiOS, FortiProxy, FortiPAM, FortiSRA, FortiSwitchManager en FortiWeb. De kwetsbaarheden omvatten een OS Command Injection die lokale aanvallers in staat stelt om ongeautoriseerde code uit te voeren door CLI-commando-argumenten te manipuleren. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die het mogelijk maken voor aanvallers om ongeautoriseerde wijzigingen aan te brengen in globale dreigingsfeeds en om authenticatie te omzeilen, wat leidt tot administratieve toegang tot de apparaten. Ook zijn er kwetsbaarheden die kunnen leiden tot denial-of-service door het versturen van speciaal vervaardigde verzoeken. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot controle over de getroffen systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0166 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:41:08 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0165 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe Illustrator</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0165</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in Illustrator (Specifiek voor versies 29.3, 28.7.5 en eerder). De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop Illustrator omgaat met bestanden. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheid misbruiken door een kwaadaardig bestand te creëren dat, wanneer geopend door een gebruiker, kan leiden tot willekeurige code-uitvoering. Dit kan resulteren in ongeautoriseerde toegang en controle over het getroffen systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0165 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:25:17 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0164 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Photoshop</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0164</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Photoshop (Versies 26.5, 25.12.2 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop Adobe Photoshop omgaat met speciaal vervaardigde bestanden. Wanneer een gebruiker een kwaadaardig bestand opent, kan dit leiden tot de uitvoering van ongeautoriseerde code executie op het systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0164 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:24:02 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0163 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Animate</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0163</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Animate versies 24.0.8, 23.0.11 en eerder. De kwetsbaarheden omvatten onder andere een kritieke kwetsbaarheid die willekeurige code-executie mogelijk maakt via een out-of-bounds write, een NULL Pointer Dereference die kan leiden tot applicatiecrashes, en verschillende integer gerelateerde kwetsbaarheden die ook willekeurige code-executie kunnen toestaan. De exploitatie van deze kwetsbaarheden vereist gebruikersinteractie, specifiek door het openen van kwaadwillig vervaardigde bestanden.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0163 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:21:49 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0162 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe ColdFusion</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0162</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in ColdFusion (Versies 2025.1, 2023.13, 2021.19 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop ColdFusion omgaat met invoervalidatie en autorisatie. Hooggeprivilegieerde aanvallers kunnen willekeurige code uitvoeren zonder gebruikersinteractie, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over de getroffen systemen. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens mogelijk maken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0162 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:18:54 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0161 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Ivanti Neurons for ITSM</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0161</link><description>Ivanti heeft een kwetsbaarheid verholpen in Ivanti Neurons (On-prem) for ITSM (Versies voor 2023.4, 2024.2, en 2024.3) De kwetsbaarheid betreft een kritieke authenticatie-bypass die het mogelijk maakt voor externe, niet-geauthenticeerde aanvallers om administratieve toegang te verkrijgen. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde acties binnen het systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0161 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 10:16:04 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0160 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0160</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse producten als Apogee, BacNet ATEC, Desigo CC, Intralog, OZW, Polarion, RUGGEDCOM, SICAM, SIMATIC, SIPROTEC, SIRIUS, Teamcenter en Versicharge De kwetsbaarheden stellen een kwaadwillende mogelijk in staat aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0160 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 09:13:32 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0159 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Windows</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0159</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Windows.
Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0159 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:47:12 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0158 [1.00] [M/M] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Edge</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0158</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Edge (Chromium Based). Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich voor te doen als het slachtoffer en in de context van het slachtoffer toegang krijgen tot gevoelige gegevens of willekeurige code uitvoeren. In deze update zijn ook de Chrome/Chromium kwetsbaarheden met kenmerk CVE-2025-4050, CVE-2025-4096, CVE-2025-4372, CVE-2025-4051 en CVE-2025-4052 verwerkt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0158 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:17:52 +0200</pubDate><severity>Medium</severity><severityCode>M/M</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0157 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Defender</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0157</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Defender for Endpoint en Defender for Identity. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich voor te doen als andere gebruiker en zich verhoogde rechten toe te kennen, waarmee uitvoer van willekeurige code met SYSTEM rechten mogelijk wordt. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende lokale toegang tot het kwetsbare systeem hebben, of toegang hebben tot hetzelfde segment in het LAN waar het kwetsbare systeem zich bevindt. Van de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-26685 geeft Microsoft aan informatie te hebben dat deze besproken wordt binnen gesloten fora. Er is (nog) geen publieke Proof-of-Concept vrijgegeven.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0157 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:14:25 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0156 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Azure</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0156</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Azure componenten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich voor te doen als andere gebruiker, zich verhoogde rechten toe te kennen en toegang te krijgen tot gevoelige gegevens. Microsoft heeft inmiddels updates uitgebracht om de kwetsbaarheden te verhelpen met kenmerk CVE-2025-47733, CVE-2025-29972, CVE-2025-29827 en CVE-2025-33072. Deze kwetsbaarheden bevinden zich in online componenten en vereisen geen verdere actie.
```
Azure Automation: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-298279.90Verkrijgen van verhoogde rechten

Azure: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-303879.80Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-330728.10Toegang tot gevoelige gegevens

Azure Storage Resource Provider: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299729.90Voordoen als andere gebruiker

Microsoft Power Apps: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-477339.10Toegang tot gevoelige gegevens

Windows Hardware Lab Kit: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-274886.70Verkrijgen van verhoogde rechten

Azure File Sync: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299737.00Verkrijgen van verhoogde rechten

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0156 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 21:10:10 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0155 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Office</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0155</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Office producten. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen en willekeurige code uit te voeren met rechten van het slachtoffer. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende het slachtoffer misleiden een malafide bestand te openen of link te volgen.
```
Microsoft Office PowerPoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299787.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Outlook: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-327057.80Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-303778.40Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303868.40Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office SharePoint: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299767.80Verkrijgen van verhoogde rechten
CVE-2025-303787.00Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303827.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303847.40Uitvoeren van willekeurige code

Microsoft Office Excel: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-299777.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-299797.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303757.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303767.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303797.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303817.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303837.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-303937.80Uitvoeren van willekeurige code
CVE-2025-327048.40Uitvoeren van willekeurige code

Windows Win32K - GRFX: 


CVE-IDCVSSImpact
CVE-2025-303887.80Uitvoeren van willekeurige code

```
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0155 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 20:58:56 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0154 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Dynamics Dataverse</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0154</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in Dynamics Dataverse. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om zich verhoogde rechten toe te kennen en willekeurige code uit te voeren met rechten van de applicatie. Voor de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-47732 heeft Microsoft updates uitgebracht in de online component. Hiervoor zijn geen verdere acties benodigd.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0154 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 20:44:03 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0153 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Microsoft Developer Tools</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0153</link><description>Microsoft heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Developer Tools. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om aanvallen uit te voeren die kunnen leiden tot de volgende categorieën schade:</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0153 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 20:35:28 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0152 [1.00] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voormalig MobileIron)</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0152</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM, voorheen MobileIron). Alleen de On-prem versies van de EPMM zijn kwetsbaar. De kwetsbaarheden betreffen een authentication bypass en remote code execution die gezamenlijk misbruikt kunnen worden om op afstand code uit te voeren op Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM). Middels deze kwetsbaarheden kan een kwaadwillende inloggen in de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM) en mogelijk toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Het NCSC heeft uit betrouwbare bron vernomen dat reeds selectief misbruik van deze kwetsbaarheden heeft plaatsgevonden. Het risico bestaat dat kort na de publicatie van Ivanti een publieke PoC online komt wat het risico op misbruik zou vergroten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0152 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 17:35:45 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0151 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple macOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0151</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in macOS (Specifiek voor Ventura 13.7.6, Sequoia 15.5 en Sonoma 14.7.6). De kwetsbaarheden omvatten verschillende problemen, zoals geheugenbeschadiging door het verwerken van kwaadwillig gemaakte webinhoud, ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gebruikersdata, en onverwachte systeemterminaties. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door kwaadwillenden om zich verhoogde rechten toe te kennen en zo toegang te krijgen tot gevoelige informatie of om de stabiliteit van het systeem in gevaar te brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0151 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:19:37 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0150 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0150</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in iOS en iPadOS.
De kwetsbaarheden omvatten een scala aan problemen, zoals geheugenbeschadiging, ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens, en denial-of-service aanvallen. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door kwaadwillenden via verschillende vectoren, waaronder het verwerken van kwaadaardig webinhoud en het misbruiken van onjuiste invoervalidatie. De impact varieert van systeeminstabiliteit tot het risico op gegevenslekken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0150 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:14:44 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0149 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0149</link><description>SAP heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in diverse SAP producten, zoals NetWeaver, NetWeaver Visual Composer, SAP GUI, pcde, Business Objects, HANA en andere componenten. De kwetsbaarheden omvatten onder andere een onbeperkte bestandsuploadfout die ongeauthenticeerde gebruikers in staat stelt om kwaadaardige bestanden te uploaden, wat kan leiden tot uitvoer van willekeurige code. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden gerapporteerd die voortkomen uit het ontbreken van noodzakelijke autorisatiecontroles, wat kan resulteren in ongeoorloofde toegang tot gevoelige gegevens en privilege-escalatie. SAP brengt de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31324 opnieuw onder de aandacht. Deze kwetsbaarheid bevindt zich in de NetWeaver Visual Component en is in de maandelijkse update van april verholpen. Deze kwetsbaarheid is echter als ZeroDay actief misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0149 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:05:38 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0148 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in ASUS DriverHub</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0148</link><description>ASUS heeft kwetsbaarheden verholpen in ASUS DriverHub
De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop ASUS DriverHub HTTP-verzoeken verwerkt. DriverHub is een tool van ASUS welke in de achtergrond draait en ervoor zorgt dat systeemdrivers up to date blijven. Onbetrouwbare bronnen kunnen speciaal vervaardigde HTTP-verzoeken gebruiken om remote code execution uit te voeren. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde manipulatie van het systeemgedrag.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0148 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 15:22:18 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0147 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in F5 BIG-IP</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0147</link><description>F5 heeft kwetsbaarheden verholpen in de BIG-IP systemen. De kwetsbaarheden bevinden zich in verschillende configuraties van de BIG-IP systemen, waaronder het Traffic Management Microkernel (TMM) dat kan worden beëindigd door ongepubliceerde verzoeken. Dit kan leiden tot prestatie- en stabiliteitsproblemen, vooral voor softwareversies die End of Technical Support (EoTS) hebben bereikt. De kwetsbaarheden kunnen ook leiden tot ongeautoriseerde toegang en privilege-escalatie voor gebruikers, wat de beveiliging van de systemen in gevaar kan brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0147 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 10:07:32 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0146 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS XE Software</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0146</link><description>Cisco heeft kwetsbaarheden verholpen in Cisco IOS XE Software. De kwetsbaarheden in Cisco IOS XE Software omvatten verschillende problemen, waaronder onvoldoende invoervalidatie en onjuist geheugenbeheer. Deze kwetsbaarheden kunnen worden misbruikt door ongeauthenticeerde aanvallers om Denial-of-Service (DoS) situaties te veroorzaken, ongeautoriseerde toegang te verkrijgen, en zelfs om configuraties te manipuleren. Kwetsbare systemen kunnen onverwacht opnieuw opstarten of kunnen worden blootgesteld aan ongeautoriseerde commando-injectie-aanvallen, wat de integriteit en beschikbaarheid van netwerken in gevaar kan brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0146 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 10:43:57 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0145 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SonicWall SMA100</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0145</link><description>SonicWall heeft kwetsbaarheden verholpen in de SMA100 serie. De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop de SMA100 serie omgaat met geauthenticeerde SSLVPN-gebruikers. CVE-2025-32819 stelt deze gebruikers in staat om pad-traversal-controles te omzeilen en willekeurige bestanden te verwijderen, wat kan leiden tot een reset van het apparaat naar de fabrieksinstellingen. CVE-2025-32820 maakt het mogelijk om pad-traversal-sequenties te exploiteren, waardoor elke directory beschrijfbaar wordt. CVE-2025-32821 staat geauthenticeerde SSLVPN-beheerders toe om shell-commando-argumenten voor bestandsuploads in te voegen. Het is mogelijk dat kwaadwillenden de kwetsbaarheden in keten kunnen misbruiken om een kwetsbaar systeem te resetten naar fabrieksinstellingen en over te nemen. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende echter wel over geldige SSLVPN gebruikerscredentials beschikken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0145 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 10:40:26 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0144 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SysAid On-Prem</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0144</link><description>SysAid heeft kwetsbaarheden verholpen in SysAid On-Prem (Versies tot 23.3.40) De kwetsbaarheid bevindt zich in de ongeauthenticeerde XML External Entity (XXE) die aanwezig is in SysAid On-Prem versies tot 23.3.40. Deze kwetsbaarheid stelt aanvallers in staat om het systeem te exploiteren zonder authenticatie. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige bestanden en de mogelijke overname van administratoraccounts. Onderzoekers hebben Proof-of-Concept-code (PoC) gepubliceerd, waarmee de kwetsbaarheden kunnen worden aangetoond.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0144 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 08 May 2025 08:56:21 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0143 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Google Android en Samsung Mobile</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0143</link><description>Google heeft kwetsbaarheden verholpen in Android. 
De kwetsbaarheden bevinden zich onderandere in de Keymaster trustlet, SmartManagerCN en FreeType. De kwetsbaarheden stellen een lokale aanvaller in staat om code uit te voeren op het apparaat en code uit te voeren met de rechten van SmartManagerCN. Google meldt informatie te hebben ontvangen dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27363 beperkt en gericht als zeroday is misbruikt. Deze kwetsbaarheid bevindt zich in FreeType en stelt een kwaadwillende in staat code uit te voeren middels een heap buffer overflow.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0143 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 13:19:50 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0142 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Mozilla Firefox en Thunderbird</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0142</link><description>Mozilla heeft kwetsbaarheden verholpen in Firefox en Thunderbird (Specifiek voor versies onder 138 en 128.10). De kwetsbaarheden omvatten privilege-escalatie door code-injectie, onveilige verwerking van WebGL-shaderattributen, onjuiste isolatie van processen, en lokale code-executie door inadequate sanitatie van speciale karakters. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot gevoelige informatielekken, geheugenbeschadiging en de mogelijkheid voor aanvallers om schadelijke commando's uit te voeren buiten de sandbox van de browser.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0142 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 10:01:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0141 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Keycloak</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0141</link><description>Red Hat heeft kwetsbaarheden verholpen in Keycloak.
De kwetsbaarheden omvatten een probleem waarbij JWT-tokens met lange vervaltijden kunnen leiden tot oneindige groei in de cache, wat kan resulteren in een OutOfMemoryError en een Denial-of-Service voor legitieme gebruikers. Daarnaast kan de verificatie van trust store-certificaten worden overgeslagen als het verificatiebeleid is ingesteld op 'ALL', wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang. Bovendien kan een kwetsbaarheid in het org.keycloak.authorization-pakket gebruikers in staat stellen om vereiste beveiligingsacties te omzeilen, zoals het inschakelen van twee-factor-authenticatie, wat de beveiliging van gebruikersaccounts in gevaar kan brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0141 [1.00]</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 09:12:42 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0138 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Commvault Command Center</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0138</link><description>Commvault heeft een kwetsbaarheid verholpen in Command Center. De kwetsbaarheid kan door een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand worden misbruikt voor het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient een speciaal vervaardigd http-verzoek naar de kwetsbare applicatie te worden verstuurd met daarin een verwijzing naar een malafide zip-bestand. De kwetsbare applicatie downloadt vervolgens dit zip-bestand en pakt de bestanden die daarin staan uit. Op die manier kan de kwaadwillende via bijvoorbeeld een webshell code op het kwetsbare systeem uitvoeren. CISA heeft op 02-05-2025 aangegeven dat de kwetsbaarheid actief wordt misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0138 [1.01]</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 08:55:31 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.03] [H/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.  UPDATE 25/04/2025 SAP heeft een update uitgebracht op de advisory van eerder deze maand. De belangrijkste aanpassing is de toevoeging van CVE-2025-31324. Dit is een kritieke kwetsbaarheid waarbij de Metadata Uploader geen correcte autorisatiecontrole toepast. Hierdoor kan een niet-geauthenticeerde aanvaller kwaadaardige uitvoerbare bestanden uploaden naar de server. UPDATE 28/04/2025 Het NCSC ontvangt meldingen dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31324 actief wordt misbruikt. De getroffen Metadata Uploader is onderdeel van Visual Composer. Dit product, bedoeld om zonder het schrijven van programmacode user-interfaces te bouwen, wordt al sinds 2015 niet meer ondersteund. Het gebruik ervan om interfaces te bouwen wordt daarom afgeraden. Ook is het goed gebruik een dergelijk ontwerpsoftware niet publiek toegankelijk te hebben, maar te hosten in een separate ontwikkelomgeving. In het geval van Visual Composer kan de toegang worden beperkt door de applicatia-alias developmentserver uit te schakelen en middels firewall rules de toegang tot de development-server applicatie-url te blokkeren. UPDATE 30/04/2025 In de eerdere update van dit beveiligingsadvies op 28/04/2025 heeft het NCSC gemeld dat de kwetsbaarheid met het kenmerk CVE-2025-31324 actief wordt misbruikt. Een onderdeel van het misbruik is dat kwaadwillenden webshells plaatsen. Na nader onderzoek door het NCSC en op basis van ontvangen meldingen, is ook waargenomen dat deze webshells online te koop wordt aangeboden. Dit vergroot de kans op misbruik aanzienlijk. Het NCSC heeft daarom besloten om dit beveiligingsadvies naar H/H te verhogen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.03]</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 15:12:27 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>H/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0140 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple AirPlay zoals gebruikt door macOS, iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0140</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in AirPlay, zoals gebruikt in diverse Apple-producten waaronder macOS, iOS en iPadOS. De kwetsbaarheden worden misbruikt voor het veroorzaken van een Denial-of-Service, het omzeilen van authenticatie en het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient de kwaadwillende via AirPlay vanaf een lokaal netwerk malafide content naar een kwetsbaar systeem te sturen. De kwetsbaarheden zijn ontdekt door onderzoekers van beveiligingsbedrijf Oligo. De onderzoekers geven aan dat de kwetsbaarheden achtereenvolgens kunnen worden misbruikt voor het uitvoeren van malafide code op een systeem, zonder dat hiervoor authenticatie is vereist.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0140 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:45:31 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.02] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.  UPDATE 25/04/2025 SAP heeft een update uitgebracht op de advisory van eerder deze maand. De belangrijkste aanpassing is de toevoeging van CVE-2025-31324. Dit is een kritieke kwetsbaarheid waarbij de Metadata Uploader geen correcte autorisatiecontrole toepast. Hierdoor kan een niet-geauthenticeerde aanvaller kwaadaardige uitvoerbare bestanden uploaden naar de server. UPDATE 28/04/2025 Het NCSC ontvangt meldingen dat de kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31324 actief wordt misbruikt. De getroffen Metadata Uploader is onderdeel van Visual Composer. Dit product, bedoeld om zonder het schrijven van programmacode user-interfaces te bouwen, wordt al sinds 2015 niet meer ondersteund. Het gebruik ervan om interfaces te bouwen wordt daarom afgeraden. Ook is het goed gebruik een dergelijk ontwerpsoftware niet publiek toegankelijk te hebben, maar te hosten in een separate ontwikkelomgeving. In het geval van Visual Composer kan de toegang worden beperkt door de applicatia-alias developmentserver uit te schakelen en middels firewall rules de toegang tot de development-server applicatie-url te blokkeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.02]</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:35:57 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.01] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.  UPDATE 25/04/2025 SAP heeft een update uitgebracht op de advisory van eerder deze maand. De belangrijkste aanpassing is de toevoeging van CVE-2025-31324. Dit is een kritieke kwetsbaarheid waarbij de Metadata Uploader geen correcte autorisatiecontrole toepast. Hierdoor kan een niet-geauthenticeerde aanvaller kwaadaardige uitvoerbare bestanden uploaden naar de server.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.01]</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:10:29 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0139 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in SonicWall SonicOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0139</link><description>SonicWall heeft een kwetsbaarheid verholpen in SonicOS.
De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop de SSLVPN Virtual Office interface van SonicOS functioneert. Een ongeauthenticeerde kwaadwillende kan deze kwetsbaarheid misbruiken, wat kan leiden tot een crash van de firewall. Dit kan resulteren in een Denial-of-Service (DoS) situatie, wat de beschikbaarheid van de getroffen diensten ernstig beïnvloedt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0139 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:35:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0138 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Commvault Command Center</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0138</link><description>Commvault heeft een kwetsbaarheid verholpen in Command Center. De kwetsbaarheid kan door een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand worden misbruikt voor het uitvoeren van willekeurige code. Hiertoe dient een speciaal vervaardigd http-verzoek naar de kwetsbare applicatie te worden verstuurd met daarin een verwijzing naar een malafide zip-bestand. De kwetsbare applicatie downloadt vervolgens dit zip-bestand en pakt de bestanden die daarin staan uit. Op die manier kan de kwaadwillende via bijvoorbeeld een webshell code op het kwetsbare systeem uitvoeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0138 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 15:09:08 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0137 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Erlang/OTP SSH-server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0137</link><description>De ontwikkelaars van Erlang/OTP hebben een kwetsbaarheid verholpen in Erlang OTP. De kwetsbaarheid bevindt zich in de SSH-functionaliteit van de getroffen versies van Erlang/OTP. De kwetsbaarheid stelt een ongeauthenticeerde kwaadwillende op afstand in staat om willekeurige code uit te voeren in context van de SSH deamon, door geprepareerde verzoeken naar het kwetsbare systeem te versturen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0137 [1.00]</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:33:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0136 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Apple macOS, iOS en iPadOS</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0136</link><description>Apple heeft kwetsbaarheden verholpen in macOS, iOS en iPadOS. Een kwaadwillende kan de kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige code uit te voeren met rechten van de gebruiker en zo mogelijk toegang krijgen tot gevoelige gegevens. Apple meldt informatie te hebben dat de kwetsbaarheden beperkt en zeer gericht zijn misbruikt op iOS.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0136 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:19:14 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0135 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Siemens TeleControl Server</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0135</link><description>Siemens heeft kwetsbaarheden verholpen in TeleControl Server Basic. De kwetsbaarheden bevinden zich in de wijze waarop de TeleControl Server Basic SQL-injectie toestaat via verschillende methoden, zoals 'CreateTrace', 'VerifyUser', 'Authenticate', en vele anderen. Deze kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde en geauthenticeerde kwaadwillenden in staat om toegang te krijgen tot de database en code uit te voeren met 'NT AUTHORITY\NetworkService' rechten, mits zij toegang hebben tot poort 8000. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en manipulatie van gegevens. Voor succesvol misbruik moet de kwaadwillende toegang hebben tot de productieomgeving. Het is goed gebruik een dergelijke omgeving niet publiek toegankelijk te hebben.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0135 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:14:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0134 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Cisco Webex App</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0134</link><description>Cisco heeft een kwetsbaarheid verholpen in de Cisco Webex App. De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop de Cisco Webex App omgaat met zijn aangepaste URL-parser. Ongeauthenticeerde externe kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheid misbruiken om gebruikers te misleiden tot het downloaden van willekeurige bestanden, wat kan leiden tot ongeautoriseerde commando-uitvoering op het systeem van de gebruiker. De oorzaak van deze kwetsbaarheid is onvoldoende invoervalidatie binnen de applicatie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0134 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:11:41 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0133 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle PeopleSoft</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0133</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle PeopleSoft's Enterprise PeopleTools (versies 8.60, 8.61 en 8.62), Talent Acquisition Manager (versie 9.2) en Enterprise CC Common Application Objects (versie 9.2). De kwetsbaarheden in Oracle PeopleSoft's Enterprise PeopleTools, Talent Acquisition Manager en Enterprise CC Common Application Objects stellen laaggeprivilegieerde kwaadwillenden in staat om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen en gevoelige gegevens te wijzigen. Ongeauthenticeerde kwaadwillenden kunnen een andere kwetsbaarheid misbruiken om volledige DoS te veroorzaken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0133 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:13:33 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0132 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle MySQL</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0132</link><description>Oracle heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in MySQL
De kwetsbaarheden in Oracle MySQL stellen kwaadwillenden in staat om een denial-of-service-aanval uit te voeren, toegang te krijgen tot gevoelige gegevens of, met voldoende authorisaties de werking van de MySQL server te beinvloeden.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0132 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:11:43 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0131 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle JD Edwards</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0131</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in JD Edwards EnterpriseOne Tools (Specifiek voor versies 9.2.0.0 tot 9.2.9.2). De kwetsbaarheden in JD Edwards EnterpriseOne Tools stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om via HTTP toegang te krijgen tot het systeem, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens en manipulatie daarvan of zelfs volledige overname van JD Edwards EnterpriseOne Tools. Enkele van de kwetsbaarheden kunnen leiden tot gedeeltelijke of volledige DoS, hiervoor is echter wel gebruikersinteractie vereist.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0131 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:10:06 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0130 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Java</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0130</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle Java SE en GraalVM (Specifiek voor versies 17.0.14, 21.0.6, 21.0.6 en 24). De kwetsbaarheden in Oracle Java SE en GraalVM stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden met netwerktoegang in staat om kritieke gegevens te manipuleren of te benaderen. Dit kan leiden tot ongeautoriseerde toegang tot gegevens, vooral via API's en in omgevingen die onbetrouwbare code uitvoeren. De kwetsbaarheid in de GStreamer-bibliotheek kan ook leiden tot geheugenproblemen en mogelijk willekeurige code-executie door beschadigde pointers.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0130 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:04:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0129 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Analytics</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0129</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle Analytics. De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om toegang te krijgen tot gevoelige gegevens, Denial-of-Service aan te richten, en zelfs volledige controle over systemen te verkrijgen. Specifieke kwetsbaarheden in Oracle Business Intelligence Enterprise Edition kunnen leiden tot ongeautoriseerde toegang en manipulatie van gegevens via HTTP. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden die Denial-of-Service kunnen veroorzaken door onjuiste invoer of misbruik van systeemfunctionaliteiten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0129 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:02:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0128 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Fusion Middleware</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0128</link><description>Oracle heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder de Utilities Application Framework, WebLogic Server, en Fusion Middleware. De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om toegang te krijgen tot kritieke gegevens, Denial-of-Service (DoS) te veroorzaken, en in sommige gevallen zelfs volledige controle over systemen te verkrijgen. Kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken door speciaal vervaardigde verzoeken te sturen of door gebruik te maken van onveilige configuraties in de getroffen producten.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0128 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:01:24 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0127 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Financial Services</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0127</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende Financial Services producten De kwetsbaarheden stellen niet-geauthenticeerde kwaadwillenden in staat om via HTTP toegang te krijgen tot kritieke gegevens, wat kan leiden tot ongeautoriseerde gegevenstoegang en andere beveiligingsrisico's. Kwaadwillenden kunnen ook gebruik maken van misconfiguraties en kwetsbaarheden in de software om privilege-escalatie, denial-of-service en remote code execution uit te voeren.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0127 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:00:12 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0126 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Enterprise Manager</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0126</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle Enterprise Manager De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde aanvallers in staat om systemen te compromitteren via HTTP of SSH, wat kan leiden tot Denial-of-Service (DoS) of vertrouwelijke informatie openbaarmaking. Specifiek in de ObjectSerializationDecoder van Apache MINA is er een kritieke kwetsbaarheid die op afstand code-executie mogelijk maakt door een gebrek aan beveiligingscontroles in het deserialisatieproces. Dit betreft versies 2.0.X, 2.1.X, en 2.2.X. Daarnaast kunnen aanvallers ook gebruik maken van een kwetsbaarheid in Oracle's Primavera Gateway, die een Denial-of-Service kan veroorzaken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0126 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:59:13 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0125 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle E-Business Suite</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0125</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in Oracle E-Business Suite (Specifiek voor versies 12.2.3 tot 12.2.14). De kwetsbaarheden bevinden zich in verschillende componenten van de Oracle E-Business Suite, waaronder de Enterprise Command Center Framework, CRM Technical Foundation, iSupplier Portal, iStore, User Management, Applications Framework, CRM User Management Framework, Teleservice, Configurator, Application Object Library, en Scripting. Deze kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde aanvallers in staat om toegang te krijgen tot gevoelige gegevens, wat kan leiden tot ongeautoriseerde toegang, gegevenswijzigingen en zelfs gedeeltelijke denial-of-service.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0125 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:58:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0124 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Communications</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0124</link><description>Oracle heeft meerdere kwetsbaarheden verholpen in Oracle Communications producten, waaronder de Cloud Native Core en Policy Management. De kwetsbaarheden in Oracle Communications producten stellen ongeauthenticeerde aanvallers in staat om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen tot gevoelige gegevens en kunnen leiden tot Denial-of-Service (DoS) aanvallen. Specifieke versies van de Cloud Native Core, zoals de Binding Support Function en Network Repository Function, zijn getroffen, met CVSS-scores die variëren van 4.3 tot 9.8, wat wijst op significante risico's voor de beschikbaarheid en vertrouwelijkheid van de systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0124 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:39:55 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0123 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Oracle Database Producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0123</link><description>Oracle heeft kwetsbaarheden verholpen in diverse Oracle Database Producten en subsystemen, zoals Oracle Server, NoSQL, TimesTen, Secure Backup en Essbase. De kwetsbaarheden stellen ongeauthenticeerde kwaadwillenden in staat om een Denial-of-Service te veroorzaken of om ongeautoriseerde toegang te verkrijgen tot gevoelige gegevens en gegevens te manipuleren. Subcomponenten als de RDBMS Listener, Java VM, en andere componenten zijn specifiek kwetsbaar, met CVSS-scores variërend van 5.3 tot 7.5, wat duidt op een gematigd tot hoog risico.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0123 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:37:39 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0122 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Rockwell Automation Arena</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0122</link><description>Rockwell Automation heeft kwetsbaarheden verholpen in Arena. De kwetsbaarheden in Rockwell Automation Arena zijn gerelateerd aan lokale code-executie, veroorzaakt door onjuiste validatie van door de gebruiker aangeleverde gegevens. Dit stelt kwaadwillenden in staat om gevoelige informatie te onthullen en willekeurige code uit te voeren wanneer een legitieme gebruiker een kwaadaardig DOE-bestand opent. De exploitatie van deze kwetsbaarheden kan leiden tot significante beveiligingsrisico's, waaronder informatie openbaarmaking en ongeoorloofde code-executie.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0122 [1.00]</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:29:22 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0121 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Gladinet CentreStack</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0121</link><description>Gladinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in CentreStack (Versies tot 16.1.10296.56315). De kwetsbaarheid bevindt zich in de manier waarop hardcoded machineKeys en cryptografische sleutels worden gebruikt, hetgeen resulteert in een ernstige deserialisatiekwetsbaarheid. De kwetsbaarheid maakt het voor een kwaadwillende mogelijk om malafide ViewState-payloads te genereren die door het getroffen systeem als geldig worden geaccepteerd. Hierdoor kan willekeurige code op afstand worden uitgevoerd binnen de context van het kwetsbare systeem. Gladinet geeft aan dat de kwetsbaarheid sinds maart 2025 actief wordt misbruikt. Ook het Amerikaanse Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) meldt via de Known Exploited Vulnerability Database dat de kwetsbaarheid is misbruikt.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0121 [1.00]</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:53:42 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0120 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0120</link><description>Ivanti heeft kwetsbaarheden verholpen in Ivanti Endpoint Manager (Specifiek voor versies vóór 2024 SU1 en 2022 SU7). Een aanvaller kan misbruik maken van meerdere kwetsbaarheden in Ivanti Endpoint Manager om rechten te verhogen, cross-site scripting-aanvallen uit te voeren, willekeurige code uit te voeren, gegevens te manipuleren en een denial-of-service-situatie te veroorzaken.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0120 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:41:41 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0119 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in SAP-producten</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0119</link><description>SAP heeft kwetsbaarheden verholpen in verschillende producten, waaronder SAP Financial Consolidation, SAP Landscape Transformation, SAP NetWeaver Application Server ABAP, SAP Commerce Cloud, SAP ERP BW, SAP BusinessObjects Business Intelligence Platform, SAP KMC WPC, SAP Solution Manager, SAP S4CORE, en SAP CRM. De uitgebrachte paches bevatten een aantal kritieke kwetsbaarheden met de kenmerken CVE-2025-30016, CVE-2025-31330 en CVE-2025-27429. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-30016 is een kritieke authenticatie-bypass in SAP Financial Consolidation, die ongeauthenticeerde aanvallers toegang geeft tot het Admin-account.  SAP Landscape Transformation heeft een kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-31330, die het mogelijk maakt voor aanvallers met gebruikersprivileges om willekeurige ABAP-code in te voegen. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2025-27429 in SAP S/4HANA (Private Cloud) stelt een aanvaller met gebruikersprivileges in staat om willekeurige ABAP-code in de RFC-functiemodule te injecteren en autorisatiecontroles te omzeilen, waardoor de vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid van het systeem in gevaar komen. SAP NetWeaver Application Server ABAP heeft een Mixed Dynamic RFC Destination-kwetsbaarheid die kan leiden tot blootstelling van gevoelige inloggegevens. Daarnaast zijn er kwetsbaarheden in SAP Commerce Cloud die de vertrouwelijkheid en integriteit van gegevens in gevaar kunnen brengen. De kwetsbaarheden in SAP ERP BW en SAP BusinessObjects kunnen leiden tot ongeautoriseerde uitvoering van commando's en wijziging van bestanden. De directory traversal-kwetsbaarheden in SAP Capital Yield Tax Management en SAP Solution Manager stellen aanvallers in staat om gevoelige informatie te verkrijgen. De SSRF-kwetsbaarheid in SAP CRM en SAP S/4HANA kan de vertrouwelijkheid van interne netwerkbronnen in gevaar brengen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0119 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:12:05 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0118 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0118</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe Framemaker (Specifiek voor versies 2020.7, 2022.5 en eerder). De kwetsbaarheden omvatten onder andere een Heap-based Buffer Overflow, Stack-based Buffer Overflow, Integer Underflow, NULL Pointer Dereference en een out-of-bounds read. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot ongeautoriseerde code-executie, het potentieel onthullen van gevoelige geheugeninformatie en denial-of-service. De kwetsbaarheden worden misbruikt wanneer een gebruiker een speciaal vervaardigd kwaadaardig bestand opent.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0118 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:14:16 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0117 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe Animate</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0117</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Animate versies 24.0.7, 23.0.10 en eerder. De kwetsbaarheden omvatten een Heap-based Buffer Overflow, een Use After Free en twee out-of-bounds read kwetsbaarheden. Deze kwetsbaarheden kunnen leiden tot willekeurige code-executie in de context van de gebruiker en het potentieel onthullen van gevoelige geheugeninformatie. Wel is gebruikersinteractie nodig voor het openen van een kwaadaardig bestand.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0117 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:12:45 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0116 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in Adobe Photoshop</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0116</link><description>Adobe heeft een kwetsbaarheid verholpen in Photoshop Desktop (Specifiek voor versies 25.12.1, 26.4.1 en eerder). De kwetsbaarheid bevindt zich in de wijze waarop Photoshop Desktop omgaat met bestanden. Een kwaadwillende kan deze kwetsbaarheid misbruiken door een kwaadaardig bestand te creëren dat, wanneer geopend door de gebruiker, kan leiden tot willekeurige code-uitvoering. Dit kan resulteren in ongeautoriseerde toegang en controle over het getroffen systeem.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0116 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:09:40 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0115 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe ColdFusion</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0115</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in ColdFusion (Specifiek voor versies 2023.12, 2021.18, 2025.0 en eerder). De kwetsbaarheden bevinden zich in de manier waarop ColdFusion omgaat met invoervalidatie, authenticatie, toegang en deserialisatie van onbetrouwbare gegevens. Kwaadwillenden kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken om willekeurige code uit te voeren, ongeautoriseerde toegang te verkrijgen, en gevoelige gegevens te lezen of te wijzigen. De meeste kwetsbaarheden vereisen gebruikersinteractie, zoals het openen van een kwaadaardig bestand of het bezoeken van een gecompromitteerde URL.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0115 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:08:15 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0114 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheden verholpen in Adobe After Effects</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0114</link><description>Adobe heeft kwetsbaarheden verholpen in Adobe After Effects (Specifiek voor versies 25.1, 24.6.4, en eerder). De kwetsbaarheden omvatten kwetsbaarheden voor willekeurige code-executie, out-of-bounds read en een NULL Pointer Dereference. Aanvallers kunnen deze kwetsbaarheden misbruiken door een speciaal vervaardigd kwaadaardig bestand te openen, wat kan leiden tot ongeautoriseerde code-executie in context van de gebruiker, onthulling van gevoelige geheugeninformatie, of een denial-of-service scenario.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0114 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:05:51 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item><item><title>NCSC-2025-0113 [1.00] [M/H] Kwetsbaarheid verholpen in FortiSwitch</title><link>https://advisories.ncsc.nl/advisory?id=NCSC-2025-0113</link><description>Fortinet heeft een kwetsbaarheid verholpen in de FortiSwitch GUI. De kwetsbaarheid met kenmerk CVE-2024-48887,  bevindt zich in de FortiSwitch GUI, waardoor een externe, niet-geauthenticeerde kwaadwllende in staat is om admin-wachtwoorden te wijzigen via speciaal vervaardigde verzoeken. Dit beveiligingsprobleem kan leiden tot ongeautoriseerde toegang en controle over de getroffen systemen.
</description><guid isPermaLink="false">NCSC-2025-0113 [1.00]</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:49:51 +0200</pubDate><severity>High</severity><severityCode>M/H</severityCode></item></channel></rss>